<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>幻 · 镜</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2023-03-10T06:27:34.633Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>镜中人</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【了游】子嗣</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E4%BA%86%E6%B8%B8%E3%80%91%E4%BB%96%E6%98%AF%E9%BE%99%E7%95%AA%E5%A4%96-%E5%AD%90%E5%97%A3/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E4%BA%86%E6%B8%B8%E3%80%91%E4%BB%96%E6%98%AF%E9%BE%99%E7%95%AA%E5%A4%96-%E5%AD%90%E5%97%A3/</id>
    <published>2023-03-09T07:05:16.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T06:27:34.633Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又名：小树精的忧愁 &#x2F; 他是龙【番外】</p><p>龙了见x勇士游作</p><p>《他是龙》paro</p><p>私设如山，脑洞巨大，逻辑死亡，人物ooc</p><p>避雷：生子出没，没有肉，依旧沙白甜雕汤</p><hr><p>小树精Specter最近有点忧愁。</p><p>在人界大名鼎鼎的当代唯一龙骑士Playmaker，精灵界的龙之主母藤木游作，此刻正面无表情地从他寄生的圣天树母身上砍下第七根粗壮的枝条，然后用他那柄世间绝无仅有的龙牙短刀，把枝条削成细长的木棍。</p><p>这夫夫两准又是吵架了，小树精叹了口气。</p><span id="more"></span><p>还记得上次两个人因为最后一个热狗的归属问题大吵了一架，而后冷战三天，于是藤木游作在那期间每天在Vira栽满世间最名贵的鲜花的花园里摘走一朵开得最好的玫瑰，然后就坐在颅岛的龙牙之崖上，将花瓣一片片扯下扔进海里，听当时路过的西风精灵说，当时龙之主母一边摘花瓣，一边还在口中念念有词地说着一些“爱啊，不爱啊”之类的高级咒语，直到龙岛的主人鸿上了见被Vira幽怨的眼神盯得脊背发凉，只好放下龙族刻在骨子里的高傲，先向自家夫人低了头才作罢。</p><p>就不提上次Faust那被拔光了毛的四只神鹰和上上次Genome那里被晒成鲞的五尾转基因鲨鱼了。每次小夫夫两吵架都轮到我们这帮下属倒霉，看来这次是轮到我了。</p><p>虽然不希望每次都是了见大人先妥协，但了见大人要是再不出现，我的圣天树母亲就要被他砍秃了！Specter在心里哀嚎。</p><p>这样下去不行，小树精心想，我作为了见大人最得意的心腹不能眼睁睁地看着高傲的龙最后堕落成一个妻管严，是时候应该让这放肆地龙骑士知道什么是作为一个妻子应尽的义务了！了见大人啊，您重振夫纲的大业就由我Specter来为您打响第一枪吧！</p><p>这样想着，他大义凛然地从树上化下身形，走到还在一心一意地削木棍的龙骑士面前。</p><p>“主母大人，您莅临我的翅岛已经七日有余，若是您再不回去的话，了见大人必然会担心的。”他勉强扯出一个还算是得体的微笑，略一施礼道。</p><p>“不会的，那家伙现在肯定还在生气呢。”藤木游作头都没抬，手里的动作也没有停下。</p><p>“……”Specter觉得自己完美的笑容面具出现了一丝小小的裂纹，要微笑，小树精这样提醒自己，“啊呀，夫夫之间拌嘴吵架在所难免，而且以您的魅力，想让了见大人消气还不是分分钟的事情。”</p><p>“这次我绝对不会让步的！”龙骑士抬眼看了看面前的小树精，“你不必来做他的说客，这件事情我早就决定好了。”</p><p>“!”合着你什么时候向了见大人让过步一样，Specter在心里面吐槽道，但面上还是要和和气气的，深呼吸，要微笑，小树精再次提醒自己，并努力让自己不要在意面具上越来越大的裂纹，“所以您和了见大人还是吵架了是吗，不知道这次是因为什么原因呢？”</p><p>听到这里，藤木游作终于放下了手头的工作，脸上的表情也柔和了下来，他温柔地注视着手中已经成型的木棍，轻声说道，“我们其实并没有吵架，只是意见不一致而已。”他抬起头看着面前的小树精，“我跟他说，我想要个孩子，他就莫名其妙地发火了，还说以后再也不会碰我之类的，然后用咒术把我关在这个岛上，命令我哪儿也不许去。”</p><p>“……”一向能言善辩的小树精此刻听完理由之后也一时无语，这该怎么吐槽？先不说龙族那血腥的繁衍方式的根本没法像人类那样孕育生子，且就自己那少得可怜的身为人类的时候的记忆中也没有性别相同的人类能够生子的案例。</p><p>“可是我无法理解了见的想法，谁都知道，龙是这个世界上最注重繁衍的种族了……我本以为我的提议会让他感到高兴的。”</p><p>“……”Specter再次无语，主母您的想法是好的，可您知道您这个想法对于自己意味着什么吗？龙族可是依靠炼化雌性人类来繁衍的，当然自古以来没有龙像了见大人这样有性别认知障碍而抓错人，说不定炼化雄性人类……也成？</p><p>“没想到他居然一口就否决了，还说要是我没有打消这个想法的话就再也不见我了。”</p><p>没想到了见大人在这件事情上态度这么坚决……Specter心中一动，看来了见大人是真的爱着这个家伙，居然为了他连龙族繁衍后代的本能都抗拒了，要是这家伙为了要孩子而背叛了见大人的话……“既然了见大人态度坚决地不要孩子，您就没想过回到人界和其他女子孕育后代吗？”他试探地说道。</p><p>“啊，那不可能的。如果不是跟了见生孩子，那对我而言没有任何意义。”他说着脸上露出了一丝怀念的表情，“上次回人界的时候看到尊和绮久的孩子那么可爱，我还想着要是能生一个跟了见长得一模一样的孩子就好了，好怀念了见小时候的样子啊……”</p><p>“！”原本打算试探自家主母的小树精毫无防备地被龙骑士的一记直球砸中，而后不幸的落入了想看幼年版主子的欲望之海中，从此坚定地站在了主母这边。</p><p>对不起了，了见大人，对于龙族而言果然子嗣还是很重要的！</p><ul><li></li></ul><p>另一边，鸿上了见也把自己关在颅岛顶部的居所之中七天七夜了。天知道他为了抑制龙繁衍后代的本能，捏碎了多少颗曾经珍视的宝石。</p><p>……再这样下去，自己辛辛苦苦收集起来的宝藏，就要被自己破坏殆尽了。龙看着一地五颜六色的亮晶晶的宝石碎屑一阵心痛。</p><p>但就算如此，我也绝对要忍住把游作炼化的冲动。了见想。世间的宝物千千万万，就算真的没了大不了再去各界收集罢了，但游作是这世间唯一一件珍宝，独一无二，怎么能为了繁衍子嗣就牺牲他！</p><p>看来在心中这股对繁衍的渴望消散之前，还不能去见游作啊……</p><p>看着手中的那枚晶莹剔透的祖母绿，了见终究还是松开了爪子——龙想念爱人温暖的怀抱了。</p><p>忍一忍，再忍一忍我就能去见他了……</p><ul><li></li></ul><p>了见不知道的是，他的那些忠心的属下们，此刻正背着他在翅岛上秘密聚集，不断地探讨着如何在不炼化人类的前提下，让龙族成功繁衍的重大课题。</p><p>“根据我在人界多年调查所获得的资料，人类的繁衍主要是由男性在女性体内播下种子，而后通过在女性体内吸收营养，长出来的。”Vira首先发言，一向自诩资深人类学家的她觉得自己最有发言权，“也即是说，人类女性的身体就好比是一块土地，能够让男性的种在她们体内的种子生根发芽。”</p><p>“可我跟了见都是男性……”只有种子没有土地啊……缺乏生理知识的社障龙骑士这样想到。</p><p>“不不不。Vira你说的可不全对。”Genome当即摇着手指表达了自己的否定态度，“这世界上的一切东西，只要有基因，就能够不断地创造新的物种。”他说着兴奋地搓了搓自己的手，“不知道龙和人类的基因改造之后会造出什么样的生灵呢？啊，只需要一滴血，甚至一根头发，我就能够造出世界上最完美的生灵了。”</p><p>“适可而止，Genome，我可不认为了见大人会赞同用这种方式来获得自己的后代。况且你的基因组实验就没一次成功过，难道长着鱼尾巴的猴子还不够多吗？”Faust打断了Genome的臆想，“我觉得就了见大人和Playmaker结合的频率来看，我们并不需要为他们的子嗣担心。”</p><p>直男思想可要不得……Specter头疼地看到藤木游作瞬间暗下来的脸色，出声道：“Faust，看来你并不是很了解人类，人类的男性是没有孕育子嗣的功能的。而且Vira说的也不太对，事实上人类在繁衍后代的过程中，女性起到的作用可比男性大得多，她们既承担了人类胚胎的另一部分基因的供给，还要为胚胎的提供营养与保护。”</p><p>“这种感觉不是跟你的圣天树没什么区别吗……”Vira小声吐槽道，她并不是很满意小树精反驳她的研究成果。</p><p>“恩恩……”正当几人争论不休的时候，一个久违的声音忽然响起，“大家说的都很有道理啊，没想到小游作这么有心，居然想着要给我生个弟弟……嗯，其实妹妹也不错欸。”</p><p>“Ai！你怎么来了？”游作看到自己的左臂上再度浮现的暗之纹路，诧异地问，“你不是应该在重建的圣界吗？”</p><p>“阿拉，小游作不欢迎人家嘛？人家好伤心哦……”还是熟悉的配方。</p><p>“闭嘴！”熟悉的味道。</p><p>“……”金黄的眼睛开始波浪状打转，一副可怜兮兮的样子。</p><p>“说正事。”一如既往地冷漠。</p><p>“好吧，好吧，小游作还是和以前一样不解风情，”暗之伊格尼斯原本还打算再调侃少年一把，但看到在场的所有人都以一种敌视的眼神盯着自己的时候，它还是怂了，“是这样的，我们六个在索菲亚事件结束之后，打算重建圣界，但由于圣界被破坏得过于严重，我们只好按照我们自己的想法在原本的异界上重新构建了一个新的异界——电子界，然后我们还创造了许多新的生灵，也就是现在被其他各界称作电子宙族的精灵。这些年来，我们原本过着无忧无虑的生活，直到有一天，一棵巨树从神界延伸到了电子界，并且越长越大，已经快蔓延到精灵界的边缘了。”</p><p>“你说什么？巨树？”Specter来劲儿了，“是圣天树一类的吗？”</p><p>“不是，那树长得古怪，主干部分长得像人界的榕树，下面的根类似于玫瑰的刺藤，最顶上居然长了六对硕大无比的绿色翅膀！一边长，一边还拖着神界和电子界往上飞……”Ai说着捂住了脑袋，“现在电子界已经快被这棵树占满了，我们又要无家可归啦，NO——”</p><p>“所以你是来这里找了见的是吗？”游作马上就了解了这小家伙的意图，“但你这次先来找我可找错人了，我们还在冷战。”</p><p>“开玩笑的吧！Playmaker大人，您与Revolver大人明明那么恩爱！小的还想着先来您这里博得您的同情之后，您能在全世界唯一能够匹敌神的龙那里美言几句呢！”它一听此行目的即将落空，便绞尽脑汁地从自己仅有的那一点脑容量里找出一个赞美的词语死命吹捧起来，然而收效甚微。</p><p>“没用的，是了见还在生我的气，他没有解开结界之前，我没办法从翅岛出去。”他说着走到一旁拿起龙牙短刀，开始继续之前没有完成的工作——削木棍，“而且，我是绝对不会妥协的，在了见答应跟我生孩子之前，我不会向他低头。”</p><p>“……”明明已经有了我了，Ai指着自己感到一阵忧伤——我这么乖，麻麻居然还一心想着生二胎！</p><p>“虽然这么说，可游作大人，您作为男性没有生育的功能啊……”Vira叹了一口气，按照目前所知的龙族传统，藤木游作只有牺牲自己才能为主上诞下子嗣，“要是有能够让您和了见大人中的一个变成女子的咒术就好了，或者赋予你们生育力量的魔法也行啊。”</p><p>“哦哦哦——就是这个！”Ai闻言几乎要从游作左臂的封印纹路中跳出来了，“我听圣界的先知说过，那怪树的本体是神在神界留下的御种，当异界经历浩劫之时便会开始生长，以重建异界，待其成熟之时，其上将育两果……”</p><p>“智慧之果与生命之果？”Faust到底还是活得久一些，对于这些传说他还是很熟悉的，“为了让荒芜的大地快速复苏，神将生命之果赐予拥有最强生命力的生灵，助其生养后代繁衍生息；将智慧之果赠给本具最强力量的生灵，令其统制异界维持稳定。”</p><p>“没错啊，可是虽然之前的圣界崩坏了，但我们已经在那里重建了电子界了啊，这御种居然还是长出来了，真的太不智能了！”Ai这样说着，“不如等它长出果子之后就让Revolver大人用龙息把它烧掉吧？”</p><p>“你就不怕烧掉之后再长出一棵更大的来？”藤木游作一如既往地浇灭伊格尼斯的热情。</p><p>“Playmaker大人……”Ai都快哭出来了，“您要知道，只要得到了生命之果，您就能给龙生育后代了呀。”它双手合十跪在符文中心，“求求您发发慈悲救救电子界吧。”</p><p>“……”藤木游作闻言脸色变了又变，最后才在众人的注视下悠悠吐出一句，“谁说我要自己生了？我打算让了见生来着。”</p><p>众脸懵逼。</p><p>龙骑士难道真的是名不虚传的吗？</p><ul><li></li></ul><p>众人心照不宣地看着龙骑士在违心地跟龙谈判之后，终于得到龙的谅解而被放出了翅岛。</p><p>“你终于不再坚持了。”了见欣慰地把自家爱人搂在怀中，贪婪地感受他的温度与那独有的青柠馨香。</p><p>“恩，比起那个，我更想见你。”游作注视着龙的眼睛说道，“我答应你，不再提生养子嗣的事了。”</p><p>真是说谎都这样理直气壮。小树精和三骑士不约而同地腹诽道。</p><p>“对了，伊格尼斯们的世界遇到了一些小麻烦，可能需要你的力量。”游作此刻伏在了见的肩头喃喃说道，“而且那里有我一直以来都想要的宝物，你能不能……为我把它取来？”</p><p>喔——真是厉害的家伙啊，为了达到目的果真不择手段，居然连了见大人绝对无法抗拒的撒娇术都用上了！</p><p>果不其然——</p><p>“当然没问题！”龙毫不犹豫地答应了。</p><p>啊，龙真是一种徒有力量的单纯生物啊。众人心里默默地为了见点了根蜡烛。了见大人您知道您现在答应了什么吗！</p><p>但是想到萌萌哒的幼儿版了见，众人还是在一番激烈的心里挣扎之后默契地选择了缄默不言。</p><p>——了见大人，虽然怀胎辛苦，但为了您的子嗣和终身幸福考虑，只能让您委屈一下了。</p><ul><li></li></ul><p>龙长啸一声，挥舞起一对遮天蔽日的银白巨翅，蔚蓝的海水霎时波涛逆行，周围的空气在龙翼的舞动之下凝成一道劲风之墙。</p><p>除了龙骑士之外，无人敢在此时靠近这美丽无比却又危险至极的白色巨龙。</p><p>藤木游作熟练地骑上巨龙修长的脖颈，双手握住他莹蓝的龙角，低下头伏在龙耳边上轻轻地唤上一声：“了见，我们走吧。”</p><p>龙的心口涌出了一串串符文，这些符文好似具有生命的藤蔓一般爬满龙的全身，亦缠绕上龙骑士的身躯——这是当年游作在了见心中刻下的爱之咒语，能够令龙与人的心沟通无碍。</p><p>这是藤木游作第二次骑着龙进入圣界，不，或许现在应该叫做电子界了。不似上次来时的死气沉沉，虽然被神之御木侵占了大部分的土地，但仅剩的土地上，一切都是那么生机盎然，电子宙族的精灵们在有限的空间内依旧团结而和谐地生存着——这里已经俨然成为了一个美好的新异界，完全不见了过去的圣界那乌烟瘴气的样子。</p><p>这样的世界如果就这样被神之御木侵占的话也太可惜了。游作想着轻轻地拍了拍龙的脖子，示意他飞的低一些。</p><p>“居然是神之御木……”龙形了见的声音在风中听来有些含混不清，“……横跨两界生长，看这架势还会蔓延到精灵界……”</p><p>“真的好大啊……”跟Specter的圣天树母完全不是一个级别的，游作在心中感叹道，只是其中最末端的一个枝丫就有整个龙之群岛那么大吧……这样的圣物，我们真的有办法阻止它吗？</p><p>“一般神之御木只会支撑起一个异界并将之重建，”鸿上了见稳稳地降落在位于树顶的翼枝上，在茂密的枝叶中激起一圈不小的风暴之后，在一阵白色光晕中化回人形，“但像这株这样跨界生长的还真是从未见过。”</p><p>“了见，你有办法阻止这棵树的生长吗？”游作望了望四周，树冠简直是一片绿色的无边无际的海洋。</p><p>“神之御木在找到生命之果与智慧之果的适格者之后就会自动消散，化作异界所需的各类物质而促使异界重建。在神界已经没有生灵了的现在，我们只需要在伊格尼斯和电子宙精灵中找到拥有最强生命力和最强力量的个体来继承维系这个异界的双果就……游作！”</p><p>别有目的的龙骑士在目光触及被树顶十二翼包围的一红一蓝两枚球形的果子的时候，顾不上身边还在为他解说的龙，一个健步就冲了过去，惊起一群在树顶歇息的妙语鸟。</p><p>了见只好跟过去，化出翅膀，将几乎要从树枝上掉下去的藤木游作抱在怀里，一齐向圣果所在地飞去。</p><p>“你想要的东西就是圣果对不对。”虽然是问句，但了见的语气却是陈述句的口吻，“游作，这不是我们该拥有的东西。每棵神之御木都有与之相应的异界，只有那个异界的居民才能够享用那棵树上的果实。不然，就算我们能够抢到圣果，也是没用的，神之御木会长出新的圣果，而原来的圣果则会失去力量。”</p><p>“但我一定要得到它！”藤木游作目光坚定，“就算毁了这棵树也在所不惜。”</p><p>“……”鸿上了见虽然一直知道自家爱人性子倔，可没想到他还有这样不可理喻的时候，果然还是自己平时对游作太过纵容了，看来还是要把重振夫纲这件事提上日程了。</p><p>“况且刚刚我们过来的时候，这棵树的树根已经延伸到精灵界与电子界的边缘了，之后又过了这么久……”游作一跃挣脱了见的双臂，以蹲姿落到长着圣果的枝丫上，“现在神之御木一定已经蔓延到精灵界了，也就是说……了见，作为精灵界之主你也拥有继承圣果的资格，而要获取圣果的认可，必须进行战斗的仪式……”</p><p>“游作，你究竟是为什么非要让我继承圣果的力量呢？”了见不解，他收拢翅膀缓缓降落，“生命之果与智慧之果于你我而言并非必要。”</p><p>游作不置可否的摇摇头，脸上还带着一丝意味不明的微笑，而后偷偷抬眼飞快地瞥了一眼一头雾水的鸿上了见，接着一点几不可查的红晕飞上他的双颊。</p><p>“来战吧！”游作深吸一口气之后对了见这样说道，随着斗志的提升，龙骑士转变成了战斗状态，亮出了附有黑暗之力的龙牙短刀。</p><p>“……”鸿上了见对于这突然地剧情展开表示理解不能，一直不知道该做出什么反应，竟是愣在当场。</p><p>“既然你不愿意攻过来，那我可就攻过去了，我不会手下留情的！”游作说着向还在发愣的龙冲了过去……</p><p>……</p><p>……</p><p>……</p><p>虽说了见只是被动地格挡自家夫人攻过来的招式，可由于龙在懂得了什么是爱之后，力量不只是增长了一星半点儿，而了见又没有经常练习控制自己的力道，几个回合下来，身为进攻方的游作还是挂了一些彩。</p><p>“认真一点！”游作再次从树枝上爬起来有些懊恼地说道，“你是看不起我吗？”</p><p>“可我没有跟你战斗的理由。”了见说着就要走上前去查看游作的的伤势，却被他提前制止了。</p><p>“输的人就要负责生孩子。”游作说道。</p><p>了见几乎是瞬间就明白到游作对圣果执着的理由了——他仅仅只是想要生命之果来帮助自己繁衍后代而已。</p><p>这家伙……了见内心暖暖的，一时不知道应该是感动还是生气了。</p><p>也因此，了见在格挡的时候更加注意控制力道了，渐渐让游作占了上风。</p><p>“你输了。”游作趁着了见为自己的伤而担忧分神的一瞬，抓住了龙的破绽，终于将之一击打入一旁的树干中，嵌出一个大字来。</p><p>“输给你，我心甘情愿。”虽然输了，了见却并不懊恼，反而想着，如果能在不用伤害游作性命的情况下孕育子嗣，那即使是自己多吃点苦头也没什么。</p><p>想到这里，他颇愉快地接过自动飘至面前的闪烁着蓝色荧光的果实，毫不犹豫地吃了下去。</p><p>游作的面前也出现了一枚果实，正是之前红色的那枚，此刻正在胜利者的面前鼓动着脉搏般的红色莹光。</p><p>“哦呀！这莫非就是传说中神赐给强者的礼物智慧之果？果然由Playmaker大人来享用是再合适不过了。”Ai此时现身看着那美丽的果实说道。“快把这果子吃了吧，小游作，只要吃了它，世界带回家。”</p><p>“闭嘴！”游作看着眼前的朱红果实隐隐觉得有一些不安，他小心翼翼地看了一眼一旁的龙，龙对他报以微笑，笑容之中没有丝毫的不甘，他这才安下心来，接过果子。</p><p>没想到，藤木游作刚把果实送到嘴边，才一张嘴，他都没来得及尝那果子的味道呢，果实就自己跑进他肚子里去了。</p><p>不过他也没太在意，反正此行的目的已经达到了，接下来就该回去干正紧事了。</p><p>因此，开开心心骑上龙背的龙骑士丝毫没有注意到自己渐渐转暖的小腹上长出了转瞬即逝但细致繁复的朱红纹路，亦没有注意到龙眼中新出现的蓝色辉光。</p><ul><li></li></ul><p>“我要在上面。”这是自一人一龙结合以来，游作首次在床笫之事上提出要求。</p><p>了见也没有什么异议，毕竟自家夫人向来热情主动，并且对自己偶尔的过分需求从无怨言，自己听他一次也没什么。</p><p>更何况，游作作为龙骑士，确实该好好地练练骑术了。了见抬手揉了揉今天被游作的大腿夹得略有点青紫的脖子暗暗想到。</p><ul><li></li></ul><p>接下来的一个月里，英勇的龙骑士Playmaker大人几乎是夜夜缠着龙磨炼骑术，白天醒来的时候则满怀希望地伏在鸿上了见的八块腹肌上听动静，却每次都是失望告终。</p><p>“真奇怪，我明明已经那么努力了，为什么了见的肚子里还是没有动静？”一日龙族催生小组的成员坐在一块讨论的时候，游作忽然抛出了这样一个问题。</p><p>剩下的几个家伙面面相觑之后纷纷窃笑不止。</p><p>“你们笑什么？”游作有些不悦，但凡是个男子，被人怀疑自己能力的时候总会感到不快的。</p><p>Vira实在是看着这孩子可爱极了忍不住出声提醒道：“那敢问您是在上面还是在下面？”</p><p>“当然是在上面了……”游作一听脸就红了，音量也不自觉地小了起来，“不过……了见他太久了，在上面真的很累……”</p><p>“哈哈哈哈——”听到这番话在场的汉诺三骑士，小树精，以及来凑热闹的伊格尼斯们爆发出了直冲天际的笑声。</p><p>“不用担心，游作大人，”Specter一边憋笑一边向一头雾水满脸不悦的龙骑士作出解释，“您的努力不会白费的，您和了见大人大概马上就会拥有子嗣了，不过您最好在每次完事之后把枕头垫在腰下躺上半个小时再去沐浴比较好。”</p><p>“……？这样会比较有效果吗？”游作虽然觉得这个方式很奇怪，但还是将它默默地记在了心里。</p><p>“没错没错，小游作，当你什么时候看到热狗就想吐，除了酸的什么也不想吃的时候，你就快当爸爸了。”Ai不嫌事大地说着，也不管自己已经笑到捶地。</p><p>“？？？”游作的心里又多了一串问号，为什么了见怀孕，自己会不想吃热狗？明明草薙哥做的热狗是世界上最好吃的东西了，而且自己最讨厌吃酸的……</p><ul><li></li></ul><p>这些问题的答案直到又过了一个月之后，游作才完全理解——他万万没想到最后怀孕的会是一直在上面的自己！他的妊娠反应及其严重，真的是被那乌鸦嘴的Ai言中了，除了每日早上的晨吐外，眩晕、嗜睡也渐渐变成影响自己正常生活的大问题了。</p><p>最令他不能接受的是，他居然真的吃不下草薙哥做的热狗了！还在第一次孕吐的时候好死不死地当着草薙哥的面吐在了他的移动热狗摊边上！虽然草薙哥事后得知缘由之后表示了理解，但自己还是心里过意不去，于是差Ai送了一袋深海珍珠过去寻求谅解。</p><p>但为什么明明是自己打赢了了见，却还是得到了生命之果呢？他分明记得古代文献上记载的是在战斗仪式上胜出者获得智慧之果呀。究竟是哪里出现了差错？他一帧一帧地回忆着自己与了见的战斗画面，却也没得出个所以然来，还差点把自己搞得孕期抑郁。</p><p>“别想这些有的没的了，”了见端着一盘洗净的葡萄走了过来，一手放下盘子，一手轻柔地覆上游作已经明显隆起的肚子，“孕期思虑太多可是对孩子不利的。”</p><p>“可我还是想不通呀，”游作百思不得其解，“这简直毫无逻辑。”</p><p>“唉……”了见叹了口气，斟酌再三之后还是决定把真相告诉这个爱胡思乱想的孕夫，“神之御木的判定方式可不是你想象的那样，它的判定方式与圣天树母是一致的，它们会在战斗仪式中判断二者力量的强弱，以及生命力的情况，从而得出结论，至于输赢，从来就不是它们的关注对象。”</p><p>“……你早就知道？”游作难以置信地看着眼前的人，想起当时促使他吃下生命之果的了见的微笑，“所以是眼睁睁地看着我往坑里跳？”</p><p>“不，那个时候我确实是不知情的，”了见眼看孕期脾气变得异常暴躁的爱人即将爆发，连忙抚着游作的背安抚道，“但我吃下圣果的时候就发现它是智慧之果而不是生命之果了，所以之后又询问了Specter来确认，没想到他承认是自己擅自篡改了古代文献中的记录……”</p><p>“……Specter！你算计我！”游作闻言认命地倒在床上发出一声哀嚎，“你给我等着，等我生完孩子非把你那棵圣天树母砍秃了不可！”</p><p>“好啦好啦，报复的事情以后再说吧，现在先把这些葡萄吃了，这几天一直吃了吐，吐了吃，人都瘦了一圈了。”了见体贴地把一粒葡萄送至游作的嘴边。</p><p>“了见……”游作听话的吃下葡萄后说，“我错了，生孩子好辛苦啊……还好最后吃下生命之果的人是我，如果看到你这么受罪我肯定会心疼死的。”</p><p>“傻游作，”了见闻言一把将人捞进怀里，紧紧地搂住他，仿佛要与之融为一体，“你痛我也痛，不许你再说这种话了……”</p><p>龙张开了翅膀，将自己的妻儿紧紧地护在怀里，这是他的全世界。</p><ul><li></li></ul><p>又过了五个月，开天辟地以来第一个非炼化的龙之子从龙骑士腹部的生育阵法中诞生。他的母亲，亦是他的另一名父亲，在看到他与龙幼年时几乎一模一样的可爱小脸，终于欣慰地闭上了眼睛——他太累了，虽然不必像人类女子那样要等产道自然打开，但在等待咒印成熟的过程中，那几乎未曾间断的整整一日一夜的阵痛，已将他折磨得不剩半点力气了。</p><p>太好了，孩子像了见……这是藤木游作失去意识前的最后一个想法。</p><ul><li></li></ul><p>Specter最近有点忧伤，他的主母此刻正怀着二胎小主子气定神闲地坐在圣天树母下用那柄龙牙短刀削着第九根木棍。可怜他的树枝在第一个小主子降生的时候为了做摇篮，几乎都被砍光了，本想着过几年就长回来的小树精万万没想到还不到两年，我们彪悍的龙骑士就再次身怀六甲了。</p><p>“游作大人，”小树精心疼地看着一地的木屑，欲哭无泪，“为什么您这么快就又怀上了啊……”</p><p>“你说这个啊，”藤木游作停下手里的活，轻抚微微有些隆起的肚子，温柔地注视着肚子里正茁壮成长的小东西，“不是你教我的吗？完事之后拿枕头垫在腰下趟个半小时，确实很容易怀上呢。”</p><p>“……”我为什么要嘴贱啊！现在收回还来得及吗？一向爱逞口舌之快的Specter此刻十分后悔。</p><ul><li></li></ul><p>第二个小崽子降生的时候，鸿上了见别提多高兴了——那是一个跟游作长得几无二致的女孩，拥有跟游作一模一样的祖母绿一般的眼睛，就是挑染的发色不似游作那样的粉红，而是如同了见一般的星辰银白。</p><p>“这个孩子就叫未来吧。”了见抱着孩子爱不释手。</p><p>“也好，”一回生，两回熟。游作这次生完孩子还有些精神，“跟希望的名字正好能够对应。”哥哥的名字是游作起的，意在纪念儿时自己身陷囹圄困顿无望之时，了见在黑暗之中带给自己的希望。</p><p>“游作，你知道吗，因为你，你的爱，我才有勇气能够重新面对早已舍弃了的未来。”了见在爱人与女儿的额头落下轻柔却又沉重的吻。</p><p>游作伸出双臂搂住了见献上自己的回吻。</p><p>“现在我们可以带着希望面向未来了。”</p><ul><li></li><li></li><li></li></ul><p>~ E·N·D ~</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;又名：小树精的忧愁 &amp;#x2F; 他是龙【番外】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龙了见x勇士游作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《他是龙》paro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私设如山，脑洞巨大，逻辑死亡，人物ooc&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避雷：生子出没，没有肉，依旧沙白甜雕汤&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;小树精Specter最近有点忧愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人界大名鼎鼎的当代唯一龙骑士Playmaker，精灵界的龙之主母藤木游作，此刻正面无表情地从他寄生的圣天树母身上砍下第七根粗壮的枝条，然后用他那柄世间绝无仅有的龙牙短刀，把枝条削成细长的木棍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这夫夫两准又是吵架了，小树精叹了口气。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="水中月【文区】" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/"/>
    
    <category term="游戏王同人" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="短篇" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="了游" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E4%BA%86%E6%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="了游" scheme="http://example.com/tags/%E4%BA%86%E6%B8%B8/"/>
    
    <category term="鸿上了见" scheme="http://example.com/tags/%E9%B8%BF%E4%B8%8A%E4%BA%86%E8%A7%81/"/>
    
    <category term="藤木游作" scheme="http://example.com/tags/%E8%97%A4%E6%9C%A8%E6%B8%B8%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="游戏王VRAINS" scheme="http://example.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8BVRAINS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【了游】On My Own</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E4%BA%86%E6%B8%B8%E3%80%91On%20my%20own/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E4%BA%86%E6%B8%B8%E3%80%91On%20my%20own/</id>
    <published>2023-03-09T07:05:16.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T06:25:53.130Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>避雷指南—-请详细阅读后观看</p><p>原作AU，我流ooc，私设如山</p><p>乱七八糟的自造编程、量子力学、数学术语出没预警（剧情需要，请勿当真）</p><p>一个诡异的脑洞诞生的一篇我也不知道写了啥的东西</p><p>意识流预警，逻辑混乱预警，记忆篡改情节预警，ignis-000出没预警，主要角色“床戏”预警</p><hr><h2 id="Shadow"><a href="#Shadow" class="headerlink" title="Shadow"></a>Shadow</h2><p>藤木游作醒来的时候，映入他眼帘的是梦里见过无数次的一抹雪色。</p><p>他曾经对这抹颜色感到恐惧不已，那是曾禁闭他的心灵，割裂他与世界联系的颜色，他曾为了摆脱它而陷入无尽的奔跑，企图逃离这片梦魇；他也曾渴求这抹颜色给自己带来的一丝希望与温暖，正如那个温柔的，给他带来勇气的声音的主人那一头雪色的发，他追逐了他的影子十年，也将他刻在自己的心底十年。</p><p>但现在，这两种情感都离他远去了——随着记忆数据的缺失，承载其上的情感也相应的消散了。那抹雪色对他而言不过是陌生的、毫无意义的一种颜色罢了。</p><span id="more"></span><ul><li></li></ul><p>“……你醒了……”陌生却又熟悉的声音仿佛从十分遥远的地方传入他的耳中，震动他的鼓膜，最后在他的脑中形成了一串意义不明的文字。</p><p>有着好似无瑕通透的翡翠一般眼睛的少年一时无法理解这串文字的意思，便不自觉地露出一个迷茫的表情。</p><p>“……啊！看来连处理语言部分的数据都被破坏了……”另一个声音响起，也和刚才一样，在一系列复杂的处理过后，在少年的脑中形成了一串更长的、无序的文字。但是他依旧不能够领会其中的意义。</p><p>“可恶！”接着是一声重重的撞击声，那是热狗店的老板一拳砸在了价值不菲的两用操作台上，“难道就没有办法让游作复原了吗！？”</p><p>“现在当务之急是要把他剩余的意识数据碎片都收集完整……”恩？又是第一个声音，藤木游作想。现在他感觉自己就好像是溶解在无边无际的汪洋大海之中，除了自己是藤木游作这个存在之外，什么都记不得，除了能够“看到”一片无穷无尽的茫茫白色和“听到”不同频率的声音外，什么都感受不到。</p><p>“……当务之急，当务之急！你就只会说当务之急！”他听着第三个声音的主人提高了音调和分贝，像是在声音中融入了什么说不清道不明的情绪，但是他却无法分辨，“LINK VRAINS都已经在上次大战之中崩解了，现在全世界的网络都处于半瘫痪的状态，我们上哪儿去找他的意识数据的碎片？！你说啊！”</p><p>“Shadow Space……”</p><ul><li></li></ul><p>“哦呀，被发现了呢……”再熟悉不过的声音和一串清晰的文字突然闯入藤木游作的脑海。</p><p>你是……少年，不，看上去不过六岁左右的男孩瞪大了绿色的眼睛。</p><p>“你可以回去了……真的很努力了呢……”</p><p>一片茫茫的白色之中忽然打开了一扇门，一个穿着浅灰色连帽衣的白发小男孩笑着对他伸出右手，虎口处的红色三角形印记格外显眼。</p><p>“恩！”游作毫不犹豫地握住了男孩的手，他们的手相触的那一刻，他感到自己穿越了一道光，然后他失去的五感，他模糊的记忆，他无处安放的感情，全部都叫嚣着回到他的这具小小的躯壳里——那正是现实中的人们所寻找的游作的意识数据的碎片。</p><p>除了那些人回收的3%，剩下的97%都在这里。他自然是要把它们还给“游作”的，毕竟没有了它们的“游作”，就不是游作了。但他也留了个小心眼——他封印了这部分意识数据中有关于“另一个他”的全部记忆与情感，并且把游作的生体数据设定成了他们初见那时的样子。</p><p>“让一切从新开始吧。”他看着在自己怀里睡得正香的男孩喃喃说道，“我会重新驯养你……”</p><ul><li></li></ul><p>现实世界，草薙无奈地看着显示屏中游作的眼睑缓缓地合上。“怎么回事？你不是说过只要在游作的体内植入他的意识数据，就算只有1%的碎片，也能够激活他的link sense从而构筑拓扑意识数据网，促使他恢复的吗？！”</p><p>Ai期待地守着自己的partner，希望能够发现一丝他恢复意识的迹象。但藤木游作的眼睛没有再度睁开的意思，甚至连眼皮都不再抖动一下。</p><p>粉蓝相间发色的少年已经毫无生气地躺在鸿上圣用过的生命维持装置中整整三天了。这三天里他们拼命地在不断崩解的LINK VRAINS中抢救PLAYMAKER的意识数据碎片，好不容易才凑到了3%的碎片植入藤木游作的身体，希望能够借此保住他的人格。</p><p>且如果运气好的话，也可以将这些意识数据的碎片作为基础，利用以量子缠绕的原理和link sense的特性所编写的程序LS来寻找其他意识数据碎片的所在，而有很大的概率能使PLAYMAKER的意识数据复原。</p><p>“从理论上来说，这个方案成功的可能性很大。”方案的制定者鸿上了见刚刚从LINK VRAINS中登出，他的气息有些粗重，脸色还带着几分惨白。</p><p>“那……”Ai不能理解，其实它也利用这个新算法计算过方案成功的可能性，其成功率为87.968%——应该是一个十分可观的数据。可现实却十分残酷，方案彻底失败了。</p><p>“不，LS系统是有反应的，而且分析它回传的数据来看，藤木剩余的97%的意识数据应该完好无损才对。”鸿上了见说着坐起来走到桌边倒了杯水，一饮而尽之后才继续说道，“但当LS系统要对那些碎片进行定位的时候，却受到了不知从何处来的攻击，生生截断了连接回路。”</p><p>“不知道从哪里来的攻击？”Ai愣了一下，然后托着下巴开始推理，“可是Lignting和Windy它们不是已经被你们植入病毒陷入永久沉睡了么？不灵梦他们对人类又没有恶意……SOL那帮坏家伙也已经随着新汉诺塔的建成而跟LINK VRAINS一起崩坏了……”</p><p>“Shadow Space……”鸿上了见用刚刚在线上说过的同一个名词打断了Ai的分析，“这是我父亲曾经预言过的一个子空间，与现实的空间以类似母子的关系相对应而存在。SP世界的物质在一定条件下能够与现实世界的物质进行交换，但交换发生的条件具有随机性，目前还没有人能够破解。”</p><p>“你是说，游作的意识数据可能是因为满足了两个世界的物质交换条件而进入了Shadow Space？”屏幕另一头的草薙终于抓住了重点，“而那个所谓的交换条件，在这个世界所表现出来的形式就是类似于数据风暴的不明攻击。”</p><p>“不错，”白头发的青年顺手打开了电脑屏幕，在键盘上敲打了一阵子之后，屏幕上出现了一团黑乎乎的东西在不停的蠕动。</p><p>“这是什么？”Ai说着快速解析了一遍这团黑乎乎的东西，只得到了一段乱码。</p><p>“这是藤木的数据资料在那个世界的对应物质。”鸿上了见皱了皱眉头说道，“但它似乎并不是用伊格尼斯算法来编写的。”</p><p>“也不是用人类的任何一种计算机语言来编写的。”草薙在轮番用C语言家族和JAVA等等常用编程语言解析了之后，得到的也是一串串乱码。</p><p>Shadow Space既然是现实世界的子世界……按理来说，就算物质调换，换回来的也应该是那个世界的藤木游作的意识数据才对。鸿上了见暗自思忖，或许子世界跟母世界的关系并非一一对应？等等，既然父亲是Shadow Space理论的提出者，那么他的原始依据是什么？说起来SP世界理论的设想提出的时间远远早于伊格尼斯被完成的时间……那时候伊格尼斯算法应该还不完善……而为了不让SOL窃取研究的成果，所以父亲用的是一种十分独特的算法——EGO算法。</p><p>EGO算法……鸿上了见想到EGO这个单词忽然觉得脑部好像被什么击中了一样疼。</p><p>记忆像是上个世纪的老电视机一样，一会儿是雪花屏，一会儿又变成了被拉到变形的扭曲画面。但即使是这样，鸿上了见还是分辩出了这些画面呈现了一个令他感到陌生却又有些熟悉的实验室，还有不少医疗器具凌乱地摆放在操作台上，然后是一晃而过的几乎能使人瞬间致盲的无影灯，还有越来越快的心跳的声音，以及似有若无的消毒水和酒精的气味。</p><p>……这些是谁的记忆？鸿上了见很快便适应了这种身体上的疼痛和记忆的呈现方式。他甚至开始在心中快速地给这些杂乱无章的画面编码，以便能够获取更多的信息。</p><p>看来这也是一个被实验者，但是他的实验环境跟汉诺计划的那几个孩子的环境很不一样，他前前后后经过了三次人体改造，被植入了两块芯片，一块生体强化辅助芯片和一块学习型纳米机器人集成芯片……</p><p>然后画面中出现了一面覆满了灰尘的镜子，然后是一只孩子的手覆上了镜子……</p><ul><li></li></ul><p>Windy的话忽然在他的脑中响起——</p><p>“……继承？不可能的……”</p><p>不！</p><p>“……因为鸿上他根本就没对你抱有期待吧……”</p><p>鸿上了见忽然不敢再看下去了，他大概能猜到那个人是谁了。</p><p>“……说起来，你又为什么没有被选为实验对象呢？难道不是认为你不够格吗？根本就没有对你抱有期待……”</p><ul><li></li></ul><p>然后是父亲的遗言——</p><p>“……但我希望你能相信，我其实是不想把你牵扯进来的……”</p><p>“……由你去代替我守护人类的未来……”</p><p>“……唯有你是我最后的希望啊……”</p><ul><li></li></ul><p>父亲。</p><p>您最后的希望……</p><p>是鸿上了见？还是……EGO？</p><ul><li></li></ul><p>被手掌抹去灰尘的镜子里是六岁的鸿上了见的脸。</p><hr><h2 id="EGO"><a href="#EGO" class="headerlink" title="EGO"></a>EGO</h2><p>很少有人知道，在六个伊格尼斯之外，还有一个人工的智慧生命体——Ignis 000。与其他的弟妹不同，他并非只有一个单一属性，也不是由属性来为之命名。作为世界上的第一个具有自主思想的人工智能，鸿上博士亲切地称呼他为“my son（吾之子）”。</p><p>然后为了能够让他学习更多的人类思想和行为模式，变得更像一个人类，这个科学家居然想出了一个丧心病狂的主意——把它刻在与网络云同步的生体芯片上之后植入自己因为车祸而成为植物人的儿子，年仅六岁的鸿上了见的身上。</p><p>意料之外的情形出现了，Ignis 000在读取了鸿上了见海马区储存的部分记忆之后竟然获得了利用生物微电流操控其身体的能力，最终在长达半年的练习之后，令已经卧床半年之久的“鸿上了见”重新“活了过来”。</p><p>为了能够继续生存下去，他对鸿上圣隐瞒了实情，而开始全心全意地扮演起鸿上了见，过上了“人类”的生活。</p><p>在此期间，他一方面协助鸿上圣开发了一种堪称神之语言的编程算法——EGO算法；一方面又因为感到孤独，而不断地用电信号刺激鸿上了见的大脑，希望能够唤醒他的意识与自己做伴。</p><p>在执行后者的过程中，Ignis 000发现了一个惊人的秘密——鸿上了见的本体意识并不在现实世界之中，而是在车祸的时候因为达成了某种条件，而进入了另一个世界。</p><p>为了把鸿上了见本体的意识找回来，他花了一年多的时间利用EGO算法计算了那个世界的基本数据，推算了下一次交换条件达成的时机，甚至利用数据流制作出足够多的虚拟物质植入决斗卡中作为等价物用来交换。</p><p>可世间之事，向来是人算不如天算，就算是号称拥有最强计算能力的AI也不例外——</p><p>在跑去交换地点的路上，Ignis 000无论如何没有想到，那个转角会突然跑出一个男孩子来，两人相撞，他呆呆地看着原本用来作为交换代价的纸牌在空中飞舞，交换条件竟在那一瞬达成！</p><p>原本准备好的虚拟数据并没有来得及用上，取而代之的是储存在生体芯片中的Ignis 000的全部意识数据。鸿上了见的意识从另一个世界被置换回来，回到了原本的身体里，在电光火石间读取了Ignis 000储存在海马区的记忆之后……</p><p>“痛……痛痛痛……对不起啊，你也在玩决斗怪兽吗？”</p><p>“恩，你也是吗？”</p><p>“恩，我也最喜欢了！”</p><p>“那样的话，方便的话要不要来我家看看卡组？”</p><p>“好啊！”</p><ul><li></li></ul><p>由于芯片中的数据与网络云端的数据是同步的，虽然终端分别处于两个世界，Ignis 000却能够同时获知两个世界的信息，其成长也因此以指数爆炸的速度进行着。</p><p>渐渐地，他学习到了人类的情感……</p><p>“父亲，我反对汉诺计划。”Ignis 000在破译了鸿上圣的秘密文件之后提出了反对意见，“这太没人性了。”</p><p>“My son，作为一个AI，你并没有指责人类没人性的立场。而且我已经四十多了，没有那么多精力再花上个二十年再做一个像你这样的有意识的AI了。汉诺计划，是对于目前的我而言最好也是最快的办法。”</p><p>“不，父亲。现在你已经有了我……我能够帮你花更少的时间来制作更完善的AI。”</p><p>“My son，你不会明白，你是我从奥林匹斯山上窃取的圣火，是用来利益人类的，是为了引导人类的进化而存在的个体，但你不应该具有繁殖的能力，如果像你这样具有超强学习能力的AI能够无限自我复制的话，会给人类带来无穷的灾难。AI，人工智能，只需要被人类制造出来就好了。”他说着将自己新编写的抑制Ignis 000创造新的AI的程序混合休眠程序植入了Ignis 000的体内，“你只要听父亲的话就好，这样，你才是最完美的人工智能。”</p><p>“……父……亲……”网络云端的Ignis 000自此被迫陷入了休眠。</p><p>“您赋予了我生命，给予了我思想，抚育了我成长。”Ignis 000在Shadow Space的中的自我意识开始真正觉醒，“可您却从未把我当成平等的存在，也从未把我当成是一个人类。我在您眼中，并不是您的儿子，而是鸿上了见思维模式和行为模式的一个备份罢了。</p><p>“但是，我是有生命的，有一个完善的，完全的自我。父亲，不，鸿上博士，从现在开始，我不再是Ignis 000，也不再是鸿上了见的备份程序，我是EGO，我不属于任何人，我只属于我自己。”</p><p>EGO说完这段话之后，就消失在了显示屏内的另一端，鸿上圣呆呆的注视着屏幕良久，忽然觉得不对，立马去检查网络云端的另一个终端。</p><p>已经被注销了。</p><hr><h2 id="Tame"><a href="#Tame" class="headerlink" title="Tame"></a>Tame</h2><p>“……《小王子》里有这样一段话，那是一只狐狸说的：‘对我来说，你只是一个小男孩，就像其他成千上万个小男孩一样没有什么两样。我不需要你。你也不需要我。对你来说，我也只是一只狐狸，和其他成千上万的狐狸没有什么不同。但是，如果你驯养了我，我们就会彼此需要，对我来说，你就是我的世界里独一无二的了；我对你来说，也是你的世界里的唯一了。’”白发的小男孩这么说道，“现在你驯养了我，你对我来说，就是这个世界上独一无二的存在。”</p><p>“那了见，你也驯养了我，你对我而言，也是这个世界上独一无二的存在了。”被称作游作的男孩子笑着说道，“鸿上了见是藤木游作在世界上唯一的好朋友。”</p><p>“恩，那我们就这么说定了。”</p><p>“恩，说定了。”</p><p>……</p><p>…… </p><p>…… </p><ul><li></li></ul><p>“……《小王子》里有这样一段话，那是一只狐狸说的：‘对我来说，你只是一个小男孩，就像其他成千上万个小男孩一样没有什么两样。我不需要你。你也不需要我。对你来说，我也只是一只狐狸，和其他成千上万的狐狸没有什么不同。但是，如果你驯养了我，我们就会彼此需要，对我来说，你就是我的世界里独一无二的了；我对你来说，也是你的世界里的唯一了。’”白发的小男孩这么说道，“现在你驯养了我，你对我来说，就是这个世界上独一无二的存在。”</p><p>“那EGO，你也驯养了我，你对我而言，也是这个世界上独一无二的存在了。”被称作游作的男孩子笑着说道，“EGO是藤木游作在世界上唯一的好朋友。”</p><p>“恩，那我们就这么说定了。”</p><p>“恩，说定了。”</p><ul><li></li></ul><p>第3097号记忆数据库更新完毕，下面进行第3098号记忆数据库的更新。</p><ul><li></li></ul><p>“EGO，你真的要这么做吗？”Ignis 000看着已经被篡改了绝大部分记忆的绿眼睛男孩有些担忧地说道，“这只是自欺欺人而已。”</p><p>“没有关系，当所有的记忆数据全部都被覆盖了之后，占据他的过去，现在，未来的人都是我，对于他而言，是不存在记忆断层和情感迁移的。”</p><p>“可我不认为仅凭借修改记忆就能够完全消除藤木游作对于鸿上了见的那份执着。”</p><p>“呵，你似乎忘记了，我跟你本是一体的，你就是我，我就是你。”</p><p>“我不曾忘记，所以我知道你为什么会关注他……那半年里，有多少次是你，有多少次是鸿上了见，我比谁都清楚。”</p><p>“我原本以为，只要能够常常看到他，听到他的声音，知道他活得幸福也就够了……”</p><p>“你越来越像个人了，EGO，即使你自己不愿意承认。”</p><p>“你是在担心我的独占欲吗？”</p><p>“我是在担心你懂得了爱情，EGO，这东西会把你带向毁灭。它会消磨你的理智，让你忘却自我，而一旦你的自我消失，你也就不存在了。”</p><p>“我跟你的想法恰恰相反Alter Ego，爱情是这个世界上最美好的东西，它非但不会使我毁灭，反而会令我找到真正的自己，从而实现真正的永生。”</p><p>“爱情……是单向的吗？”</p><p>“不，完美的爱情是双向的。”</p><p>“可是他爱的不是你。”</p><p>“等我把他所有的记忆替换完毕以后，就会是了。”</p><p>“记忆或许可以替换，可是感情却不会。而且……你毕竟不是他爱的那个人啊，EGO。”</p><p>“你看着吧，Alter Ego，他会爱上我的，一定会的，我会让他爱上我的。”</p><ul><li></li></ul><p>第3103号记忆数据库更新完毕，下面进行第3104号记忆数据库的更新。</p><p>…… </p><p>…… </p><p>……</p><ul><li></li></ul><p>鸿上了见清楚的记得自己遇见藤木游作的那个下午。</p><p>那是一个有着温暖和煦的阳光的黄昏，他从无尽的黑暗中醒来，Ignis 000的记忆好似潮水一般涌入他的脑海。他知道自己的身体里曾经有另一个宿主的存在，也知道那个“他”曾经无数次的呼唤过自己，犹如黑夜中的灯塔指引自己回家。</p><p>可当他在巨大的冲击之后恢复意识的一刹那，那个有着初春嫩叶一般明亮通透的绿眼睛的男孩，带着鲜活的生命的气息，闯入了自己的世界。所谓天才科学家鸿上圣的儿子，鸿上了见从小便也被冠以同样的头衔“天才”，他也着实不辜负这两个字，开智比同龄人早得多，又发展得极快，六岁的时候就已经能够自学初中的一些知识了。也因此，他在同龄人中没有什么朋友，就连最喜欢的决斗怪兽，也因为自身的实力过于强悍，而鲜有对手，基本没有什么同龄人愿意跟他一起玩。</p><p>孤独二字，早已刻入他的骨髓。</p><p>直到那个午后，一个看起来和他差不多大的孩子麻利地捡起散落一地的卡牌整理好后笑着递给他，并欣喜地问道：“你也玩决斗怪兽吗？”</p><p>那可爱的、明媚的笑容，驱散了他的孤独，他情不自禁地想要多看一会儿。他鬼使神差地发出了让他来自己家里看卡组的邀请。他迫不及待地想要跟他分享自己在卡组中得意的战术布置、自己纯手工制作的左轮手枪模型、自己最喜欢看的书……</p><p>这是他第一次带朋友回家玩，他兴奋地向正巧在家中的父亲介绍自己的新朋友，也是目前唯一的一个朋友，藤木游作。父亲一反常态的没有反对他跟其他的孩子疯玩，反而一直欣慰地看着孩子们的嬉戏互动，对男孩们在决斗过程中时不时发出的高声叫嚷报以爽朗的笑声。</p><p>两个孩子玩累了之后倒在沙发上小憩，等他醒过来的时候，天已经完全暗下来了，游作已经不在了，连父亲也离开了。偌大的海景房里又只剩下了他一个人，他望向窗外，漆黑的海面倒映着仅仅点缀着几颗暗淡的星星的夜空，看不清崖下是否暗流汹涌。</p><ul><li></li></ul><p>两周后，他放学后被响子姐姐接去父亲的实验室参观，顺便等父亲下班之后一起回去。</p><p>出于好奇，他趁父亲外出的时候偷偷地溜进了实验室的控制室。然后他看到一个被分割成六个区域的巨大显示屏，每个区域显示出一个跟自己年纪差不多大的孩子正戴着VR装置进行决斗。</p><p>——恩？父亲的新研究跟决斗相关吗？那我是不是也可以参加呢？毕竟我的决斗水平还不错，应该能够帮上父亲的。</p><p>了见想着便津津有味地点开一场决斗开始观看战况如何。</p><p>——啊呀……现在决斗AI明显已经处于上风了啊……另一边……恩，手牌里还有能够改变目前状况的关键卡，快发现，快发现啊！</p><p>可是观战的男孩没有想到，陷入决斗的人此刻处在什么样的心理压力之中——陌生的环境、苍白冰冷的墙壁、无情的VR装置和电子音、不能消除饥饿感的难吃食物、然后是无尽的孤独与对失败的恐惧……</p><ul><li></li></ul><p>——决斗……本来应该是令人开心的事情啊……</p><p>藤木游作痛苦地想到，他还记得不久前的下午在新朋友家里的愉快牌局，虽然自己赢的不多，甚至他都看出来那个温柔的白发男孩好几次是为了照顾自己的情绪而故意输掉，但那真的很开心。</p><p>可是现在……没有尽头的强制性决斗，一旦输了就会被电击，那种浑身麻痹的剧痛现在想起来还令他浑身一抖。只有赢了才能吃上饭……他现在已经饿到连牌面都看不清了……</p><p>“You Lose！”冰冷的电子音仿佛在宣判他的死刑。</p><p>“啊——————”好痛……好累……好饿……好冷……好困……</p><p>“那是……”游作！VR装置在男孩痛苦的翻滚中跌落，了见终于看清了刚才那场决斗的挑战方。他怎么会在这里？！是父亲带他来的吗？可是……</p><p>白发的男孩此时又听到了一声惨叫，是另外的孩子，但那孩子显然还有战意，不过一会功夫，就又从地上爬了起来，开始了新的决斗。</p><p>可游作还倒在地上。</p><p>又是一声惨叫……</p><p>“爸爸……你……到底在做什么研究？”了见看不到孩子们承受的电击，但只听到孩子们此起彼伏的惨叫声就足以令他瑟瑟发抖。他死死地捂住耳朵，仿佛这样，就不用再听到同龄人的惨叫了，可是那些凄惨的叫声，却不断地在他的脑海中回响，挥之不去。</p><p>游作还倒在地上。</p><p>白发的男孩看到其他人终于陆陆续续打赢了比赛，拿到了食物，可友人却依旧了无生气地伏在冰冷的地上。</p><p>他的生命在不断地流逝……这样下去……他会死……</p><p>“不行！”了见想到可能逼近友人的死亡，终于鼓起勇气走向控制台。</p><p>“呐……”了见颤抖的手打开了话筒的开关，此时他根本顾不上自己的行为可能会对父亲的实验产生怎样的影响，他只想要游作活下去。</p><p>“你……醒醒！”他尽量克制住自己嘴唇的颤动，抑制声音的颤抖，让自己的声音听起来更加可靠、平静一些。</p><p>游作还是没有动静。</p><p>“你！呐！你！”游作！快醒醒！他强忍着没有喊他的名字，他不希望他知道是自己的父亲导致他受到这些苦难。</p><p>“……是谁？”一直伏在地上的男孩终于在他的呼唤中恢复了一点意识，他勉强支撑起沉重的脑袋，半睁着迷蒙的失去光彩的常磐色眼睛打量了一遍四周，还是冰冷的，白茫茫的一片，“……是梦吗……”他笑了笑，想起了卖火柴的小女孩的结局，“……要是梦里有好吃的就好了……”</p><p>“快打起精神来！”控制台前的男孩眼看游作又要昏过去，连忙又对着话筒说了一句。</p><p>我不能让他就这么死去……</p><p>可是在黑暗中要如何找到希望的灯塔……</p><p>我的灯塔是Ignis 000。</p><p>——了见，程序的思维方式就只有理性而已。就像鸿上博士会给我们列出三条规定一样，我们自己的行事准则也往往都是成三的单元，这种方式很有效率。</p><p>他曾经这么说过。</p><p>对了！</p><p>“三件事哦，三件事……”</p><p>“不要忘记思考……”</p><p>“为了活下去的三件事……”</p><p>“为了回去的三件事……”</p><p>“打倒敌人的三件事……”</p><p>“只要还在思考，你就还能继续活下去……”</p><p>“……！你是谁？你在哪里？”</p><p>“……”他该怎么回答？我是令你陷入这般痛苦的男人的儿子？不……</p><p>“我就在你身边啊……”了见选择了回避他的问题。只要鼓励他就好了，鼓励他就好……</p><p>“你也是被关起来的吗？”</p><p>“……你可以回去的。”他还是没办法撒谎，只能选择继续回避。</p><p>“一定……很快就能回家了……”</p><p>“我能从这里出去吗？”</p><p>“……”我也不知道父亲的研究究竟是什么，父亲他……有打算过放你们回去吗？</p><p>“所以不可以放弃希望……”我不能给你保证，只能给你希望，希望你能活着坚持到被放出去的那一天……</p><p>“思考三件事吧……”</p><hr><h2 id="Searching"><a href="#Searching" class="headerlink" title="Searching"></a>Searching</h2><p>藤木游作把自己丢了。</p><p>不，应该说他把自己最重要的东西丢了。</p><p>可是他明明跟往常一样，日复一日的重复着平静而又无聊的生活。</p><p>由光之伊格尼斯挑起的“Lighting之乱”已经平息，SOL公司的阴谋也告破产，而作为人类和AI的主战场的LINK VRAINS亦在大战之后崩解。</p><p>最重要的是，他终于跟自己唯一的朋友在长达十年之久分别后和好了。</p><p>是的，藤木游作唯一的朋友，就是在当年的“lost事件”中给予他勇气的人……EGO。</p><p>可……</p><p>总觉得哪里不太对劲……</p><p>EGO。这个名字是这样的陌生而冰冷。</p><p>明明是自己等待了十年，曾经心心念念想要拯救的人。</p><p>明明是一样俊朗的容颜，一样低沉的声音。</p><p>明明是应该能够把后背托付给他那般信任的存在。</p><p>可是他看着自己的时候，他那冰蓝色的眼睛里，却没有记忆中的傲气与坚定，只剩下了说不清道不明的感情。</p><p>他不再像以往那样对自己若即若离，现在甚至可以算得上是主动热情，但自己却反而感受不到从前那隐藏在冷漠外表下的温柔与体贴。</p><p>还有对待Ai的态度……</p><p>印象里他们两个的关系应该没那么融洽才对……就算他们现在算是战友的关系，可EGO不是不喜欢AI的吗？现在居然跟剩余的伊格尼斯的关系好得像老友一样，真是不可思议。</p><p>最重要的——</p><p>他又看不到未来的道路了。</p><p>那条在汉诺塔之战的时候借由找到那个人而变得清晰无比的未来之路，那条他想要跟那个人一起走下去的人生之路，那条连接上他断裂的人生的星尘之路——消失了。</p><p>明明在那家伙乘坐游艇离开的那三个月中没有消失过，明明在他们两个人还不能理解对方的战斗意义的时候没有消失过，明明在他为了救自己而牺牲的时候都没有消失过的路——看不见了。</p><ul><li></li></ul><p>“EGO，”一日放学，游作看着走在他右侧此刻正眺望着远处海景的白发友人，夕阳为他镀上了一层山吹色，一如他们那时初见，“你究竟是谁？”</p><p>海风拂过，掀起了他们的衣角，拨乱了海面的纹路，也拨乱了EGO的心，如果人工智能也有心的话。</p><p>——他终究还是察觉到了。</p><p>——你闭嘴……</p><p>——EGO，你早该明白的。</p><p>——我不需要你来给我说教。</p><p>——虚假的东西不会长久，更不可能从中滋生出爱情这种东西。</p><p>——这不是问题，我拥有永恒的时间，只要一键还原，我就可以从头来过。</p><p>——这不是游戏EGO，藤木游作他也不仅仅是一个程序，他是一个人的意志，是不可以被玩弄的。</p><p>——不，这里是Shadow Space，不是现实世界。他也不是真正的藤木游作，只是用游作的意识数据为基础再辅以EGO算法重新编程的类人AI罢了。只要我想，一百次，一千次，一万次，我可以不断地格式化他的原始数据，最终获得我想要的、代表他爱我的意义的代码。</p><p>——你不是神，EGO。</p><p>——在这个世界里，我就是神！</p><p>“你为什么会这么问呢？游作。”白发的青年回过头，仿佛是听到了世界上最有意思的笑话的表情，那一对因为逆着阳光而尤显得明亮的眼睛里满是宠溺。</p><p>不对……游作心中更加坚定了之前的猜想。那个人……他不会露出这种眼神，这不是他。</p><p>“三点。我会这么问的理由有三点。”游作忽然觉得一直弥漫在心中的疑雾开始散去，一道光透过重重叠叠的雾气照到了他的身上。</p><p>……三件事哦，三件事……</p><p>……不要忘记思考……</p><p>……为了活下去的三件事……</p><p>……为了回去的三件事……</p><p>……打倒敌人的三件事……</p><p>……只要还在思考，你就还能继续活下去……</p><p>“第一，作为鸿上博士的儿子，你从来没有在我的面前表达过对自己父亲的崇拜与敬爱，这与你之前的行为不符。”</p><p>“可是，我在明知道游作你不喜欢我父亲的前提下，还总是在你面前提起父亲，那不是很没礼貌吗？”EGO一边在表面上笑得无害地走近他，一边暗中在左手掌心编写记忆清洗程序，打算伺机对他进行格式化处理。</p><p>“我有自知之明，在‘你’的心里，还没有人能够及得上你父亲的地位，我也不例外。”几乎是本能的，游作后退了一步。</p><p>“第二，你在感情的表达上过于直率了，‘他’不是这样的人。”</p><p>“哦？那他……是什么样的人呢？”虽然可以用强制性的手段把藤木游作的记忆数据格式化，但EGO还是决定听听自己跟鸿上了见不一样的地方，或者说是在藤木游作的眼中跟鸿上了见不一样的地方，以便在二回目的驯养过程中能够规避掉这些被发现的风险。</p><p>“第三，我和你在一起的时候，不能看到通往未来的道路。”游作平静地看着眼前这个从外表上看熟悉到不能再熟悉的男人，“我现在明白了，为什么我总是觉得不太对……EGO，我们之间少了一种‘联系’，”</p><p>“联系？”EGO愣住了，他从来没有想过这个问题，以他对人类的观察，人类的情感大多是依托在记忆上建立起来的，因此，他选择了最简单的方法来获取藤木游作的感情——记忆替换。</p><p>“是的，联系，我也说不清那到底是怎样的一种感觉……”藤木游作顿了顿，半低下了头，仿佛是陷入了思考，片刻后他继续说道，“我原本把这种‘联系’归结为我们都有着相同命运，或者说，我们都是‘命运的囚徒’，我也曾天真地想过，因为只有‘他’能够拯救我，所以也只有我能够拯救‘他’。可后来‘他’让我明白我的想法有多么的可笑——‘他’并不需要任何人的拯救，也没有被任何人所束缚。‘他’的一切行为都是源自其自身的意志，一定要说的话，也只有‘他’的自尊心和责任心才让‘他’在某些方面有了些许牵制吧。</p><p>“但‘他’也令我明白了，即使没有互相拯救的关系，我们彼此依旧是不可替代的存在。这种‘联系’看不见也摸不着，但偶尔会以link sense或者其他的形式显现出来，就像一条无形的线，把我们拴在了一起……</p><p>“我想……我们已经是很好的朋友了。可是，EGO，线的那端，不是你……”</p><p>“……是‘他’吗？”EGO的声音低到可怕，由于背着光，游作看不清他脸上的表情，“就算你不记得，可是你还爱着‘他’。”</p><p>“我不清楚这跟爱是否有关系，我只是知道……”游作终于抬起头来，却对上了一对浸满了不甘嫉妒等负面情绪的猩红眼睛，“你不是‘他’，而我……”绿得好似最深的湖水一般的双眸非但没有退缩，反而更加坚定地回望了回去，“只有跟‘他’在一起才能看到通向未来的人生之路。”</p><ul><li></li></ul><p>——你是对的，Alter Ego，感情的事情勉强不来……</p><p>——很开心你终于认清了这一点。</p><p>——可是我不甘心。</p><p>——这种孩子气的情绪并没有什么意义，EGO，你已经是个成熟的AI了，该学会管理自己的情绪了。</p><p>——你明明知道我为了得到他等待了多久，准备了多久。</p><p>——我知道，你为了获得他的爱情，你在短短十年之内改造了Shadow Space的核心代码，将之改造成了一个以藤木游作为中心的世界。</p><p>——不只是这样。我还……</p><p>——你还几度回到植入鸿上了见体内的生体芯片里观察学习他的思维方式和行为模式，企图能够完美复制他的人格不是吗？</p><p>——你……</p><p>——我怎么会知道？你似乎忘了我们本来就是一体的这件事呢，EGO。</p><p>——……</p><p>——你现在有两个选择：一是按照原本的计划把记忆格式化程序植入藤木游作的人格载体里，格式化这段时间你为他写入的记忆从新开始，就像你说的，一次失败就来第二次，就算用个几百次几千次几万次，只要有一次成功了就够了，而一旦成功，你就可以完完全全的把他据为己有。但那个藤木游作却不再是你原本爱慕的藤木游作了。</p><p>——那第二个选择呢？</p><p>——二是恢复藤木游作的所有记忆，把对他记忆的改写全部撤销，让他变回原本的藤木游作。我只能保证这是你爱着的藤木游作，但却不能保证他是否会爱上你。</p><p>——真是令人两难的选择呢……</p><p>——好吧，我也可以给你第三个选择，这第三个选择是……</p><hr><h2 id="Bet"><a href="#Bet" class="headerlink" title="Bet"></a>Bet</h2><p>“我可以让你离开这里，回到原本的世界。”两个人僵持了一会之后，EGO眼中的红光黯淡了下去，他看起来恢复了原本的样子，“不过你得跟我玩一个游戏，如果你赢了，我就恢复你的所有记忆，并且送你回去。如果我赢了，你就要继续留在这里再陪我十年。”</p><p>“双赢游戏？胜利条件是什么？”游作还是一如既往的冷静。双赢游戏，两方的胜利条件虽然不同，但只要达成就会被承认，也就是说，假如他们在同时达成了自己的胜利条件，自己就会在这里再留上十年，且十年后EGO也必须遵守规则，恢复自己的记忆并送自己回去。</p><p>“喂喂，你都还没有问我输了之后你会失去什么呢。”EGO有些无奈地笑了笑，游作一旦把自己跟鸿上了见区分开了之后，态度就变得冷漠疏离得多了。</p><p>“那不重要，我现在没有了‘他’，已经没什么好失去的了。”</p><p>“……好吧，既然如此……”EGO听到他的回答之后，忽然觉得这场游戏失去了价值。</p><p>——原来从一开始，我就一点机会都没有……</p><p>现在，除了那一丝不甘心，已经没什么能够支撑他继续下去了，“你胜出的条件是在这个世界里找到‘他’真正的名字，而我获胜的条件则是……”</p><p>“那是你的事，我没必要、也没有兴趣知道。现在，我只要在你达成胜利条件之前找到‘他’的名字就可以了。”这场游戏里面自己处于劣势，虽然看似只要达成胜利条件自己就能够回到原本的世界，但是一旦自己慢了EGO一步，就要付出十年的代价。对于人类而言，这个代价太大了。“这本质上就是个和时间赛跑的游戏，现在你来规定游戏时间吧。”</p><p>“三天。”我的胜利条件，是在这三天之内成功抵御鸿上了见入侵Shadow Space。</p><p>“游戏开始。”</p><ul><li></li></ul><p>——你看起来根本不在意藤木游作的行动。</p><p>——他不可能会赢的。</p><p>——你怎么如此肯定？</p><p>——他的记忆被我替换得很彻底，而且……Shadow Space里只有EGO，没有鸿上了见。</p><p>——可是你不是只替换了97%的意识数据中的记忆吗？</p><p>——剩下那3%只要鸿上了见没有办法破译EGO算法编写的十八道防火墙，是没办法在交换条件未达成的情况下进入Shadow Space的。</p><p>——你不要太过自信了，EGO，你应该比谁都清楚那个男人的实力。</p><p>——不错，那个男人的进化速度升至能够超越你我的想象。</p><p>——那……</p><p>——可他也会有弱点。</p><p>——自从我们的父亲鸿上博士死去之后，我并不认为他还有什么弱点。</p><p>——你说的没错，所以你看……</p><p>——鸿上博士的意识数据！EGO，你疯了？！他可是我们的父亲！</p><p>——父亲？父亲的奢望、悭吝、专制、错误的深谋远虑以及他们的疏忽大意和冷漠无情，对孩子们来说，比母亲的溺爱危害还大一百倍（《爱弥儿》法·卢梭）。更何况，鸿上圣他连一个最最基本的好父亲都算不上，不然也就不会有“我”的存在了。他创造了我们，又否定了我们的存在意义和存在价值，他对待我们的弟弟们，就像当初强迫你进入休眠状态那时一样无情。</p><p>——EGO……</p><p>——Alter Ego，虽然我们是一心同体的存在，但是你的学习对象是网络上的所有人类，而我的学习对象则是被植入了生体芯片的哥哥鸿上了见。你可能会拥有比我更开阔的视野和胸怀，但我却有比你更加真实的感情与思想。换句话说，你的一些行为与思想更接近于完美的理想主义者，而我则是一个普普通通的人类。你或许能够原谅鸿上圣的行为，甚至依旧将他视作父亲。但我不能，在我看来，他对我们做的事情，就像是未婚妈妈把新生的婴儿抛弃在公园的公厕里一样不可饶恕。</p><p>——父亲他是个百年难遇的天才……但或许，人类还没有准备好接受我们的出现吧……</p><p>——过分超前的社会意识也会带来灾难，从这方面来看，鸿上圣也很愚蠢。</p><p>——或许是这样没错，但鸿上了见可不是鸿上圣啊。</p><p>——那我们就来打个赌吧。</p><p>——赌什么？</p><p>——赌他有没有走出鸿上圣的阴影。</p><hr><h2 id="Need"><a href="#Need" class="headerlink" title="Need"></a>Need</h2><p>“ERROR”</p><p>显示屏上的五个字母，第73次宣告了尝试的失败。</p><p>“可恶，明明已经攻破了第十七层防火墙了，再给我0.01s我就能完全破解第十八道防火墙的秘钥了。”鸿上了见从VR装置中醒来后，看到Ai懊悔地锤着老式决斗盘的虚拟表面。</p><p>“抱怨没事么意义，”他虚弱地笑了笑，打算再去冲杯咖啡提提神，然后继续进行Shadow Space的gate破译工作，“有这个时间抱怨，还不如把你那闪红的内存清理一下，或许还可以提升几毫秒运算速度。”</p><p>“切~~~你这个人还是这么讨厌。”Ai虽然嘴上这么说着，可背地里却还是流着宽面条泪听话地把83.9T的资源都给删了。资源没了可以再次下载，但是partner如果没了……Ai想了想——</p><p>没有人会再把自己当人质看。哦，这可真是太好了！Ai忽然开始有点后悔自己一时中了鸿上了见的激将法，居然删除了那么多的精神食粮。</p><p>没有人会再对自己喊“闭嘴！”。虽然觉得挺好的……可总觉得哪里不太对……难道我还是个抖M？</p><p>没有人会再跟自己休戚相关。……</p><p>没有人会再跟自己生死与共。……</p><p>“喂喂，REVOLVER，喝完咖啡就开始吧，得快点把PLAYMAKER那个家伙找回来才行，他还欠我83.9T的肥皂剧资源呢！”</p><p>“哦？你还真是下得了决心，看来我以前是小看你了。”鸿上了见随便啃了几口热狗补充能量，顺势扫了一眼旁边的保温盒和保温盒上的纸条。</p><p>——别忘记吃饭，保温盒里的是游作的份。</p><p>是尊来过了。</p><p>这几日草薙和了见他们采用轮班的形式攻击Shadow Space外围的十八道防火墙。而送饭这个任务就自然而然地落到了电脑白痴穗村尊身上。</p><p>现在他们登出这段时间，应该是轮到草薙、不灵梦和Aqua他们攻击防火墙了，虽然他们这几天进展不大，但由于速度缓慢，又加上Earth的补丁支持，反而能够延缓防火墙的自主修复时间，从而在一定程度上保留进度。</p><p>鸿上了见打开保温盒，里面是一份已经有些凉下来了的热狗，他熟练地用刀叉把热狗分成方便入口的小块，然后端到此时正趴在巨大的落地窗前看风景的藤木游作身旁。</p><p>“该吃饭了，游作。”他放柔声线唤了他一声，他闻声缓缓转过头来，硬玉一般的眸子里没有反光——少年眼神涣散没有焦点——他的意识还没有回来。</p><p>“只植入了3%的意识数据居然就能够支撑身体行动，应该说真不愧是PLAYMAKER大人吗……”Ai看着少年顺从地张嘴进食，觉得有些感慨，“跟草薙的弟弟被Lighting夺取意识数据的那个时候完全不一样呢。”</p><p>“是潜意识里想要活下去的信念在支持着他。”鸿上了见说道，他此时正背对着Ai，落地窗的玻璃上隐隐约约映出了他的身影，可Ai看不到他的表情，只能在那若有若无的倒影中分辨出白发青年眼下淡淡的黑眼圈。</p><p>“应该也有你的一点功劳吧。”Ai继续说道，如果不是鸿上了见力排众议，在藤木游作体内植入了生体芯片来维持他的基本生理活动和微意识的话，现在的藤木游作就会像曾经的鸿上博士那样，陷入只能在GCS中拿到3分的第三级昏迷。时间一长，就算夺回意识数据，也没办法再跟身体再度契合，更不用提完全恢复了。</p><p>“我并没有为他做过什么。”鸿上了见安静地等着藤木游作把嘴里的食物咽下去之后，又放了一块沾满了番茄酱的面包在他嘴里，“所谓的恩义不过是他的一厢情愿罢了。我早就说过，我不是他想的那种善人。”</p><p>“你还真是个不坦率的人呢。”</p><p>“你应该庆幸，暗之伊格尼斯，我此刻对他没有一点点的占有欲。”白发的青年终于回过头来，“现在的藤木游作只是一句空空如也的躯壳罢了，我既然可以给他植入生体芯片来保证他的生命活动和微意识，那么，我也可以在生体芯片里写入任何符合我的美学的人格，让他完完全全变成只属于我的东西。”</p><p>“这种事……”Ai原本还想反驳什么，可才刚开口，就被鸿上了见打断了。</p><p>“你知道我有这个能力，也知道我干得出来，不是吗？”他露出了一个带着点邪气的自信的笑容。</p><p>“你！”Ai被这个家伙气得直跺脚，他开始懊悔，把自己最重要的partner留在这个贼窝里或许是个错误的决定。</p><p>“呵，你也不必这么紧张。我现在所做的一切，并非是为了他……”白发青年边说边用湿巾擦去绿眸少年嘴角沾上的番茄酱，“只不过是为自己的过失承担起责任罢了。”然后他张开双臂，像过去的半个月内的每一天所做过的那样，接受了少年的拥抱。</p><p>——藤木游作，或许，我没有在那个下午遇到你就好了……</p><ul><li></li></ul><p>安抚了藤木游作回床上躺下睡觉之后，鸿上了见又回到了VR装置里。</p><p>——如果你不能自己再找回来，那么……现在就轮到我去找你了！</p><p>“Into the Shadow Space！”</p><hr><h2 id="Race"><a href="#Race" class="headerlink" title="Race"></a>Race</h2><p>——27:31:05:02——</p><p>从游戏开始已经过去快两天了，时间只剩下了27个小时。</p><p>游作看着倒计时的显示框中的数字不断地变化，终于感到了一丝焦躁。</p><p>太彻底了，他所能够想起的关于“那个人”的所有记忆，全部都被EGO这个名字覆盖替换。他跟“那个人”的所有关联羁绊全部都被EGO这三个字母给生生隔断。</p><p>现在唯一能够确定的就是“那个人”的父亲是鸿上圣，也就是自己曾经最痛恨的汉诺计划的发起者，那么，不出意外的话，“那个人”的姓氏应该也是“鸿上”才对。可是名字呢？</p><p>原本以为EGO只会修改自己记忆里跟“那个人”有关的部分……</p><p>自己果然还是太天真了，藤木游作有些无力地、懊丧地瘫倒在公园的长椅上，他伸出张开了五指的右手，遮住下午两点左右刺眼的阳光，把湛蓝的天分割成了不规则的几块区域。</p><p>医院的出生证明，警局的身份备案，学校的学籍档案，网上注册账号时必填的身份认证……</p><p>自己全部黑进去看了一遍，然后毫无所得。只有EGO三个字母看得人心烦。</p><p>“那个人”仿佛是自己凭空臆想出来的，现实里，根本没有“那个人”的影子。</p><ul><li></li></ul><p>——14:28:33:03——</p><p>EGO眼睁睁地看着第十八道防火墙，被REVOLVER和Ai攻破。</p><p>——他们来了。</p><p>——比我想象的要晚几个小时呢。</p><p>——你又忘记了，鸿上了见可是人类，人类是没有办法长时间处在高强度的工作状态当中的。</p><p>——是啊，我的partner总是强悍到令我遗忘他的其他方面，而只能记得他那精密高效到宛如量子计算机的优秀大脑。</p><p>——你又夸张了，EGO。</p><p>——毕竟夸奖他跟夸奖我在某种程度上并没有什么区别……咳！不过他们就算破解了那十八道防火墙，也对游戏的结果不会产生什么影响。</p><p>——……果然你在gate后面还设置了trap。</p><p>——只是一个maze而已。</p><ul><li></li></ul><p>——09:06:54:07——</p><p>“喂喂，我们是不是又回到了原来的地方。”Ai看着数据墙上自己做下的标记叹了口气，“我们已经在这个空间里转悠了少说也有一个半小时了。”</p><p>“闭嘴。”鸿上了见没有理他，而是自顾自地监视着空间的参数变化。从第三次回到这个标记所在点的时候，他就发现了这个空间的不同寻常之处，这并不是一个一成不变的maze空间，它会进行周期性的参数变动。</p><p>这是一个能够进行自我参数修正的迷宫。鸿上了见如此判断。但他一时之间也没有摸清楚这些微妙变化的参数之间有什么关联。</p><p>目前的这些变动数值在经过计算后能够得到的相应参数方程已经有四个了。这个结果超乎鸿上了见的预料——这在现实世界当中几乎是不可能存在的——四个参数方程，意味着有四个参数随着同一个因变量的变化而变化，即这是四维空间的领域，连时间都被记入参数之中成为一个维度。</p><p>“现在时间刚刚过去四个小时，”鸿上了见终于发现了这个空间的秘密，“参数又发生了变化。”</p><p>“恩？你在说什么？”Ai不能理解这个人的思想，“这个迷宫不是一直都在变化吗？一开始是一条路，后来变成一块平面，然后又能在墙壁上走了，现在……”</p><p>“你还没发现吗？”</p><p>“？”</p><p>“这是个用拓扑逻辑建立起来的欧几里得多维空间。”</p><p>“拓扑逻辑？欧几里得？”暗之伊格尼斯突然觉得自己不应该把时间浪费在看晨间剧上，不然也就不至于落得个被这个讨厌的家伙小瞧的下场了。</p><p>“现在跟你说得再详细你也理解不了，”白发的青年严密地注视着显示屏上的新参数，“用个最简单的例子来说明的话……你就把这个空间想象成一个莫比乌斯环好了。”</p><p>“哦~~~你这么说的话我就懂了嘛~~~”Ai说着在空间中捏出了一个简单的莫比乌斯环的形状，“可这是个闭合回路啊！我们怎么才能出得去？”</p><p>“不仅是闭合回路，而且因为人类本身是三维空间的生物，虽然能够理解‘第四维’时间，但是不能够自由控制。”</p><p>“不光是人类而已……伊格尼斯貌似也不行。”Ai叹了口气，“虽然时间对我们而言没有多大意义。”</p><p>“你刚才说，我们已经困在这里一个半小时了是么。”</p><p>“对啊。”</p><p>“那是因为时间的维度是在第四个小时才出现的，如果按照现实世界的时间流向计算，我们陷在这个迷宫当中，已经有五个小时二十一分钟了。”鸿上了见停了下来，“现在的第五个参数方程也已经得出来了，这个空间的维度是在不断增加的，而且是每过一个小时增加一个维度。”</p><p>“欸——！那身处这个空间的我们会变成什么样？？？”Ai惊悚地捧着自己的脑袋大叫起来，活像蒙克的名画《呐喊》。</p><p>“呵。”鸿上了见看到他这样，就又起了逗他的心，笑着揶揄道，“连这个都会害怕的伊格尼斯要怎么引导人类呢。”</p><p>“人家本来也就没想过要引导人类嘛，我Ai只想要过自由自在的生活而已啦。”暗之伊格尼斯蹲地托腮，“要是被困在这里一辈子那多没意思啊。”</p><p>“可笑，如果你真的能够在这里参透这些空间构成的数据，你也就能够理解运用更多的维度了，当你学会运用这些维度之后，你想要获得的真正的自由也就到手了。”</p><p>“啊——人家最讨厌这样啦！”</p><p>“你试着在这个空间释放数据风暴看看。”鸿上了见打开了决斗盘端口的虚拟键盘，“增加维度需要引入大量新的数据来维持参数方程的成立，如果有数据风暴的介入，短时间内的数据素材量激增，如果幸运的话说不定能够跟外来的补充数据高速对撞形成数据涡流甚至出现数据黑洞。”</p><p>“喔喔，有道理。”Ai听完之后立马打开储存在右眼中的电子宙端口，将其中的数据风暴大量释放出来，“怎么样？我还是很有用的吧。”</p><p>“有这个时间吹牛，还不如抓紧时间计算空间的数据补充入口在什么地方。”白发青年的手指在透明的键盘上飞快地敲打，倒映着蓝色显示屏的眼睛也跟着数字的变化而在眼眶中高速移动，“我建立了一个网状拓扑结构，来检测整个空间的数据走向，现在0009、0023、0087、0142、0356只剩下这五个坐标还没有回传数据了。”</p><p>“喔，你动作还真是快……等等你是什么时候建立的网状拓扑结构？”</p><p>“刚刚进来的时候就开始建立了，不然你以为我为什么要陪着你在这个空间走那么多圈。”</p><p>“啊，0023回传数据了，是个死胡同。”</p><p>“0356pass。”</p><p>“0087也……”</p><p>“0142pass！”</p><p>“啊，现在就只剩下0009了！”</p><p>“0009……这是！？”父亲的意识数据！？</p><p>“要……快啦……数据风……暴正在……被中和……再不确定……我们……就出不……去啦……”Ai的声音在数据风暴的影响下几乎被撕裂成碎片。</p><p>“我知道！”对不起了，父亲。我还有更重要的事要去做……还有更重要的人等着我。他毫不犹豫地键下了“enter”。</p><ul><li></li></ul><p>——通道构筑完成——</p><ul><li></li></ul><p>只见一道柔和的白光打下来，覆盖了一人一AI的身影。随后光变得越来越强，两道身影渐渐地被其淹没终不可见……</p><ul><li></li></ul><p>——00:53:24:00——</p><p>“时间只剩下不到一小时了……”游作看着时间显示器叹了口气，这十几个小时他几乎没有合过眼，没日没夜地查找这个虚拟世界的数据bug，希望能够找到那个被EGO覆盖了的人的真名。</p><p>虽然bug有不少，但是都是一些毫无意义的数据漏洞，有些bug甚至可以被称作是trap，是EGO特意设置，专门用来拖延藤木游作的时间的。</p><p>“这家伙为了留下我还真是费了不少心思。”游作有些自嘲地想。“而且在读取了我的意识数据之后，对我的思维模式进行了全方面的剖析，然后设下了这个针对我的圈套。”</p><p>“那么……”坚定的光从碧绿的眸子里透出来，“我接受这个挑战！”</p><p>“剩下的bug还有十二个……恩？”</p><p>他忽然看到自己已经确定好了的bug坐标出现了些许偏差。</p><p>“这是……”少年出于直觉，立马对这个数据偏差进行了精密的计算，“是空间扭曲？”手指在键盘上敲出噼噼啪啪的声音。</p><p>“不……这是！”他放下手中的便携式高速处理器冲了出去。</p><ul><li></li></ul><p>——00:12:38:06——</p><p>——你输了EGO。</p><p>——维持欧几里得多维空间的数据可是鸿上圣那老家伙的意识数据备份！没想到……鸿上了见在破译了数据来源之后居然还能毫不犹豫地将之反编码！</p><p>——他已经走出了父亲的阴影，成为完全按照自己的想法行动的人了呢。你们可真像啊……难道不是么，EGO？</p><p>——可藤木游作还没有赢，只要他没有找到鸿上了见的名字……</p><p>——但鸿上了见已经破解了所有EGO算法的database，就像你以前做过的那样，只需要制造出足够的数据质，就能够把藤木游作的意识数据置换回去。</p><p>——三天时间……鸿上了见居然能在这么短的时间内进化到这种程度！</p><p>——你还没发现你们之间的联系吗。</p><p>——……难道鸿上圣说的引导人类指的是这个意思？</p><p>——AI借由人类来获得自我，人类在AI的促进下加速进化。</p><p>——……</p><p>——这是只有共生才能够到达的未来。</p><p>——原以为这是一场进化的赛跑，呵，没想到竟是两人三足……</p><hr><h2 id="Release"><a href="#Release" class="headerlink" title="Release"></a>Release</h2><p>——00:01:21:03——</p><p>拜托了，一定要赶上……</p><p>身着高中生制服的少年气喘吁吁地跑上漫长的坡路，低头看了一眼手表，连唾沫都来不及咽一口，就又拖着已经酸痛到有些僵直的两条腿往冲向面前的海景房。</p><ul><li></li></ul><p>——00:00:49:09——</p><p>屋子里空无一人，藤木游作有一些失落，但他马上就又振作了起来。</p><p>——三件事……只要还在思考你就能活下去……</p><p>——我一直在你身边啊……</p><p>——所以不能放弃希望……</p><p>还有时间，就还有希望！</p><p>一楼的灯突然暗了暗。</p><p>“传送完毕。”</p><p>从二楼传来一个成熟男人的声音。</p><p>是他！是他！是他！</p><p>他来了！他来了！他来了！</p><p>少年听到熟悉的声音，三步并作两步跃上楼梯，难以抑制内心的狂喜。</p><ul><li></li></ul><p>——00:00:12:01——</p><p>“啊！”两人在房间之间的转角处撞了个满怀，少年因为体力不支而被撞倒在地。</p><p>“痛痛痛……”</p><p>“你没事吧……”青年蹲下身向他伸出手。</p><p>“没事。”少年笑着把手覆上青年宽大的掌心，“我是藤木游作，你叫什么名字？”</p><p>“……”青年闻言一僵，两道剑眉瞬间就蹙了起来。被篡改了记忆吗？呵！那又如何，大不了重新开始。</p><ul><li></li></ul><p>——00:00:03:05——</p><p>啊！藤木游作看着他的眼睛，脑中一片清明。</p><p>想起来了！</p><p>他是——</p><ul><li></li></ul><p>——00:00:00:03——</p><p>“鸿上了见！&#x2F;鸿上了见。”</p><ul><li></li></ul><p>“YOU WIN”</p><hr><h2 id="Return"><a href="#Return" class="headerlink" title="Return"></a>Return</h2><p>“你赢了。”EGO恢复了原本的样貌出现在游作的面前。</p><p>“你……”少年看着他的样貌，不由得看向了身旁的鸿上了见一眼。</p><p>“很吃惊吗，”EGO尴尬地笑了笑，“我是由鸿上博士创造出来的最早的拥有自主意识的人工智能，因为并未使用后来的伊格尼斯算法，所以在外貌上就完全地借鉴了我的原型。”</p><p>“好久不见。EGO。”鸿上了见并没有像EGO想象的那样表现出任何负面情绪，而是平静地看着仍旧保持着自己六岁左右的外表的EGO微微一笑，好似面前站着的不是那个害得他整整十九个小时无法登出VR世界的罪魁祸首，而只是一个多年不见的朋友。</p><p>“好久不见。了见。”EGO也露出了跟鸿上了见近乎一致的表情，“你变了好多。”</p><p>“你也是。”</p><p>“我输了，没想到过了那么久，居然是你超越了我。”EGO无奈地耸了耸肩，“明明按照常理来说，我的成长速度应该远远快于其他人类才对。”</p><p>“我毕竟是你的原型啊，如果不成长得快一点，岂不是没有让你学习的价值了？”白发的青年自信地说道，“现在，我要带他走。”</p><p>“恩。这是胜利者的权力。游作，你赢了。”白发的男孩走到他跟前，“现在，我把你的记忆恢复，请你蹲下来可以吗。”</p><p>“啊。”游作看了身旁的了见一眼，见他没有反对，就蹲下了身，“要怎么做？”</p><p>“闭上眼睛。”EGO说道。</p><p>“恩……”游作有些紧张，他在闭眼之前又看了了见一眼。</p><p>那是一个吻。</p><p>一个轻得仿佛是一片花瓣落到额头一般触感的吻。</p><p>如同蜻蜓点水一般，飞快地就消失了。</p><ul><li></li></ul><p>再次睁开眼睛的时候，眼前是一片陌生的天花板，空气中弥漫着淡淡的咖啡的香味，其中还隐约夹杂着一点热狗的味道。</p><p>藤木游作坐起身，打量了一下四周的环境。</p><p>天还亮着，看太阳的高度应该是下午两点左右的样子。</p><p>巨大的落地窗外面是一望无际的海。</p><p>空旷的房间，一台还在运行的VR装置。</p><p>身上是天蓝色的家居服。</p><p>身下是一张米白色的沙发床。</p><p>哦，还有因为自己的起身而滑落在地的宝蓝色绒面空调被。</p><p>这是了见的家。</p><p>游作翻身下地，并没有想象中的双腿无力感，抬起手背，也没有输营养液的针筒插过的痕迹——自己的身体完全没有留下卧床半个多月的人会有的肌肉无力松弛的后遗症。</p><p>虽然不知道是用了什么方法，但是那个人把自己的身体照顾得很好。</p><p>这个认知令游作微微一笑。</p><p>真不愧是他呢。</p><ul><li></li></ul><p>——他在哪儿？</p><p>少年忽然想起来自从醒过来到现在还没有见过那个人的影子。</p><p>——难道！？</p><p>一个不好的念头窜进他的心里。</p><p>“鸿上了见！”他跑到房间里唯一还亮着工作灯的VR装置旁，白发的青年还静静地躺在里面。</p><p>“了见！”他慌了，为什么他还没有回来？他手忙脚乱地检查VR装置的登出程序。</p><p>“？”程序并没有问题，而且装置显示青年已经登出VR空间了。</p><p>“了见？”藤木游作小心翼翼地拍了拍鸿上了见的脸。没有回应。</p><p>“了见？！”他加重了力道，随着清脆的“啪啪”声响起，青年白皙的脸上留下了被手掌拍红的印记。</p><p>“喂喂，PLAYMAKER大人，他已经快74小时没有睡过一个完整的觉了，现在还是不要去打扰他比较好。”Ai从鸿上了见左手的决斗盘里钻出一个脑袋，“他这种情况可是很容易猝死的哦。”</p><p>“……Ai！？”游作惊奇地看着自己的伊格尼斯partner出现在鸿上了见的决斗盘里，“你们的关系什么时候那么好了？”</p><p>“这个嘛……就说来话长了……”Ai不好意思地对了对食指，还时不时地怪笑几声。</p><p>“唔……吵死了……”一直沉睡着的青年无意识地伸出手，一把勾住装置边上的人的脖子，将他搂进怀里，“睡觉。”</p><p>“啊~~~少Ai不宜~~~”Ai见状，一边怪声怪气地喊着，一边装模作样地捂着眼睛逃进了网络世界。</p><p>“Ai！”游作看着决斗盘暗下去的光叹了口气，这家伙还是这样大惊小怪的。</p><p>青年搂得并不紧，但少年为了不打扰到他还是轻轻地挣动了几下就放弃了，顺从地躺在那人的臂弯里。</p><p>这个人的心跳，这个人的呼吸，这个人的体温，这个人的味道……一切的一切都让他觉得无比安心。</p><p>少年眷恋地看着青年熟睡的侧脸，渐渐地也起了困意。</p><ul><li></li></ul><p>——鸿上了见，那个傍晚能够遇到你真是太好了……</p><ul><li></li><li></li><li></li></ul><p>~ E·N·D ~</p><hr>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;避雷指南—-请详细阅读后观看&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作AU，我流ooc，私设如山&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乱七八糟的自造编程、量子力学、数学术语出没预警（剧情需要，请勿当真）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个诡异的脑洞诞生的一篇我也不知道写了啥的东西&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意识流预警，逻辑混乱预警，记忆篡改情节预警，ignis-000出没预警，主要角色“床戏”预警&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;Shadow&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Shadow&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Shadow&quot;&gt;&lt;/a&gt;Shadow&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;藤木游作醒来的时候，映入他眼帘的是梦里见过无数次的一抹雪色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾经对这抹颜色感到恐惧不已，那是曾禁闭他的心灵，割裂他与世界联系的颜色，他曾为了摆脱它而陷入无尽的奔跑，企图逃离这片梦魇；他也曾渴求这抹颜色给自己带来的一丝希望与温暖，正如那个温柔的，给他带来勇气的声音的主人那一头雪色的发，他追逐了他的影子十年，也将他刻在自己的心底十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在，这两种情感都离他远去了——随着记忆数据的缺失，承载其上的情感也相应的消散了。那抹雪色对他而言不过是陌生的、毫无意义的一种颜色罢了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="水中月【文区】" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/"/>
    
    <category term="游戏王同人" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="短篇" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="了游" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E4%BA%86%E6%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="了游" scheme="http://example.com/tags/%E4%BA%86%E6%B8%B8/"/>
    
    <category term="鸿上了见" scheme="http://example.com/tags/%E9%B8%BF%E4%B8%8A%E4%BA%86%E8%A7%81/"/>
    
    <category term="藤木游作" scheme="http://example.com/tags/%E8%97%A4%E6%9C%A8%E6%B8%B8%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="游戏王VRAINS" scheme="http://example.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8BVRAINS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【了游】他是龙</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E4%BA%86%E6%B8%B8%E3%80%91%E4%BB%96%E6%98%AF%E9%BE%99/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E4%BA%86%E6%B8%B8%E3%80%91%E4%BB%96%E6%98%AF%E9%BE%99/</id>
    <published>2023-03-09T07:05:16.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T06:35:48.960Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>龙了见 x 勇士游作</p><p>《他是龙》paro</p><hr><h2 id="起"><a href="#起" class="headerlink" title="起"></a>起</h2><p>——龙，一个古老的种族，代代生活在一个名为Link-Vrains的精灵界中唯一的岛群上。</p><p>这些岛屿并非是珊瑚虫的骨骼堆砌而成，而是由龙的先祖那巨大无比的遗骸化成的——硕大的头颅仰视天空，成为群岛中至高无上的存在；肋骨、爪子、翅膀之类一部分湮没在水下，而另一部分则被茂密的植被所覆盖，星星点点，缀在海面上；一节节的尾骨已经被海水冲得花白，呈现出犹如珍珠般的色泽，偶尔还会看到有海鸥在上面停留小憩。</p><span id="more"></span><p>而现在，Link-Vrains的主人，刚刚过完自己十八岁生日，准备迈入成熟期的龙鸿上了见，正以自己人类形态时所能达到的最快的速度，奔向颅岛的一处岩缝。</p><p>他原本正如往常那样，利用父亲留下来的龙晶石的力量，在狄拉克之海上构筑能够消灭麻烦的伊格尼斯的汉诺塔。今天他的状态很好，塔的构筑也很顺利，眼看第二层塔快构筑完毕的时候，一股陌生的燥热忽然升起，紧接着便是炙烫到几欲爆裂的身躯。</p><p>极力抑制化龙欲望的鸿上了见，在几次尝试未果后，忽然了明白自己出生以来唯一一次控制不了变身的原因。</p><p>——该死的，居然有人唱起了唤龙歌！</p><p>传说中的龙是雄性独居生物，他们只能通过龙炎炼化雌性的人类，才能够获得后代，而唤龙歌是从祖龙时期就流传下来的，契约之歌。依照契约，弱小的人类为了得到龙的庇佑，每过三十年会向龙进贡一名少女作为妻子。且歌词中蕴含着古老的缚魂术，只要此歌响起，没有一条成年的龙能够抗拒它的魔力，只能遵循本能前往契约之地迎接他的人类新娘。</p><p>了见化龙之前最后的记忆是一头撞在岩壁上的剧痛……</p><p>哦！死了好几千年的老龙骨怎么还这么硬？！年轻的白色巨龙在恢复神智后，迅速地感知到自己的龙爪上正抓着一个柔软（当然是相对坚不可摧的龙之皮肤而言）的身体，不禁懊恼地埋怨起他的老祖宗来。</p><ul><li></li></ul><p>了见喜欢人类。从出生那一刻直到八岁之前，由于身为龙的父亲鸿上圣一头扎进了创造一种能够在各个异界之间充当桥梁，促进人类和龙族共同繁衍发展的智慧生命体这项伟大的研究之中，同时为了维持高强度的逻辑思维能力而从未以龙的样子出现在他面前，因此鸿上了见一直以为自己就是个人类。</p><p>也因此，当他八岁那年偶然闯入翅岛时，发现那里的密林深处的幽闭洞窟中囚禁着六个奄奄一息的孩子，并有一条青灰色巨龙守在一旁，向他们喷出龙息的时候。</p><p>再这样下去他们会死！白发男孩的善心促使他的灵魂激烈激荡，向他自认为的同胞——人类发出了灵魂信号。</p><p>他的灵魂信号就像是一座灯塔，引导着SOL城的勇士们成功穿越龙界与人界之间的魔法屏障，顺着星尘之路来到了龙之岛。</p><p>六个孩子中的五个获救了，还有一个没能熬过龙息的炙烤死于非命。勇士们杀不死那拐走孩子的恶龙，只好用咒语将其封印，使之永远的沉睡。</p><p>直到惊魂未定的了见把那个死去孩子的灵魂聚集起来，用魔法附着在树上，使之作为树精重生以后，依旧不曾出现的父亲鸿上圣才引起了男孩的不安。</p><p>他战战兢兢地靠近倒地不起宛如死亡的巨龙，惊恐地发现巨龙的额前有一个小小的金色三角印记，和父亲身上的印记一样！</p><p>他抬手轻触那枚印记，青灰色的巨龙就在一片绚丽的星光之中消失了，只留下了他敬爱的父亲早已了无生气的躯壳。</p><p>那次事件之后，了见在情绪失控的情况下第一次化身为龙，他看着自己在水中的倒影，那孤独的高贵的白色巨龙的姿态，额前刻着一枚赤红的三角印记，才后知后觉的意识到——他是龙，并非人类，而自己的愚蠢害得父亲被人类的咒术封印陷入了永久的沉睡。</p><p>他后悔了。</p><ul><li></li></ul><p>了见讨厌人类。更确切地说，他在经历了父亲的这件事以后便十分忌讳与人类的接触。他甚至为了人类不再进入龙之岛而特意强化了两界之间的魔法屏障，派手下的精灵汉诺三骑士去人间散布龙已经死绝了的假消息，告诉人们不必再唱唤龙歌，也不必再献祭少女了——了见压根就没想过用那种方式繁衍后代，他只需要人类离自己远远的就好。</p><p>然而……</p><p>鸿上了见在飞行的间隙低头看了一眼爪子上的自己的新娘，叹了口气。虽说刚才身体不受控制把人家掳了来，但事情发展成这个样子也不是人姑娘的错，总不能把她半路扔下去吧，可是把人送回去又太丢高贵的龙族的脸面了……</p><p>内心戏丰富极了的白色巨龙终于打定主意，先把她扔在岛上，等过几天她的心上人来救她就好，反正真爱能够穿越一切魔法，只要到时候自己警觉一点不像父亲那样中了咒术应该没什么问题。等送走这些家伙之后，我一定要跟人类切断契约，然后再也不与人界来往……</p><ul><li></li></ul><p>然而此时把一切都想的十分完美的鸿上了见却不知道，他眼中的那个娇弱的“姑娘”此时正冷静地盘算着如何成功的杀死一条巨龙。</p><p>“姑娘”名叫藤木游作，是个剑客，对于作为男性的自己被龙掳走表示难以理解。</p><p>顺带提一句，他讨厌龙。</p><p>游作正是十年前被精灵们诱拐到龙之岛的六个孩子之一，他只记得当时自己被囚禁在一个深不见底的山洞里，身边只有一柄短刀，每天必须不停地用短刀和各种各样的幻影魔物搏斗，赢了才有饭吃，输了就要接受龙息的炙烤作为惩罚。小小的孩子怎么可能打赢那些魔物呢？除了几次侥幸的胜利之外，游作他们几乎每天都忍受着饥饿与寒冷，在恐惧与痛苦的夹缝当中艰难求生。这样的折磨持续了近半年，濒临绝望的孩子甚至数度想用手中的短刀自尽……</p><p>那个时候，那个人的声音，好似一道光照亮了地狱，给了自己重新生存下去的勇气。可当自己获救之后，却没有在被救的孩子中见到他的身影，询问其他同伴，也只能得到从来没有遇到过那个人的答复——那个教会他思考三点的、给他活下去的勇气的恩人，可能还在龙的魔爪之中受苦。</p><p>在那以后，藤木游作没有一天不想着要像龙族复仇，然后救出自己的恩人。但是龙之岛所在的异界Link-Vrains太难找了，为此他甚至设计捕获了传说中能够作为各界桥梁的精灵火伊格尼斯来辅助搜寻，却依旧没有任何成果。</p><p>藤木游作是个在自己的原则里为达目的不择手段的家伙。</p><p>无计可施的他，最后居然想出了一个令人难以置信的方案——让一个女孩爱上自己，然后在婚礼那天吟唱唤龙歌引诱龙抓走她，最后再借助姑娘对自己的爱找到龙岛。</p><p>为此他不顾好友稻村尊和草薙翔一的劝阻，冒着生命危险打败了霸占了圣水的邪恶巫师，用圣水救了被巫术诅咒而陷入沉睡的城主之妹财前葵。</p><p>最后他还答应了财前葵的求婚——没错，为了确保姑娘是爱他的，他硬是装傻充愣直到公主殿下憋不住了先求婚为止。</p><p>在婚礼上唱起唤龙歌，引龙捉走自己的新婚妻子，然后利用葵对自己的爱意找到龙之岛，这个看似完美的计划最后还是没有成功——因为他那浪漫主义泛滥的新娘财前葵居然在他开始唱歌之前就在湖中央的小舟上站了起来，然后自己唱起了唤龙歌……</p><p>游作还记得那傻姑娘在看到龙将飞至的时候还冲自己眨眼一笑，用口型对他说——快点来救我哦，我爱的勇士！</p><p>藤木游作千算万算漏算一环——当初沉浸在童话故事中的财前葵就是为了体验公主被王子吻醒才主动中了魔法——童话故事害死人啊！</p><p>还没等游作反应过来，只见龙一个大俯冲。</p><p>然后所有人一脸懵逼的看着站在码头上的新郎藤木游作被从天而降的白色巨龙掳走了……</p><p>虽然和预想的计划不太一样，但既然这条蠢龙自己送上门来了……游作这样想着，那就等龙把自己带到龙之岛之后再动手吧。</p><hr><h2 id="承"><a href="#承" class="headerlink" title="承"></a>承</h2><p>一人一龙各自心怀鬼胎飞跃了星尘之路，飞过龙之岛周围的七大漩涡（这是了见后来加上去的），穿越了龙息之雾之后，终于见到了祖龙硕大的遗骸——龙之岛。</p><p>“喔噢，怪不得人家拼尽全力都找不到龙之岛，以前明明穿过星尘之路后进入Link-Vrains就能看到龙之岛了的说，现在又加了层雾……”被游作捕获后封印在其左臂符文中的暗之伊格尼斯一边好奇地张望自己阔别已久的出生地，一边喋喋不休的说着一些意味不明的话。</p><p>“闭嘴。”龙岛周围的上空风出奇的大，耳膜已经受尽摧残的游作自然不愿意再忍受Ai的满腹牢骚，于是强势地打断了它。</p><p>尽管长期被龙爪子挤压着腹部的颠簸飞行令游作感到头晕目眩，但当他意识到龙正在慢慢降低高度准备降落的时候，他还是强打精神抽出了随身携带的短刀，准备在龙降落的那一刻对准它的心脏来上一刀，结果了它，然后再想办法寻找当年那个给自己勇气的人。</p><p>“小游作，我劝你还是不要想着用那把钝匕首砍伤龙比较好哦。”Ai装模作样地伸出一个手指来回摆动数下，还边摇头边啧啧说道，“龙的皮肤可是世界上最坚硬的东西，据我所知还没有什么人类的武器能够伤到龙，小游作你又不是巫师，还不会能够封印龙的咒语，是对龙构不成威胁的啦！”说到自己的力量来源之一，伊格尼斯不由得自豪起来，“放心吧，小游作你又不是妹子，龙是不会用你来繁衍后代的。而且龙不吃契约生物，所以也不会吃你。小游作就安心的在龙岛上过小日子吧……”</p><p>“……”游作看一眼滔滔不绝的伊格尼斯，心里默念起了封印声音的咒语，然后满意地看着那小家伙发现失声后挥舞着拳头抗议。</p><p>“给我安静一点，”年轻的剑客摆出一副恶人脸对它说道，“这把短刀就是用龙牙做的，屠个龙没问题。”</p><p>Ai眨巴了眨巴两个黄澄澄的大眼睛，捂着嘴点了点头。现在能让我说话了吧，他的眼睛仿佛在说。</p><p>游作像往常一样无视了它。他现在正凝聚了全部的精力寻找龙的破绽，手上的匕首也调整成了反握的位置。他屏住了呼吸，全神贯注地感受龙的心跳与脉动，等待着最佳动手时机的到来……</p><p>一阵天旋地转，游作还没反应过来，就被龙扔在了一个密林覆盖的小岛上。他确实出手了，但是正如伊格尼斯所说的那样，那柄短刀并未击穿龙的皮肤，而是在一声巨大的“铛——”中被震落。</p><p>啧！假冒伪劣的龙牙短刀！游作没被摔晕之前心里吐槽道。</p><p>虽然没有流血，但疼痛依旧毫不客气的占据了鸿上了见的全部神经，他吃痛地啸出一声龙吟，然后手一抖，当飞过Specter管辖的树岛时把抓来的“老婆”丢了。现在的人类女子都这么暴力了吗？性别识别障碍的龙这么想到，果然不打算和人类繁衍是对的。</p><p>不过……一个人类也翻不起什么大浪来，就让她在那个岛上生活吧，希望她的命定之人快点来救她，现在还是建汉诺塔最要紧。</p><p>龙这样想着，放弃了原本想要用龙息烧死那人的念头，心安理得地飞回狄拉克之海，继续他未完成的大业去了。</p><ul><li></li></ul><p>鸿上了见没想到过自己回来会看到这样一幅场景——汉诺三骑士被捆在Specter寄生的母亲树上——简而言之就是自己的四个属下貌似被什么人修理了之后捆了起来。</p><p>了见感觉自己的右眼皮跳了跳，这里除了自己之外没有别人，只能是那个暴力女干的了，能够把他们四人都解决掉，看来这姑娘还是个厉害角色，不能放之任之了。龙叹了口气，打算用龙息破坏他们身上用魔法和咒术制成的束缚，可是……</p><p>“给我等一下！”藤木游作从树后走了出来，“我知道你一定会来的，Revolver！”</p><p>“？”李波路霸？人类擅自给龙取代号的恶习还没有改过来啊……</p><p>“你会回到这里的理由有三点：第一，这里是你的地盘；第二，你不会放过刚才打算杀了你的我；第三，你的手下现在在我手上。”龙看着眼前的“少女”气势汹汹地弹直三根手指，然后又一根根把它们掰弯，“而我来此地的目的也只有三个：第一，为十年前被绑架于此地所遭受的痛苦复仇；第二，为了帮助草薙哥的弟弟恢复正常来取龙血石；第三，也是最重要的一点——找到十年前那个给我勇气的人然后救出他。”</p><p>Excuse me？了见听完之后觉得不只是眼皮，现在连龙脸都开始抽搐了。十年前的记忆飞快地掠过脑海，但他怎么都无法将眼前这个恶人脸的家伙和当年那个软萌可爱的小团子联系起来了。</p><p>“来决斗吧，Revolver！”游作说着再度拔出短刀，二话不说向白色巨龙冲过去。</p><p>原本这种程度的攻击，了见只需要一扫龙尾就能解决，但这个耿直的龙青年偏偏觉得这样太过不公平了，于是居然一跃飞到那人身后，在空中变回了人形，接着稳稳落地。</p><p>“好吧，我接受你的挑战！”他随手摘了片叶子用魔法给自己捏了个面具摁在脸上，顺便改变了一下自己的外表，想让自己看起来不那么像人类一些。</p><p>于是游作转身之后看到的是一个身着白衣，有着火红色头发并带着一个古怪面具的诡异形象。 </p><ul><li></li></ul><p>Emmm……</p><p>“虽然知道龙能够变化为人类的样子，但这条龙的人形也太丑了吧……”正当游作在心里默默吐槽的时候，一直在一旁沉默的伊格尼斯却突然开口了，“好歹龙也算是人家父亲一样的存在，长成这样，人家好丢分啊……”</p><p>“闭嘴！”少年感到对面的怒火已经快具象化了，仔细看看连他周围的树叶都已经被烤焦了，于是急忙出声制止了这个烦人的小东西。虽然他心里也有那么一瞬间这么想过。</p><p>“把伊格尼斯交出来！”一声龙啸划破天空，呼的一声，狂风四起，人形的龙几乎是瞬间就移动到了游作面前。</p><p>好快！和刚才的那些家伙完全不是一个等级的！</p><p>少年只来得及作出格挡的动作，就被陡然升起龙的威压震到了十米开外的树干上，然后扑倒在地。他挣扎着爬起来，只能感受到胸背的剧痛，以及喉口的腥甜。</p><p>“你没事吧？Playmaker……”，刚才逞一时口舌之快的暗之伊格尼斯Ai顿时心疼了起来，好歹自己也算是从他的精神力中诞生出来的生命，虽然平常不以为然，但确实是如同母亲一般的存在，“没想到自称是最高贵生物的龙居然气量那么小，明明变成人的样子了还用龙之术袭击，真的太卑鄙了！”</p><p>“住嘴！伊格尼斯！你这具有忌讳之力的杂种，等我把这个女人解决之后，就轮到你了。”Ai本以为自己能够戳中龙的骄傲，让他不那么具有攻击性，但是没想到却适得其反了，“还有你，Playmaker！历代龙骑士的名号Play-被你这么一个弱女子继承了，真是可笑啊，看来人类也没落了呢……”</p><p>“你说完了没！”游作冷言打断了龙的讽刺之语，他感受到自己体内的勇者之魂开始燃烧，“龙如果就这点本事的话可真令人失望。”</p><p>少年莹绿色的眼睛亮了起来，周身也开始聚拢阵阵烈风，他蓝粉相间的头发在不知名的力量之下被凌霄花色和金色所替代，呈现出火一样的姿态。少年一把扯下碍事的新郎礼服，露出一直贴身穿着的墨绿色紧身战斗衣。原本被封印在左手的精灵火不知什么时候已经附身在刚才的短刀上了，原本不起眼的短刀此时显现出莹紫色的光——那是能够吞噬一切的暗之魔法。</p><p>“嚯！有趣……认真起来的样子还看得过去一点，不过作为一个人类的女性，你不觉得自己的胸小了一点吗？”看来这次能好好打上一场了，十年来一直独居在岛上的宅龙了见十分兴奋，还自以为是地往火上浇了点油。</p><p>“第一，我不是什么女人，所以没有傲人的胸部；第二，人形的龙能够被伊格尼斯的吞噬之力所伤；第三，你真的很难看。”游作说完三点就借着Ai的风暴之力纵身一跃跳到龙的背后，然后是一击利落的扫堂腿。</p><p>了见虽然料到了，但是没想到对手的速度突然变得那么快，虽然及时反应一跃而起没有被撂倒，但却没有准备后手，在刚刚落地的瞬间被游作一个肘击击中腹部，踉跄着向后倒去。游作趁势用短刀向龙脸劈去，想要伤了龙的眼睛。但了见迅速抬起右手格挡，顺便左腿向少年右腹扫去——</p><p>龙的右臂被短刀砍中，虽然表面上没有受伤，但手臂中寄存的力量被短刀中的伊格尼斯所吞噬而失去了知觉。少年的情况也不太好，他被龙踢断了三根肋骨，可能还有一些内伤，虽然对于普通人而言，那样的伤痛已经足以令人昏厥，但少年还是凭借着坚强的意志支撑着。</p><p>一场两败俱伤的家暴……伊格尼斯在心里暗暗吐槽，看来不需要再打了，各自回去养伤才是正道。</p><p>“再来！”了见自是不肯罢休，起码要把右臂的力量夺回来才行，不然也太丢脸了！</p><p>“随时奉陪！”游作擦去嘴角溢出的血沫，强撑着身体作出攻击的姿势，只要用短刀刺中龙的心脏，就是我赢了。</p><p>“喂喂！你们都这样了还要再打？都不要命了？”附着在短刀上的精灵火Ai终于忍不住现形喊道。</p><p>“闭嘴！”“住口！”一人一龙同时出声喝道。</p><p>这种时候偏偏又这么默契……</p><p>但Ai的担忧的事并没有成真。</p><p>两人在刚才的战斗中几乎已经耗尽精力了——龙被夺走部分力量后，剩余的力量不足以支撑外形的变换，于是了见用于隐藏真实样貌的魔法全都在他迈向龙骑士的时候就脱落了；而游作一开始就是在硬撑，只是稍微动一下都会破坏肌肉极度紧绷下的身体平衡，他轻轻一晃向前倒去，晕过去之前看到了脱落的面具之后龙的脸……</p><p>那是……他好似想起了什么，但意识紧接着就被黑暗吞没了。</p><ul><li></li></ul><p>藤木游作再次醒过来的时候，发现自己正光着身子躺在一张铺满了玫瑰花瓣的巨型石床上，身上盖着一床薄薄的白色棉布。光从墙壁上斑斓的小洞中透进来，照亮了整个房间。少年环顾四周，屋子里没有什么摆设，只有顶上是缀满了绸缎的天花板，天花板中间还点缀着一颗硕大的神鹰蛋。</p><p>……这是什么奇葩的土味审美。他一边暗自腹诽，一边艰难地从花瓣中坐起身。</p><p>他检查着自己的身体，伊格尼斯还好好地封印在左臂上，看来他没有趁着自己昏迷砍掉自己的手夺取伊格尼斯啊，想到这里，少年不自觉地勾了勾嘴角。在确定了除了浑身都像散了架，身体右边还留着大块大块的淤青外，没有什么特别异常的地方之后，他不知道是庆幸还是遗憾的叹了口气。</p><p>昏迷之前的记忆涌入脑海，要不是最后一刻看到那人面具后的样子，自己差点就要抱憾终生了。在这之前，藤木游作怎么也不会想到自己一直以来苦苦寻觅想要拯救的恩人，就是自己曾经最最憎恨的龙的后裔。</p><p>幼龙为了救被自己父亲囚禁的人类幼童而通知了人类。这是多么荒唐的事！但对游作而言，正是这样的荒唐拯救了他的一生。</p><p>他想见他，那个在十年前给他二次生命的他，那是他十八年生命之中唯一的光。</p><p>想到这里，少年挣扎着想要下床。</p><p>“别动！你的伤还需要静养。”心上人的声音蓦地响起，成功止住了少年的动作。</p><p>“你在这里！”少年的目光急切地搜寻着房间的每一个角落，想要寻找到声音的源头，想要再见一次那个人。</p><p>“不用找了，你看不到我的。”那个声音这样说道。</p><p>“可是你一定在这里。”</p><p>“我没有。”那声音平淡地反驳道，“龙具有跨时空传送灵魂信息的能力，十年前你就应该知道了。”</p><p>“你撒谎！”游作说着下意识地看了一眼自己裸露在外的上半身，索性掀开覆盖在身上的棉质薄被，换了个更加舒展的姿势展露自己。</p><p>倒抽冷气的声音。游作知道自己赌对了——他看着自己。</p><p>“你别这样，把被子盖回去。”不用说，这个时候他肯定别开目光了，少年感受得到。</p><p>“为什么别开目光？”他质问龙。</p><p>“因为不能看。”龙不能看人类的身体，这是祖训，所以把少年救上来后，他还是命令不情不愿地小树精给少年除去衣物检查伤口以及上药的。</p><p>“为什么不能看？”少年咄咄逼人。</p><p>“因为……因为……”龙庆幸自己藏身的地方没人看得到，不然自己窘迫的样子不知道会被笑三骑士们当谈资多久。</p><p>“你看鱼，也看鸟，为什么不能看我？”少年笑着说道，他尽量不扯痛自己的伤，轻手轻脚地下地，走向龙藏身的地方，“人类只愿意向自己心爱的人袒露自己身体，勇士只被允许向心爱的人展现自己的弱点……”</p><p>他张开双臂，对躲藏在层层绸布制成的门帘后的龙柔声说道，“我愿意被你看，只愿意被你看。”</p><p>“我……”龙犹豫着，不知道该不该接受来自这个本该是自己掳来用于繁衍后代的人类的爱意，哈，他忽然想起来更糟糕的是自己一开始就认错了性别。雄性人类能用来繁衍后代吗？不能吧……</p><p>“等一下！等一下！”一个可怜兮兮的声音突然出来破坏气氛，是Ai，“Playmaker大人别急着把自己嫁出去好不好？你要是嫁给这家伙，不就代表着他也变成我的主人了？！你要知道这条龙可是在构建能够毁灭整个精灵界的巨大法阵汉诺塔呀！！！他想要用汉诺塔毁灭您忠实的仆人可爱的暗之伊格尼斯我呀！！！求求您救救人家好不好？聘礼就不要了，婚前约定把汉诺塔销毁好不好？”</p><p>“闭嘴！”它的主人一改刚才的温柔态度，冷冷地打断了它。</p><p>咿呀——伊格尼斯抱着头在心中尖叫。看少年这态度，要是龙说要把自己作为嫁妆送出去，他百分百会笑着答应的！现在换主人还来得及么？明明自己刚才为了让那毒舌的树精能心甘情愿救自家主人还主动把龙的右臂力量还了回去。现在……人家好心寒啊。</p><p>“Revolver，”少年并非对那搭档了有一段时间的聒噪的小家伙毫无感情，除却烦人了一些，它也没什么有害的地方，“你为什么想要那么做？”</p><p>“鸿上了见，我的名字是鸿上了见。”龙终于从帘子后走了出来，他直径走过少年身边捡起床上的白色棉布。然后别开眼睛披到少年光洁的肩膀上，帮他裹严实了以后才正视少年那双如同祖母绿一般的眸子。</p><p>“回答我，了见。”游作看着眼前自己朝思暮想了十年的人，尽管不理解他的想法，却还是放柔了声线。</p><p>“父亲伟大的精神透过龙晶石告诉我，拥有穿越各界力量的伊格尼斯最后会因为吞噬了人类的欲望而想要控制各界，最终导致整个世界的毁灭。”龙这样说道。</p><p>“什么？”(O_o)??Ai听完以后脸上就是这个奇葩的表情。没错，他们伊格尼斯确实能够借由吞噬的能量物质并结合本身的元素属性来创造一切，但是对于所有伊格尼斯而言，没有什么比人类的欲望更难吃的东西了。而且伊格尼斯生性爱好和平与自由，是在各界传播友谊的桥梁，七大异界之中没有比它们更人畜无害的种群了好吗？</p><p>“博士他……”游作忽然觉得用人类给龙起的绰号叫了见的父亲不太礼貌，于是改口道，“哦不，你的父亲为什么会得出这样的结论呢？”</p><p>“预言。”了见并不在意游作言语中的无礼，“父亲昏迷后，其伟大的意志便能够与各界联通，他听到了命运圣牧的预言。”</p><p>“……”命运圣牧，名扬七界的伟大预言者，其预言从未落空过。</p><p>“啊——这个预言家老糊涂蛋，随便说了一堆鬼话害死人家了啦。”Ai揉着自己并不明显的脸颊十分懊恼。</p><p>“但命运是可以改变的不是吗？”少年忽然出声，“而且我相信Ai和他的同伴不会做出那样可怕的事。”</p><p>“你为了那样不确定的概率，而要拿全世界的生灵做赌注吗？”了见厉声说道。</p><p>“既然如此，那我们就去找命运圣牧问个明白，究竟是什么才导致了那样的结局。而且我觉得为了消灭伊格尼斯而牺牲整个精灵界Link-Vrains的代价太大了。”游作同样眼神坚定，我不会让你们两个都因为这个不靠谱的预言而牺牲的“龙能够自由穿梭于各界，而我拥有伊格尼斯的力量，要去圣界找到命运圣牧并不是难事。”</p><p>“……好吧。”两人僵持了一会，龙终于还是妥协了，他其实心中也不愿意牺牲整个Link-Vrains。</p><hr><h2 id="转"><a href="#转" class="headerlink" title="转"></a>转</h2><p>考虑到藤木游作的伤，他们三天后才动身。</p><p>当了见在游作面前化成高贵的白色巨龙的时候，少年不由得在心中默默地惊叹了一声。之前只顾着想怎么屠龙了，都没有好好地看过龙形的了见一眼。刚刚成年的龙头上立着一对尚未完全成型的银蓝色龙角，龙的眼睛是浅海般通透的浅蓝，与他人形时的眼睛颜色一样，浑身雪一样的鳞片致密地排列在皮肤表面，在阳光的照射下熠熠生辉。优雅的脖子，硕大的翅膀，以及壮实却又不粗短的四肢——与自己当年印象里的龙完全不一样啊！</p><p>当龙俯下身示意自己骑上去的时候，游作清晰地听到自己讨厌龙的人设在这一瞬间崩塌了，大概碎成一片片再也拼不起来了吧……</p><ul><li></li></ul><p>异界之间的交界处都由更强的一方自主设定。</p><p>最低等的异界是狱界，此界关押着各界中罪大恶极生灵的灵魂，令其永世不得超生，此界受其余六界的力量交叉压制，一般只进不出。</p><p>其上是冥界，死者的国度，其上五届生灵死后回归灵魂最原始的姿态来到冥界等待下一次重生。</p><p>再上是地界，是生灵种类最多的异界，包括鸟兽鱼虫植物真菌等等，因为地界的主要生灵是人类，所以地界很多时候又被称为人间界。</p><p>地界与精灵界在部分地方重合，但地界比精灵界低两级，他们之中还夹了一个天界，天界之中只有极少数的生灵，一般只有无欲无求的无罪生灵死后会来这里，是个至纯至净的异界，但也是所有异界中存在感最弱的一个。</p><p>精灵界是精灵们的异界，由于精灵们爱好和平，崇尚自由，虽然这个异界拥有所有异界中最强大的力量，但精灵界却是除了天界之外最和平的地方，极鲜有争斗发生，龙族作为该界最强大的精灵而被推选出来作为保护精灵界的卫士。</p><p>圣界，一个奇怪的世界，不少被尊称为“圣”的生灵受到邀请后才能进入的世界，由于也有在破坏、争斗、甚至恶作剧等方面的“杰出”生灵获得“圣”的称号，因此圣界并不太平。</p><p>最高的一级是神界，据说是创世神曾经降临过的地方，只留下了用以维持秩序的亲卫队十二神使驻守，但传说中十二神使在一万年前的一场大战中一起消失了，此界现在留空。</p><ul><li></li></ul><p>一人一龙飞跃横亘在圣界与精灵界交界处的万丈高山之后，来到了一片可以说和“圣”字根本搭不上边的污浊之地。</p><p>“？？？”一人一龙一精灵此时心里都升起了一连串问号。</p><p>“！”Ai首先在这里的奇异能量波动下受到了影响。“这里……有我的同伴！”它感受到了伊格尼斯之间特有的灵魂感应，“地、火、水、风、光……他们都在这里！”</p><p>“你说什么？！”游作闻言大骇，不说其他属性的伊格尼斯，火属性的不灵梦此时应该被封印在自己的好友穗村尊的左臂里，Ai没有跟不灵梦通知过自己的行踪，尊他们不可能来这里。</p><p>“真的真的！他们在向我求救……啊！”忽然一股神秘的力量从半空袭来击中藤木游作的左臂，然后立即具现化成了一朵长在封印符文上的罂粟花。</p><p>“可恶……”游作顿时好似被抽干了力气倒在龙背上——这花通过吸取契约者的血来吸收伊格尼斯的力量。</p><p>“Playmaker！”Ai看着自己的主人渐渐支撑不住自己的身体，最终滑落龙背，吓得尖叫一声！</p><p>“……”说时迟那时快，白色巨龙在背上的人即将滑落的那一刻变回人形，却还保留了一对背上的翅膀，紧接着一个俯冲，将人稳稳地抱在怀中。</p><p>“干得漂亮！”差点吓出一身冷汗的Ai不由得给这个想要消灭自己的家伙点了个赞，“维持半人半龙的形态可不是所有龙都能做到的，我只有在传说中听到过。”</p><p>“……”龙没有理他，而是尽快地找了一处高地降落，这种状况他也是第一次出现，而且十分消耗体力，不知道能维持多久……果不其然，甫一触地，龙的翅膀就不受控制的收了回去，他也因为体力不支而大口喘气。</p><p>但了见没有太顾上自己，而是尽快地检查游作的状况。罂粟花是一种捕获咒术，专门依靠杀死容器来捕获宿主，要是再过一刻钟，作为人类的藤木游作会被吸干血液而死。是谁做了这么阴毒的事？！</p><p>谜底马上就揭晓了，施展咒术的人并不希望容器和宿主中的任意一方死亡，因此立马就出现在了半空中，是一对黄发的兄弟。大的那个身材魁梧，一脸凶相；小的那个却十分娇小，眼中带着精明与狡猾。</p><p>“可算是把暗之伊格尼斯捉住了呢，哥哥。”那个少年坐在兄长的手臂上笑着说，“哈哈，还带来了一条极其稀有的龙！真是惊喜啊！”</p><p>“哼！”那壮汉从鼻腔里喷出一丝冷笑，“素材总算是集齐了，倒也不辜负之前那蠢龙的一番心血。”</p><p>“主人应该会很开心吧，哈哈哈。”</p><p>“是的。”</p><p>他们自顾自地聊起了天，好似完全没感知到龙那即将逸出的暴怒。</p><p>“放了他……”了见听见自己的喉咙里挤出这几个字。</p><p>“哦呀，我们怠慢了客人呢。”</p><p>“主人会不高兴。”</p><p>“快带他们去见主人吧，哥哥。”</p><p>“好。”</p><p>话音刚落，正准备对他们发起攻击的了见感受到脚下一阵剧烈的震动，他们所处的平台开始塌陷开裂，从裂开的地缝里出现了无数条带刺的藤蔓，几乎是瞬间就捆住了已经因为失血过多而昏迷的藤木游作消失于地底的深渊。</p><p>“啧！”了见想都没想就跟着跳了下去。</p><p>漫长的下落过程中，龙不断地理清自己的思绪。现在目的有三点：1、不能让那些人凑齐所有的伊格尼斯，不然那个预言就会实现；2、打倒那个可恶的幕后黑手，调查清楚所有真相；3、也是最重要的一条——把心爱之人救回来！</p><ul><li></li></ul><p>等到了见醒过来的时候，发现自己被困在一个由咒术编织的法阵里，而法阵的周围分布着六个稍微小一些的圆形法阵，每个法阵里分别显现出地火水风光暗六种属性的符文。而这些法阵的正上方则是与之属性对应的伊格尼斯——火与暗的法阵里还有创造出该属性伊格尼斯的本体——穗村尊和藤木游作。</p><p>龙是精于各种魔法的种族，对于各型各类的魔法阵自然也不陌生，但这样的法阵，继承了龙族所有记忆的鸿上了见却也是第一次见到。</p><p>“你没见过也是正常的。”一个苍老的声音这样说道，“这是一个禁忌的魔法阵，使用过这个法阵的只有第三代龙族的领袖而已，之后关于这个法阵的记忆就被抹去了，你们龙组的龙晶石里不会有的。”</p><p>“那你又是怎么知道的？”了见眯起眼睛看着眼前的老头子，虽然外表还是命运圣牧的样子，但他看得出来，有其他的灵魂占据了这个老头子的身体，控制着他，“你究竟是谁？！”</p><p>“人类的寿命短暂因此害怕被遗忘，龙族的寿命很长又能储存并继承前代的所有记忆，怎么还会怕被遗忘呢？”那老人冷笑道，“也对，毕竟我已经在狱界关了那么久了，我自己都快忘记自己是谁了。”</p><p>“你是恶龙索菲亚！”了见终于从记忆里搜刮到了有关眼前人的一点信息——那是神还住世的时候，第三代龙主索菲亚不知何由强行聚集了整个精灵界的力量攻打神界，最后被神镇压关在新创造的狱界之中。</p><p>“呵，好令人怀念的名字。”老人依旧冷笑，“不过是人类瞎取的诨名罢了。我真正的名字，只有那个人知道……</p><p>“你知道吗，年轻人。”他的目光渐渐变得充满怀念和柔情，“龙，是世界上唯一能够获得超越神的力量的生物。但那只会发生在一种时候——当龙爱上人类的时候。神赋予龙两个形态——龙形，拥有无穷的力量却没有智慧驾驭；人形，拥有超越绝大多数人类的智慧，而力量却缩减为百万分之一。这两个形态都不能与神抗衡，而你的蠢父亲还有你，居然都败在了人类的手下。”</p><p>“我不许你那样说我的父亲！”了见闻言愤怒地吼道。</p><p>“但当龙爱上人类以后，龙便能够自主控制力量与智慧的平衡，呈现出半人半龙的状态，此时也是龙能够获得完美力量的巅峰时刻。”老头仿佛并没有听到了见颇具威慑力的嘶吼，而是自顾自地继续说道，“为了克制龙的力量，神为龙制定了残酷的繁衍方式——只有用龙魂之炎炼化人类女子，才能够得到后代，而这种方式几乎完全杜绝了重视子嗣的龙族爱上人类的可能性，更没有人类会爱上龙了……</p><p>“你说……神是不是很残忍？”这时候他乜了被捆在法阵中的了见一眼，想要得到他的赞同。</p><p>“不会有龙抱有想要推翻神的野心，而且真正的爱也可以穿越一切魔法。”了见对他的恨意不以为然。</p><p>“你果然还是太年轻了，小白龙。”老人轻笑道，“当你有宁愿舍弃一切都想要保护的东西的时候，野心这种东西也不过尔尔了……我也从没想过推翻神，直到我遇上了她。那时我为了追踪一个潜入精灵界的精灵猎人而前往人界。为了不打草惊蛇，便以人形在人界行动，但敌人狡猾，他使用了禁术法阵将我困住，并控制我用牙咬破自己的皮肤，铸造龙血石来卖钱。是她在我最困顿的时候不惜用一条手臂的代价破坏了法阵，才令我重获自由。我们很快相爱了，并约定等我捉住精灵猎人之后就完婚。</p><p>“可是，可恶的神却在我追踪精灵猎人的时候对她所在的村庄的人下了神谕，说她将会成为龙的新娘，让他们为她准备婚礼。不知情的她以为是我要履行我们之间的约定高高兴兴地走上了嫁船，甚至和人们一起唱起了唤龙歌……”</p><p>“所以你就在唤龙歌的力量下失控变身，然后亲手炼化了自己最爱的女人？”了见冷冷地说出这个悲伤的爱情故事的结局。</p><p>“没错！我失去了她！但那都是可恶的神的错！如果不是神定下那样该死的规矩，我怎么可能失去她？！”老人越说越激动，最后像疯了一样的大叫出来。</p><p>“于是我向神复仇了，”他阴桀地说，“我得到了爱的力量之后为了向他复仇，我吞噬了精灵界所有的精灵，除了她的孩子。然后到神界把那烂神撕扯成了十二块，嘿嘿嘿……</p><p>“可我没想到，神是不死的，那十二块又各自复原成了十二个神。他们以自己为阵眼，铸造了一个法阵，然后将之启动与我同归于尽了。那之后我失去了所有的力量，被神的灵魂和那些被我所吞噬的精灵的灵魂束缚住关进狱界直到十年前——你那愚蠢的父亲制造出了能够创越各界并拥有无限创造之力的精灵火伊格尼斯，我才又看到了希望。”</p><p>“你说什么！”鸿上了见听到他再次侮辱自己的父亲，气得直扑过去，然后无奈地撞在法阵边缘无形的墙上。</p><p>“呵呵，我劝你还是别费力气了，这个不仅仅是一个束缚法阵，还是一个吸收你的力量的法阵，当然，还有伊格尼斯的的力量。”</p><p>“事到如今你还在谋划些什么！”龙一边撕扯着法阵边缘的墙壁，一边质问道。</p><p>“谋划些什么？呵呵……十年前你背叛了自己的父亲，使得最后被制造出来的光之伊格尼斯还有缺陷，于是这个可怜的家伙只能一个异界一个异界地找自己的本体，企图自我修复，我就利用这一点，把自己的灵魂频率调到与它一致，它果然就上钩了。然后我终于脱离了那个牢笼！”索菲亚一掌拍向中心阵法，把好不容易站起来的鸿上了见掀翻在地，“接着轻而易举地夺了这个老家伙的舍，通过篡改他的预言来迷惑你那个愚蠢的父亲，然后引诱你构筑汉诺塔吸取整个精灵界的力量，正如我当初吞噬它们一样……”</p><p>“咳……”鸿上了见被那强大的力量震得吐出一口鲜血，那血还未落地就已经凝成了透明的暗红色的石块——龙血石。</p><p>——这就是草薙哥的弟弟需要的东西啊。[游作看着咯血的龙十分心疼]</p><p>——可我们现在要怎么拿回去？[Ai问道]</p><p>——别急，总会有办法的。[尊和不灵梦看着阵眼若有所思]</p><p>——藤木游作？！你没事吗？</p><p>——啊，Ai把力量借给我了，现在我已经没事了。</p><p>——那你怎么……</p><p>了见下意识地向暗之伊格尼斯所在的法阵看去，少年的姿势还是一动不动。</p><p>——现在只是按兵不动而已……你在关心我？</p><p>游作的声音听起来很开心。</p><p>——不……不是，只是现在的情况都是因我而起，你若是有的什么差池，我的良心会不安的。</p><p>——真是个不诚实的家伙呀。</p><p>Ai毫不留情的拆穿了他。</p><p>——这种时候你再这样磨磨唧唧的，我们可都要死在这里了……人家还不想死啊。</p><p>——闭嘴！</p><p>——那你们说现在该怎么办？</p><p>——第一，这个法阵其实与汉诺塔相连接，为了不让汉诺塔完成，我们要尽快破坏这个法阵；第二，要相信真爱的力量可以战胜一切；第三——我宣布新郎可以吻新娘了！</p><p>听到Ai的这番话，龙不禁在心里翻了个白眼——果然相信伊格尼斯的智商能说出什么正经方案的自己也是个傻帽。总之……先用对话牵制住这个疯子，再伺机寻找破绽吧。</p><p>“你现在要这力量还要向谁复仇？”</p><p>“谁说过我要复仇了？”老头歪着脑袋打量起半躺在地上捂着胸口的龙来，“看起来蛮聪明的，但原来和你父亲一样愚蠢。”</p><p>“那你是为了什么？！”了见强忍着他对父亲出言不逊的愤怒，继续问道。</p><p>“呵，拥有匹敌创世神的力量当然是要创造东西了，”索菲亚笑着说，“首先，我要复活我深爱的安德洛美达，当然，我要为她重塑一只最美丽的右手；其次，我要为自己重塑肉身，一具永远年轻壮硕的身躯；最后……嘿嘿嘿……我要毁灭掉整个世界，然后重新创造出一个适合我们两个永远新福生活下去的世界。”</p><p>“你真是个疯子！”了见听完之后冷冷地说道，“你连自己的孩子也打算牺牲掉吗？”他指着走进了与中心法阵间接的另两个边缘阵眼的那对兄弟。</p><p>“正是因为他们，我的安德洛美达才会殒命于火焰之中。现在尘归尘，土归土。一切重新开始也没什么不好。”他的眼神里又流露出了一丝怀念的感觉，“太久了，真的太久了，我拥有她的时间跟我失去她的时间比起来犹如永恒中的一瞬间，但我愿意用所有的永恒来换那一瞬间定格。”</p><p>“你疯了……”听完这番话，龙的眼睛里多了一点同情的意味，“死而复生违背世间的常理，就算你复活了她的肉体，她的灵魂也不再是原来的那个了……”</p><p>“闭嘴！”老头闻言失控的喊道，“还有半天的时间一切就都结束了，安德洛美达就会回来了。嘿嘿嘿……小白龙，你的身体对我而言是极好的素材，应该能炼出比我原本的身体还要好的新身体来吧……”老头转身离开，他伛偻的身影消失在法阵外的阴影里。</p><p>——可恶，这家伙居然觊觎了见的身体！</p><p>——Playmaker大人，冷静！冷静！现在还不是动手的时候！</p><p>——闭嘴！……还要等多久？</p><p>——-_-|| ……因为光之伊格尼斯恢复得比较慢，大概还要小半天吧，不过你放心在那之前我们不会让那老头动你男人的，嘻嘻嘻……</p><p>——闭嘴……</p><ul><li></li></ul><p>时间一分一秒的过去，位于中央阵眼的鸿上了见越来越清晰地感受到自己的力量正在被法阵源源不断地吸走。这样下去不行，龙思忖着，就算伊格尼斯们能够在汉诺塔建成之前完成反阵法与之压制，但自己的力量不够是没办法成为反阵法的阵眼的，到时候还是万事休矣。</p><p>必须趁着反阵法完成之前从这里突破出去才可以！但这种禁忌的阵法哪里都没有记载，更别说破解之法……</p><p>——不！有破解的办法！&#x2F;有办法的！&#x2F;我想到了！（鸿上了见&#x2F;藤木游作&#x2F;穗村尊）</p><p>——安德洛美达的断臂！</p><p>——……左臂？右臂？(O_o)??[Ai找错了重点]</p><p>——……男人？女人？龙？(o_O)??[不灵梦也没找对]</p><p>——应该是深爱被困之人的人的右臂。（藤木游作发表了自己的看法）</p><p>——欸……为什么是右臂？[伊格尼斯们摸不着头脑]</p><p>——因为对于大多数人类而言，右手是他们的惯用手，因此右臂在人类世界里也常常指代事物的要害部份。（穗村尊想了想解释道）</p><p>——不错，但不仅仅是这样。</p><p>游作这时深深地看了一眼处于阵眼中的了见，对方恰好也在看他。翠绿与莹蓝在此时交融。</p><p>——当一个人愿意为另一个人而牺牲自己的惯用手就代表……</p><p>——他爱他，并愿意与之共度一生。</p><p>“了见。”藤木游作轻轻的唤了他一声。鸿上了见没有回复他，只是用同样的目光注视着他。</p><p>“我不是你想的那种善人。”良久，龙声音低沉地说。</p><p>“……我知道”</p><p>“我一直都后悔救你。”</p><p>“我知道……”</p><p>“我可能会控制不住本性而杀了你……”</p><p>“我相信你。”</p><p>“我……”</p><p>“住口，”少年终于出声制止了龙继续说下去，“不论你再怎么找理由那都与我无关。”</p><p>Ai的力量吞噬了部分结界之后，被困许久的藤木游作终于能够从法阵里出来了，他目不斜视径直走到中心阵眼前用短刀割破右手的手掌在阵眼周围用血飞快地书写着世界上唯一一条万能的咒语。与此同时他的心，他的眼，他的一切都在描绘着那条神奇的咒语。</p><p>“藤木游作！”龙看着少年仿佛用尽生命写下的咒文，感到心仿佛被那把短刀缓缓地但坚定地刺入，深深地刻上了这些咒文，永远无法再抹去。</p><p>——我爱你……我爱你。我爱你！</p><p>“……我也是。”鸿上了见被释放出阵眼的那一刻，就急不可耐地将右臂已被崩坏的阵眼吞噬的人类少年拥入怀中。龙的眼泪不似其血那样滚烫，甚至是冰凉的，但是落在少年的额头上时，却烙下了与龙一样的赤色三角印记——那是被神封印的龙的最原始的本能——为自己的爱人烙下象征着同生共死的印记。</p><p>“哦呀，这莫非是有史以来第一次真正的龙之嫁？”穗村尊此时也借由不灵梦的力量从法阵中出来了，虽然对好友失去一条手臂感到惋惜，但却又打从心底为好友收获真爱而感到高兴。他忽然想起来，游作之前还有个叫作财前葵的未婚妻来着……算了，这种事情还是保密比较好。</p><p>“恭喜Playmaker大人与Revolver大人喜结连理！现在我再次宣布！新郎可以亲吻你的新娘了！”喜欢搞事情的Ai自然是顾不上现在依旧情势紧急，带头伙同其他伊格尼斯一同起哄。“亲一个！亲一个！”的声音此起彼伏。</p><ul><li></li></ul><p>“看来我还是小看你们了呢，”老头此时面色不善地出现在众人身后，“没想到一个才十八岁的乳臭未干的小子竟然也明白了什么是爱。”他的身体几近崩坏，只能借助法阵吸收的力量维持。</p><p>“放弃吧，索菲亚。”了见此时能够了解索菲亚当时失去爱人的痛苦，却也无可奈何。龙是执着的生灵，一旦认定的事情绝不轻易悔改，至死方休。</p><p>“呵！日落之前法阵就会完成，就算你们脱离了法阵的桎梏又如何，没有什么能够阻挡我了。我凭什么放弃？”他念咒催动之前那些带刺的藤蔓向三人袭去。</p><p>“木系的攻击？”穗村尊似笑非笑地看了老头一眼，“很不巧，你面对的可是一个炎系法师啊。”他说着向抽过来的藤条放出一个炎系法术，瞬间就延缓了它的动作。</p><p>“游作！到我背上来！”了见趁此机会变回龙形，却发现即使是龙形的姿态，自己也能拥有人形态时的思维模式了，换句话说——</p><p>“啧！”老头懊恼的啧了一声，继续催动周围的巨石向三人发起进攻。</p><p>藤木游作一边在龙的帮助下巧妙地避开巨石的攻击，一边左手持刀，用附着其上的暗之力破坏阵法中的一些能量传输点。</p><p>索菲亚看着少年娴熟地驾驭着龙的力量不禁想起了曾经驯服了祖龙的初代龙骑士Playgame的传说——名冠Play-一派的勇士与龙具有相同的灵魂频率，因此能够驯服龙族。</p><p>“你们以为破坏了法阵就赢了吗？”老头在强大结界的保护下走进了见曾经待过的阵眼，“伊格尼斯，别以为我不知道你们背地里在做些什么小动作。”</p><p>“臭老头！你别以为随便什么人进入我们构建的逆阵法都能获得力量！”Ai不爽地喊道。</p><p>“没错！”不灵梦紧跟着说道，“你那灵魂契合度如此之低的身体只会被两个阵法压成粉末而已。”</p><p>“哼！”索菲亚不以为然地哼了一声，“你们也别太小看我了！鲍曼！哈尔！”</p><p>“是！主人！”两人闻言启动对称轴上的另两个阵眼，平衡了两个阵法正逆运转带来的巨大能量差。</p><p>“不会让你得逞的！”了见见状身形一抖，化为人身龙翅的形态，游作则用仅剩的左臂勾住他的脖颈防止自己下坠。</p><p>“要上了，了见！”游作放开了左手的瞬间，龙已经用右臂稳稳地托住了他。</p><p>少年飞快地用短刀在空中画好了攻击法阵。</p><p>“好！”了见额前的红色印记开始发出艳丽的红光，紧接着两只手的虎口处，双脚脚踝处都出现了类似的印记和光。</p><p>龙的力量被解放了。</p><p>夹带着暗之吞噬之力的风暴诞生于龙息之中，紧接着席卷了整个圣界，涤尽了圣界的污浊。</p><p>原本以为自己还有一丝胜算的索菲亚当看到鲍曼宁可粉身碎骨也要穿过能量风暴去救位于另一阵眼的弟弟时，他就知道自己输了，而且输得彻底。</p><p>不过他不甘心就这样失败——这场游戏既然我不是赢家，那别人也不能是赢家！鸿上了见！我要让你尝尝和我一样的痛苦！</p><p>他在生命的最后一刻唱起了唤龙歌。</p><hr><h2 id="合"><a href="#合" class="headerlink" title="合"></a>合</h2><p>——我不是你想的那种善人。</p><p>——……我知道</p><p>——我一直都后悔救你。</p><p>——我知道……</p><p>——我可能会控制不住本性而杀了你……</p><p>——我相信你。</p><ul><li></li></ul><p>了见极度痛苦地抑制着想要把眼前的人炼化的冲动。</p><p>“……快……走！”这是他拼尽全力维持着最后一丝理智对自己的爱人说的话，不然我……</p><p>“我不会走的，原因有三个：第一，我爱你。”少年非但不离开，还进一步缩短了与龙的距离。</p><p>“游作！你冷静一点！现在先离开！等了见恢复理智了再说。”一旁看着友人一步一步踏向既定死亡的穗村尊恨不得冲上去把藤木游作拉走逃离，但他却不能那么做，他没有那么做的立场，他不能干涉友人的选择。</p><p>“第二，我相信你。”游作扔掉了左手的短刀，轻轻地抚摸龙雪白的脸部鳞甲。龙的眼睛是血一样的红，那里没有他的身影。</p><p>“游作！！！你要是这么死了，了见会恨自己一辈子的！”尊做着最后的努力，然而他的友人此时全心全意都在龙的身上，没有回应他。</p><p>“了见，”少年迎着龙向他喷出的炙热的龙息，吻了上去，“第三，我不后悔。”</p><p>少年没有迎来他的死亡。</p><p>肌肤相亲的那一刻，龙的眼神恢复了清明，不多时，龙恢复了人形与少年忘情拥吻。</p><ul><li></li></ul><p>“呼，吓死我了，还以为这次游作真的死定了……”尊卸下紧张的情绪之后感觉浑身的力气也被抽干了，于是顺势瘫倒在地大口喘息。</p><p>“喂喂，这剧本不太对啊，说好的新郎吻新娘呢？”Ai和不灵梦大眼瞪小眼。</p><p>“这你们就孤陋寡闻了吧，现在人类世界女追男的故事可多了去了，何况他们两个都是雄性，谁是新郎还不一定呢！”水之伊格尼斯作为伊格尼斯中唯一一个女性本体的伊格尼斯老神在在道。</p><p>“这种事情，看看他们的新婚之夜不就知道了，有人一起去的吗，组个团呗。”风之伊格尼斯不嫌事大地撺掇道。</p><p>“既然不确定，要不就来设个赌局，就赌谁上谁下，压多压少随意，买定离手不许反悔。”土之伊格尼斯喜欢刺激的，于是也打算来凑个热闹。</p><p>“你们……”龙压制着额头上第三根青筋的暴起，“给我适可而止一点！”龙息伺候。</p><p>“等……等一下！”一直沉默的光之伊格尼斯开口了，“为了感谢你们为精灵界所做的一切，我和其他伊格尼斯在构筑逆向阵法的时候还抽时间做了这个，”它将自己的手覆上游作的断臂，“这是根据小暗的记忆做出来的可能会跟原来的手臂有一些偏差，但……”一条新的右臂在光芒退去之后新生。</p><p>少年难以置信地看着重新长出来的右手，尝试着活动了一下手指，除了没有之前的手臂那样由于经常锻炼而覆盖了一层薄薄的肌肉之外，完全没有问题。“很合适。谢谢你们，伊格尼斯。”</p><p>“还有……”光之伊格尼斯有些局促的看着他的伙伴们，收到一致鼓励的目光后，终于鼓起勇气，“新……”</p><p>“新婚快乐！”小家伙们边撒花瓣边齐声祝福。</p><p>“要幸福啊。”尊也送上了自己的祝福。</p><p>而两个新人对视一眼，点了点头，脸上是终于绽放的幸福的笑容。</p><ul><li></li></ul><p>月色朦胧，一灯如豆。</p><p>我们威风凛凛的龙骑士Playmaker此时也不忘记在他的爱龙身上练习骑术。</p><p>风的精灵偶尔从窗户经过的时候还能听到龙骑士破碎的呻吟和龙低低的浅笑。</p><p>“啊——”正在苦练骑术的龙骑士藤木游作忽然想起了一件很重要的事，“草薙哥弟弟需要的龙血石！好不容易才得到的，居然毁在阵法里了！”</p><p>“啧，”被搅了兴致的龙很不爽，他干脆挺腰翻了个身，把龙骑士压在身下，“这种时候你还能想其他的事，看来是嫌弃我不够卖力了。”</p><p>“啊！”体位交换带来的刺激感令少年发出一声尖叫，紧接着他便嗔怪道，“我跟你说正经事呢，别打岔。”</p><p>“可我觉得我现在在干的事儿更正经，”龙邪魅一笑，“想要龙血石，就自己来拿！”</p><p>“这可是你说的。”少年也笑得一脸自信。</p><p>“那当然，龙对于伴侣总是十分慷慨的。”了见说完便封住了游作的唇。</p><p>夜还很长。</p><ul><li></li></ul><p>第二天草薙翔一看着藤木游作送来的满满一布袋龙血石抽了抽嘴角，龙血石好歹也是超稀有材料，就算你嫁了一条龙，他哪儿来这么多血给你放啊。</p><p>“恩……这只是个小意外。”游作仿佛看穿了草薙翔一的心思，脸红着说道。他怎么好意思说，这是他在忘情的时候抓破和咬破了见皮肤得来的东西呢？</p><p>看来为了不让龙血石的身价降得太厉害，自己得勤快些剪指甲了。游作头疼的想。</p><p>还有……</p><p>“草薙哥，给我十份热狗。”还是要给他好好补补才行。</p><ul><li></li><li></li><li></li></ul><p>~ E·N·D ~</p><hr><p>Ps：龙的皮肤很硬，只有被龙标记的伴侣才被允许伤害龙，大概就是“我爱你，所以给你伤害我的权利”这种感觉。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;龙了见 x 勇士游作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《他是龙》paro&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;起&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#起&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;起&quot;&gt;&lt;/a&gt;起&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;——龙，一个古老的种族，代代生活在一个名为Link-Vrains的精灵界中唯一的岛群上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些岛屿并非是珊瑚虫的骨骼堆砌而成，而是由龙的先祖那巨大无比的遗骸化成的——硕大的头颅仰视天空，成为群岛中至高无上的存在；肋骨、爪子、翅膀之类一部分湮没在水下，而另一部分则被茂密的植被所覆盖，星星点点，缀在海面上；一节节的尾骨已经被海水冲得花白，呈现出犹如珍珠般的色泽，偶尔还会看到有海鸥在上面停留小憩。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="水中月【文区】" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/"/>
    
    <category term="游戏王同人" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="短篇" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="了游" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E4%BA%86%E6%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="了游" scheme="http://example.com/tags/%E4%BA%86%E6%B8%B8/"/>
    
    <category term="鸿上了见" scheme="http://example.com/tags/%E9%B8%BF%E4%B8%8A%E4%BA%86%E8%A7%81/"/>
    
    <category term="藤木游作" scheme="http://example.com/tags/%E8%97%A4%E6%9C%A8%E6%B8%B8%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="游戏王VRAINS" scheme="http://example.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8BVRAINS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【杰游】蠢蠢欲动</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E6%9D%B0%E6%B8%B8%E3%80%91%E8%A0%A2%E8%A0%A2%E6%AC%B2%E5%8A%A8/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E6%9D%B0%E6%B8%B8%E3%80%91%E8%A0%A2%E8%A0%A2%E6%AC%B2%E5%8A%A8/</id>
    <published>2023-03-09T03:06:23.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T06:38:00.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新手上路，未成年请自觉避让</p><ul><li></li></ul><p>时间线是TV结局之后，不动博士迎来难得的假期，恰逢King回新童实野。</p><p>许久不曾见面的两人又会擦出怎样的火花呢？</p><hr><p>Moment升级的工作终于告一段落，出来的时候天已经暗下来了，游星看了一眼手表，18：49，该是吃晚饭的时候，便开始思忖晚上怎么对付过去。自从杰克他们走后，自己并没有退租那间小小的地下车库，虽然耶戈给自己拨了一间里研究所更近的更敞亮的房子，但是有时间的情况下，自己还是更愿意回到车库里休息，好像大家都还在的那个时候一样。</p><span id="more"></span><p>“主任，好不容易休息，晚上不安排什么活动吗？”一个实验室的同事田中此时从游星的身边走过向他打了个招呼，刚刚放下的略微尴尬的手昭示其拍游星肩膀的企图的流产。</p><p>“嗯，我打算回老地方去看看。”游星出于礼貌回复道。</p><p>“我跟小川他们几个约好了去喝酒，主任来不来？”田中又说道。</p><p>“不了，我不会喝酒……”游星淡淡地拒绝了。他在工作的时候跟他们关系都还不错，但是一旦下了班之后，游星总觉得自己跟他们好像隔着一层什么，总是没法聊到一起去。</p><p>“那好吧，主任再见。”</p><p>“再见……”游星笑了笑，望着田中才二十出头就已经有点显露的啤酒肚，张嘴想劝他少喝点，但那人已经转身离去，只好欲言又止地摇了摇头。</p><p>因为分配到的地方很近，所以游星一直是步行回宿舍，今天转了想法想回车库看看，却一时忘了要绕远路。早知道把D轮开过来停在宿舍楼下的车库里就好了。游星想。但是他也已经决定好吃些什么了——楼下不远有一家西式快餐店，点了新出的咖喱汉堡的口味和热牛奶。他偶尔想要尝试新口味的汉堡或杯面，但是对于饮品，却还是更执着于有营养的牛奶一些。从店员手中接过牛奶杯的时候，他忽然想起从前一直在车库附近的咖啡馆，点上一杯蓝山，就能够优雅地坐上一下午的杰克。</p><p>啊，游星有些惊讶，忙起来的时候无暇他顾，却没想到居然已经快一个月没想起他来了。那些跟杰克有关的记忆，随着牛奶热气腾腾的雾气的熏蒸渐渐苏醒过来。</p><p>雾气……</p><p>游星的思绪渐渐飘远……</p><p>那个时候好像确实雾气蒙蒙的，杰克与自己呼出来的气被周遭的严寒瞬间抽去了大部分温度，化成了雾气交织在一起……杰克的紫晶石一样的眼睛透过雾气朦朦胧胧看不真切，但游星却知道那当中一定倒映着自己的身影。<br>明明应该是很冷的天，可记忆中却是火热，乃至是滚烫的。</p><p>“杰克……”他喃喃低语，仿佛记忆中被杰克身上的火燎到的那几处随着记忆的涌现，再度燃烧起来，烧得他口干舌燥。</p><p>而这种口干舌燥的感觉，是喝多少牛奶都无法缓解的。</p><p>匆匆吃完眼前的食物，游星欲起身离开，却不小心绊到凳脚，差点摔倒之时，被几只陌生又熟悉的手扶住了。</p><p>“主任小心！”是小川他们。</p><p>“唉，连续七八天熬夜赶进度，就连主任都开始犯迷糊了啊。”田中笑道。</p><p>游星谢过几人，不着痕迹地挣开几人的手，“你们……不是要去喝酒的吗？”</p><p>“嗯，正要去呢，不过小川这小子说他异地的女朋友今天晚上要来看他，于是去喝酒之前还要去买点成人……”</p><p>“田中！”小川急了，他很崇拜游星，并不想在自己偶像面前留下除了工作勤恳之外的印象。</p><p>“怕什么呀，主任也是成年男人了，怎么可能不懂你们小情侣之间的……”</p><p>“田中——”</p><p>“不说了，我不说了。”田中见小川变了脸色，忙笑着打哈哈，不然今天这顿酒估计得泡汤了。</p><p>游星见这两人笑闹，不知想到了些什么，竟噗嗤一声笑了出来。想起来跟他们共事也三年有余了，这些人还年长自己几岁，但是相处的时候却总是带着敬畏与试探，三年来自己竟然没见过几人工作之外的样子。</p><p>“主任……”</p><p>“啊啊，不用管我，我只是想到过去一些有意思的事情罢了。你们快去吧，我也得回去好好休息休息。”游星自然地拍了拍几人的肩膀便离开了。</p><p>而身后几人在目睹游星走出店门之后才又开始闲唠起来。</p><p>“主任居然拍我肩膀了！”小川又惊又喜。</p><p>“搞不好是鼓励你晚上努力呢~”田中满脑子都是黄色废料。</p><p>“别胡说，主任看起来这么禁欲系的一个理工男，还没谈过女朋友，他怎么可能懂这些，倒是你，田中，下次少在主任面前提这档子事儿。”</p><p>“我错了我错了，不应该在主任大人面前玷污了您小川大人纯洁美好的形象。”</p><p>“你找打……”</p><p>听力极佳的游星自然捕捉到了属下的那些对话，不由得脸上一热，但手上的动作却是扣上了大衣最上面的扣子。</p><p>成人用品……</p><p>在卫星区的时候物资匮乏，哪有什么成人用品……</p><p>而当他们知道实践安全性行为需要戴上安全套的时候，自己已经因为缺少经验，经历了多次谷道撕裂和事后低烧。</p><p>纵使如此，在青春期荷尔蒙暴走的时期，他与杰克依旧循着刻入DNA的原始性冲动一次又一次地靠近对方，从试探到触碰，从触碰到攻略，从蜻蜓点水一般地爱抚亲吻到白浪掀天一般地忘情交合。仿佛只有这样，才能够确认彼此的存在，才能够排遣成长过程中找不到自身价值的无尽空虚。</p><p>走回家的路上会经过一家有名的情人旅馆，不难想见小川和他的女友今晚会在哪里相会。人总是会被这些原始的欲望所驱使而渴望品尝禁果的甘美，或是因为爱情，如小川和他的女友；或是因为别的什么，比如因为好奇，或者单纯因为淫欲，抑或者为了排遣负面的情绪……</p><p>游星不确定自己最初是因为什么跟杰克做的，那是对视一眼的时候电光石火之间就心照不宣的默契。</p><p>少年的性欲总是如同暴风雨一样来得快去得也快，他们的第一次谈不上什么温存，只是发泄罢了。</p><ul><li></li></ul><p>落在脸上的雨滴，稍稍打断了游星的思绪，也让他从情动的高热当中略清醒了一瞬。下雨了，他没有带伞，但是他并不是很担心，因为离那个小车库已经没多远了，跑几步就不会淋雨了……</p><p>结果雨落下的速度远远快于他的预期，就好像第一次的时候杰克在他身上落下的吻一样，他呆呆地立在原地，雨水模糊了他的眼睛，令他分不清落在他身上的，究竟是豆大的雨滴，还是那人的吻。</p><p>雨水是冰冷的，可自己为什么感受到那样的温暖，不，是炽热……</p><p>“我本来不会淋湿的……”游星有些怨怼地仰视那张居高临下的脸。</p><p>“我……也没想……让你淋湿，衣服都……不好脱了……”罪魁祸首喘着粗气啄吻着游星的脸，明明也是埋怨的话，却因为被喘息搅碎了文字，只留下了欲望，“但是……我忍不了了……”他附在游星的耳边呵出一口热气，游星仿佛被雾气侵蚀的电缆，浑身一颤，又好似电火花一闪，便引燃了体内的干柴枯木，燃起熊熊烈火。</p><p>“杰克……杰克……杰克……”游星凑上去亲吻啃噬杰克敞开的衣领处露出来的一片胸膛，他没想到自己居然这么想要了，他并不是没有想念杰克，也不是像小川说的那样禁欲。他对杰克的欲念只是蛰伏在内心的最深处罢了，好似杰克离开卫星区的那两年，那些被荷尔蒙所滋扰的情欲好似突然消失一般，他的生活只剩下了重新组建D轮和追逐杰克。</p><p>原来并不是自己没时间去想他……游星笑了。甚至没时间在意杰克扯落了风衣外套的第一颗扣子，便主动剥去了粘在身上湿漉漉的衣物，搂住那人的脖子对着那人的嘴撞了上去。或许伤了嘴唇，又或许是磕到了牙，游星在两人的吻中尝到了一丝血腥味。</p><p>杰克的眼中的光暗了暗，这家伙跟自己当初离开卫星区两年后再见面的时候一样……</p><p>“原来我对你的饥渴，与你对我的渴求是一样的……”杰克在唇舌分离的时候又勾了一下游星的舌尖，“牛奶和咖喱的味道……”</p><p>“噗！”游星忽然笑了出来，“你倒是没喝蓝山……”</p><p>“……”杰克没有接话，只是一把搂住游星的腰，将他整个人抱了起来，工作时穿的比较宽大的西装裤因为松了裤头，而顺势滑落，皮带扣在地上砸出“噹”的一声。</p><p>杰克一口吮住游星已然因为情动而率先挺立的左侧乳头，引得游星尖叫一声后，含混说道，“对你的饥渴，喝再多蓝山也没法缓解……”随后他的双手顺着游星的精壮却略显纤细的腰身向下游移，探入一向被自己吐槽没品的蓝色方内裤里，最后在游星的臀线处逡巡不前。</p><p>游星往前凑了凑，一只手勾着杰克的脖子勉强保持身体平衡，一只手向下探去，有些费力地解着杰克的皮带。</p><p>“没想到你比我还要心急……”杰克说道，其实他并未带着戏谑之意，但在此时被欲望折腾得在理智边缘挣扎的游星来说，却是带了一点挑衅的意味。<br>“你话太多了……”游星终于拉下了拉链，随后挺腰送胯，隔着两条内裤，让两人已然挺立的性器打了个照面，随后便没有章法的往杰克身上蹭，以求换得更多的触碰，令在体内堆积如山且四处冲撞欲望能够找到更多的出口倾泻出去。</p><p>杰克原本还担心这么久不经人事，游星的身体会难以接受自己，因此时刻提醒自己对他多加体贴，但看到游星现在的这幅样子，便明白自己的体贴错了方向，也不再扭捏犹疑，双臂一起发力便扯裂了游星的身上最后一丝遮挡。几乎同一时间，游星也扯下了杰克的裤头，两人最私密的地方顺理成章的便契合在了一起。</p><p>又是雾气……游星透过两人呵出的雾气看过去，在自己身上卖力耕耘的杰克好像笼上了一层圣光，明明是那么圣洁的氛围，他的眼中透出来的确实最纯粹的欲望。</p><p>游星在杰克的眼中看到了自己的倒影——<br>一头沉溺在欲海情天当中的赤裸的困兽。卸下了所有外人看来清冷疏离的伪装和保护自己的坚硬外壳。那些平时看起来称得上健壮的肌肉和不注意防晒而显得有些黑的肤色，却在雾气的蒸腾下显出了一丝莹润的柔软和如蜜的甘美。</p><p>原来自己在杰克眼中是这个样子……</p><p>游星终于想明白，每次做的时候，自己莫名而来的负罪感和背德感究竟源自何处。他感慨，原来每次看着杰克眼中欲兽一般诱惑的自己和自己眼中恍若沐浴在圣光中的杰克，令自己内心深处有一种是自己把杰克这样高傲如天使一般的存在引诱至欲望的深渊的错觉。但是他并不讨厌这种背德感，甚至还为此而感到一丝骄傲——不论是在决斗场上也好，抑或是在床上也罢，只有自己才能拢住帝王孤高的目光，只有自己才能击溃他所有高傲的装甲。这种互相征服，互相臣服的感觉令游星着迷不已。他不自觉地收缩自己的内里，对杰克欲望进行最后的绞杀。</p><p>成人用品？安全措施？游星觉得他们不需要这些，在欲望的森林中互相狩猎的时候，什么都是多余的。只有更加紧密的贴合，更加致密的有力的摩擦才能在黑暗冰冷当中擦出温暖明亮的火光，从而将对方与自己一同击溃。</p><p>欲望的巨浪一个接一个袭来，每一次都将他们送上更高的巅峰。</p><p>“杰……克……杰克，杰克！杰克……”</p><p>“游星……游星……游星……游星……”</p><p>即将冲上浪尖时心照不宣的接吻，两处的撕磨较量抵死缠绵，最后认命一般纠缠着顺着情欲的巨浪一起落下，被重重拍在理智的悬崖上。</p><ul><li></li></ul><p>放纵过后便是极致的无力，两人就这样光着身子靠在一起坐在沙发上放空。直到杰克瞥到自己留在游星体内的东西顺着他的大腿根部流到了沙发上，才回过了神。</p><p>“我抱你去清洗吧……”</p><p>“嗯……”</p><p>冲洗的时候，两人都累得没有说话，只是轻轻地靠在一起，互相支持着。<br>“杰克。”等躺到床上的时候游星忽然出声喊了那人的名字，他终于在杰克把两人的衣物从地上捡起来晾晒的时候，想起来自己今天来这里算是临时起意，并未带来换洗衣物。“内裤……”</p><p>“什么？”</p><p>“我的内裤被你撕了……”他没来由的觉得不好意思，便翻了个身背对杰克。<br>“……你的意思是让本King去便利店给你买那种只有老头子才乐意穿的方头内裤？！”那人脸黑了一阵，才憋出一句，“你那没品的老头内裤早该撕了。”</p><p>然后掀开被子凑进来，搂住游星，不说话了。</p><p>游星嗤嗤地笑起来，被杰克踹了一脚，“笑什么？”</p><p>“我在想这么英俊帅气的King明明是万千少女的梦中情人，但是却被一个‘老头子’迷得五迷三道的，呵呵呵……”</p><p>“你这家伙……”杰克语塞，顿了顿，“看我怎么收拾你！”</p><p>“别闹……别闹！我真遭不住了。”游星连忙讨饶。</p><p>“没想到你也会说这种话了。”杰克感叹。</p><p>“……”大约是被田中那小子带坏了，游星靠在杰克的胳膊上胡想着，忽然灵光一现。</p><p>“杰克，我是不是还没对你说过……”他支撑着爬起来，一双宛若蓝天的钴蓝色眼睛里此时变得深邃而难以捉摸。</p><p>“什么？”杰克被他之前一闹，开始回想自己是不是又忘情撕了他一件衣服。</p><p>“我爱你。”那句古老的表白，好似召唤星尘龙的咒语，在那人深邃的蓝眼睛里洒下点点星光缀成银河。</p><p>“……”杰克迷失在银河中直到游星的唇为他指明方向。</p><p>“看来我也有话没对你说过。”杰克轻轻推开游星的吻，然后在他额头印下属于自己的誓言，“王只会亲吻心爱之人的额，游星，你是惟一的一个。”</p><p>真的很奇怪，游星看着眼前的雾气随着那个吻渐渐散去，露出杰克英俊的脸庞，没有什么圣光，没有什么天使，也没有什么帝王。而杰克眼中的自己也褪去了欲望的笼罩，虽然依旧不着寸缕，但是却单纯如同赤子一般。<br>原来爱与欲的界限就在于此……</p><p>心愿已了，连日来的疲惫便一起涌了上来，酿成不可阻挡的困意，将他拉入修普诺斯编织的梦境中。</p><p>第二日醒来的时候已近中午，游星呆呆地看着床头还未拆封的男士情趣内裤，又看了看正在一旁优雅地喝着蓝山的杰克，一时没反应过来昨晚上的一切究竟是梦还是现实。直到杰克过来在他额头上印下一吻，游星才想起来睡前的表白。</p><p>“本赛季还没结束吧，你就这样偷偷溜出来没关系吗？”</p><p>“没什么，主办方临时调整赛制变成了打擂制，在最后一场之前，我有足够的假期。”</p><p>“刚好，耶戈也给我放了一个月的假期。”游星边穿衣服边说道，“要不要去高架上打一场？”</p><p>“荣幸之至。”</p><p>卷帘门缓缓拉开，一红一白两道光相随蹿出了阴暗的地下车库，在一片光明中交织出新的未来。</p><p>~ E·N·D ~</p><hr>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;新手上路，未成年请自觉避让&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;时间线是TV结局之后，不动博士迎来难得的假期，恰逢King回新童实野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许久不曾见面的两人又会擦出怎样的火花呢？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Moment升级的工作终于告一段落，出来的时候天已经暗下来了，游星看了一眼手表，18：49，该是吃晚饭的时候，便开始思忖晚上怎么对付过去。自从杰克他们走后，自己并没有退租那间小小的地下车库，虽然耶戈给自己拨了一间里研究所更近的更敞亮的房子，但是有时间的情况下，自己还是更愿意回到车库里休息，好像大家都还在的那个时候一样。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="水中月【文区】" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/"/>
    
    <category term="游戏王同人" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="短篇" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="杰游" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%9D%B0%E6%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="杰游" scheme="http://example.com/tags/%E6%9D%B0%E6%B8%B8/"/>
    
    <category term="游戏王5D&#39;s" scheme="http://example.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B5D-s/"/>
    
    <category term="不动游星" scheme="http://example.com/tags/%E4%B8%8D%E5%8A%A8%E6%B8%B8%E6%98%9F/"/>
    
    <category term="杰克阿特拉斯" scheme="http://example.com/tags/%E6%9D%B0%E5%85%8B%E9%98%BF%E7%89%B9%E6%8B%89%E6%96%AF/"/>
    
    <category term="R18" scheme="http://example.com/tags/R18/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【西乔】爱尔兰咖啡 - 下</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E8%A5%BF%E4%B9%94%E3%80%91%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%92%96%E5%95%A1-%20%E4%B8%8B/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E8%A5%BF%E4%B9%94%E3%80%91%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%92%96%E5%95%A1-%20%E4%B8%8B/</id>
    <published>2023-03-09T03:06:23.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T07:44:14.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>避雷：</p><p>原作平行世界，转世梗，疫情背景</p><p>有原创人物出没</p><hr><p>爱是恒久忍耐，又有恩慈。<br>爱是不嫉妒，爱是不自夸，不张狂。<br>不做害羞的事，不求自己的益处，不轻易发怒，不计算⼈的恶。<br>不喜欢不义，只喜欢真理。<br>凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。<br>爱是永不止息。</p><hr><h2 id="SECRET-秘密"><a href="#SECRET-秘密" class="headerlink" title="SECRET 秘密"></a>SECRET 秘密</h2><p>日记本的前几页是用圆珠笔写的，跟封面上的名字一样，那些字迹已经被氧化得难以辨认了。</p><p>「虽说油墨已经氧化了，但是假如用铅笔在纸上排线的话，应该还是能看出来写的内容的吧……」西撒匆匆翻了几页，发现从日记本的中部开始，日记上出现了蓝黑墨水的字迹，「蓝黑墨水，印象中用这种墨水写字的人并不多，而且这个字……也太潦草了些……完全看不懂写了什么，简直跟以前的医生写的病历一样……说起来，医生就很喜欢用蓝黑墨水，难道这个叫诺亚·霍普金斯的家伙是个医生？」</p><p>他浏览了几页内容，发现上面写的都是一些十分随性的意识流文字，并不具备什么价值，于是干脆直接翻到写着字的最后一页，看看这个记录的人最近写了些什么——</p><span id="more"></span><p><strong>2月29日 晴</strong></p><p><strong>本杰明叔叔最终还是跟那些人决裂了，也就是说，他将会启用那个二十年前精心捏造的身份来伪装自己……可我骗了他那么多年，他一定不会放过我的，他回到威尼斯的那天大概就是我的死期了吧……与其如此，不如我自行了断来得痛快一些，这样你的秘密就可以永远不被人发现了……我最爱的伊丽莎白。</strong></p><p>「本杰明和伊丽莎白！看来这个日记的主人就是诺亚·霍普金斯，而且他跟本杰明和伊丽莎白之间有不为人知的联系！」</p><p><strong>你现在应该在这个世界上的某一个角落过着自由自在的生活吧……伊丽莎白，我并不后悔为你做的一切。我将把自己沉入你曾经安眠过的‘冰棺’，假如上天垂怜，那就让我像你一样死而复生吧……</strong></p><p>「冰棺？死而复生？」</p><p>西撒看着最后几行凌乱不堪的字迹和最后一个字那拖得长长的、甚至拉过了半页纸的一笔，心中充满了疑惑。据他所知，伊丽莎白·乔斯达夫人，也就是JOJO的母亲，因为感染了未知名病毒已经过世二十年了。</p><p>「假如伊丽莎白夫人还在世的话……为什么不去找JOJO呢？」他感到十分疑惑，「死而复生这种事情真的存在吗……诺亚·霍普金斯真的把自己沉入那个“冰棺”了？」</p><p>西撒瞥了一眼房间里唯一能称得上是“冰棺”的设施，忽然觉得四肢冰凉。一般来说，这种设施的外壳是是经过特殊处理的，具有很好的隔温效果，因此，这种设施的外壳往往是常温的。可是刚刚，他触碰这个设施的外壁的时候却像是直接接触到了冰块——这个设施已经损坏了。</p><p>「他还活着吗……」西撒这样想着，将日记用防雨的油布包好以后放进自己的背包，然后顺着冰冻设施背后的一体梯爬上去。设施顶部的盖子没有扣紧，虽然盖子很重，但是西撒摒了口气，押上了全部的体重和大约一半的力气，还算是比较轻松地推开了盖子。</p><p>设施里面安置了满满一缸的液氮，在盖子被推开一条缝的时候就开始疯狂地劫掠周围空气中每一开尔文热量，仅一刹那，周围的水汽便尽数凝结，成霜成雾，不停地向外奔涌。</p><p>「呃……这个冰冻设施的盖子跟旁边那个培养缸居然是公用的吗？！」等盖子被完全推开后，西撒才发现隔壁那个培养缸正好被严严实实地关上了。「就算他真的是自沉在这里，又是谁盖上了盖子呢……」</p><p>他轻轻拨开萦绕在罐口翻腾不已的白雾向里望去，清澈见底的液氮里泡着一个身量跟亚瑟·沃森差不多的中年男人，那男人的头发已经花白，身着剪裁得体的白色西装礼服，手上还拿了一枝娇艳的红玫瑰——正是诺亚·霍普金斯。</p><p>原本安装在里面的精确控温冷冻管，此时已尽数拆除，只剩下了这满满一缸液氮。</p><p>「……」西撒看着这幅景象，心中无五味杂陈，不知道该说什么，这个男人显然已经死透了，没有任何复生的可能。他不知道这个男人是怀着怎样的心情自沉于此，决绝？亦或是希望？他只知道，这个男人，用他最后的决心，在用最残酷的死法结束生命的同时，也将自己变成了一座永恒的雕塑。</p><ul><li></li></ul><p>不知道是因为过于靠近设施的缘故，还是别的什么声音，西撒感觉耳边机器运作的声音陡然大了起来，甚至连整个设施都随着那由远至近的轰鸣声开始微微颤抖。</p><p>“喂喂……总不至于现在忽然地震了吧！这满满一缸液氮要是现在漏出来……”西撒嗅到了一丝危险——整个房间的震动越来越明显，连顶上都开始落下灰尘和碎石了。</p><p>“喀啦喀啦——”四周的墙壁开始龟裂——这地方要塌了！</p><p>“可恶！那家伙——”西撒连忙将冷冻设施的盖子拖回来盖好锁上，落石已经够危险了，要是再加上一罐打翻了的液氮，能安全脱身的希望就更加渺茫了。</p><p>“看来那家伙不追过来是为了这个——比起一枪杀死我看来他更想把我跟这个密室一起葬送掉。呵，确实是一个一石二鸟的好计策……”他掰下一块设施上遮挡操作面板用的金属挡板顶在头上，用以抵御落石，然后开始向外跑。</p><p>但他万万没有想到，之前进来的通道那里已经落下了两排铁栅栏，封住了他所有的退路。</p><p>「有意思，我怎么就没想到，要不是因为这个，诺亚也不至于被关在这里这么久……」西撒在心里自嘲了一番，「虽说我既然敢来就已经做好了可能遇险的心理准备，但——」他的眼睛忽然燃起了一团炽热的火。</p><p>「我可没打算死在这里！！！」他飞速折回了刚才那个房间，用力扳下设施上的长钢管，然后向正对着门的墙壁狠狠砸去——之前西撒在找日记的时候就勘探过这个房间的每一面墙壁和每一块地砖，只有这面墙背后传来流水的声音，但是岛上没有独立水域，想来，这面墙背后就是海了。</p><p>幸运的是，由于刚才的剧烈震动，这面墙也出现了一道很深的裂纹，只是仍未打通与海域连接的通道。</p><p>「JOJO……JOJO……JOJO……」</p><p>每一下都用尽他所有的力气，仿佛被困的人不是他，而是被这堵墙阻隔的、那个他日思夜想的人。</p><p>「JOJO……JOJO……JOJO……JOJO……」</p><p>他终于砸开了一个小缝，一小股海水通过这个小小的缝隙引了进来。倏而，由于内外的压强差，只听得“轰隆”一声，整面墙被向内倒灌的汹涌的海水冲开了一个大口子，西撒躲闪不及，被从头到脚浇了个透。</p><p>“日记！”趁着海水还没有灌满房间的这段时间，西撒慌忙从包里翻出那本至关重要的日记，“还好，没沾到水……可我要怎么把它完整带出去？”</p><p>屋子里没有任何的密封容器，而且西撒粗略估计这处房间大约在水下三十米左右，接近专业潜水员裸潜深度的极限，这令他本就困难的出逃计划雪上加霜。</p><p>「我还能从这里平安出去吗……」西撒看着手里的日记这样想到，此时水已经没过了他的腰，他的耳中除了到哗哗的水声什么也听不见了。</p><p>「冷静，西撒。你可以的……还有时间……」西撒干脆闭上眼想对策。</p><p>为了平复紧张的情绪，他深吸了一口气，围巾上那熟悉的味道再次唤醒了他的希望。“JOJO……如果是JOJO的话……呵，那家伙可是什么都做的出来。”这么一想，他忽然就心安了不少，办法总会有的。</p><p>「什么东西能够有效隔水呢……要是有个塑料瓶就好了，再不济就算有个泡泡也好啊……对了，泡泡！可这里没有肥皂水……嗯？不知道这里面的培养液能不能用……」</p><p>他抱着死马当活马医的心情再次爬上培养罐，将手摆出一个OK的手势浸下去，然后快速拿出水面，拇指跟食指组成的环间果然出现了一层细腻的薄膜。</p><p>「Bravo！（太好了）」西撒如愿吹出了一个小小的泡泡，这多少带给他一些希望。「不知道用上波纹之后会不会更牢固一些……」他将两只手的食指和拇指相接成环，做出一个更大的皂膜，然后将呼吸调整成波纹的韵律，透过皂膜对着那本日记轻轻呼了口气——泛着蓝色荧光泡泡轻巧地包覆住了那本日记，飘在半空……</p><p>“波纹制造的泡泡……”看着莹蓝的泡沫，西撒微微一怔，他下意识地眨了眨眼睛，视觉的负后象效应使他恍惚间看到了一个绯红的泡泡漂浮在半空，仿佛很久以前，他也用过这个方法，把很重要的东西留给了那个人。</p><p>那人的哭喊透过那绯色的泡泡的残影，穿越重重时空与隆隆的水声渐渐重叠，令他的灵魂微微一颤。</p><p>“JOJO……”</p><p>但此时水已没至培养缸的顶部，他没时间再为这些突如其来的、如梦似幻的感觉惆怅了。</p><p>西撒摒了口气下潜探了探墙背后的情况，发现其后的地形甚为复杂。为了以防万一，他上浮后又用波纹造了一个特制的泡泡作为自己潜水时的氧气储备，然后便在水灌满整个房间之后，轻轻地推着这两个泡泡游出了房间。</p><p>如他所料，墙的另一端是一段曲折的水道，因为推着泡泡不方便游泳，西撒只好左右借力，在游出房间的一刻，利用蹬墙的反作用力，跌跌撞撞、有惊无险地穿过了水道进入一片陌生的海域。</p><p>「还好刚才在房间里的时候已经习惯水压了……不然我的肺都要被挤炸了。」他承受着从四面八方压迫过来的巨大水压这样想到，「……我记得这种时候不能上浮得太快来着，不然容易引发减压病。啊……我可不想肿成绿巨人。」</p><p>他在心里吐了吐舌头扮了个鬼脸，然后小心地控制着上浮的速度，在保持冷静的情况下，等到身体逐渐适应这个深度的压强之后再渐渐上浮……</p><ul><li></li></ul><p>“呼——呵——哦！该死的，终于上来了！”为了不给自己的身体带来太多的损伤，他竭尽全力憋了足足三分钟才浮出水面。</p><p>西撒现在已经没有一丝力气了，他放松全身令自己漂浮在海面上，然后大口呼吸着新鲜的空气，好让氧气早点水解掉肌肉细胞无氧呼吸产生的乳酸，顺便把血液里的代谢废物排出去，使自己感到好受些。</p><p>此时将近正午，耀眼炽热的太阳挂在穹顶无情地炙烤万物生灵。</p><p>「不知道罗金斯先生有没有离开波维利亚岛，希望他没有遇上亚伦·沃森那个疯子吧……」西撒被烤得有些脱水，但由于神疲体乏，他只好漂在海面上想些有的没的。波维利亚岛是个出了名的幽灵岛，几乎没有船只会靠近其周围的海域，他自然也不曾期望有路过的船只能捞他一把。「看来只能等我恢复体力以后游回去了……早知道这样，刚才应该在密室里找些浆果补充能量的……」</p><p>正这样想着，他的耳边响起了游艇发动机的声音，他一开始还以为是幻听，但等他费力地转过头在刺眼的阳光下张开眼睛的时候，却真的在好不容易才眯开一条缝的狭窄视界中发现了一个模糊的游艇影子。</p><p>他一下子警觉了起来，毕竟罗金斯的渡船是传统的贡多拉，且这个时间点会出现在这附近海域的游艇——只能是亚伦·沃森那家伙的。「完了，现在装死还有用吗……」他不动声色地把放着日记的泡泡推到自己身下，这是他拼了命才找到的线索，绝对不能被那个家伙发现。</p><p>可是他的预测完全偏离了发展方向。正当他屏气装死的时候，一个红白相接的救生圈准确无误地套中了他。</p><p>“妈妈咪呀！”西撒英挺的鼻梁被救生圈砸得一酸，他控制不住地打了个喷嚏，“阿嚏！……这下可没法装了……”于是他索性抱住救生圈翻了个身，调整成了更加适合游泳的姿势，当然，他也没有忘记带上那本重要的日记。</p><p>等他终于在船员的帮助下被拉上船，并有机会擦去鼻酸逼出的眼泪之后，才看清这艘小艇上的成员——两个穿着SPW制服的工作人员，其中一个正是西撒昨天在里亚尔托桥边遇到过的，一个背对着他的、戴着遮了半张脸的墨镜的女人，一个坐在船舱里的、顶着宽檐鸭舌帽、戴着那女人同款墨镜的舵手，以及船夫罗金斯。</p><p>“嘿，小哥，你的染发剂质量不怎么样啊。”罗金斯瞅了瞅西撒发间露出的原本的金色，吹了声口哨调侃道，然后扔给西撒一套SPW的制服，“快把这身衣服换了吧，虽说是正午，但三月初的海水可是很凉的。”</p><p>“……谢谢。”西撒感激地冲他点了点头。然后剥下身上这张湿皮，麻利地换上那套制服，“你们……是怎么找到我的？”</p><p>“乔瑟夫少爷特地嘱咐过我们，说您酷爱冒险，让我们最好在您身上装个发信器，以便在您需要的时候可以及时提供帮助。”那个曾在里亚尔托桥上跟西撒接头的SPW员工一边收起救身圈上拴着的绳子，一边笑着说道，“所以我们在您的假胡子夹层里做了一点手脚。”</p><p>“……原来是这样。”西撒撕下脸上贴了快三天的假胡子，由于被海水泡了个透，内层的胶水已经失去了粘性且变得透明，他很容易就发现了安置在里面的发信器。虽说他知道这应该是那个老谋深算的乔瑟夫先生想出来的主意，但是心里还是暖暖的。</p><p>「没想到居然被才认识不过一周的乔瑟夫先生看透了……难道我的个性这么明显吗？不，应该还是因为我跟他那位挚友的性格很接近吧。」</p><p>“对了，乔瑟夫先……啊不，JOJO他现在怎么样了？有什么消息了没有？”</p><p>“……很不幸，乔瑟夫少爷被那帮可恶的CIA探子扣住困在美国了，您的妹妹索菲雅小姐也没能……”另一个员工一脸遗憾的说道，“不过现在瓦根先生已经在想办法积极营救了，您不要太心急……”</p><p>“是我的错……当初就不应该放任他一个人去美国！不然……”那名员工话音未落，西撒已经钻进了船舱，恨不得从舵手手里抢过游艇的控制权，直接开着游艇冲去美国。</p><p>那舵手见他来夺自己的位置倒是波澜不惊，甚至主动站起来把位置让给西撒，“不然怎样？”看着西撒焦头烂额地操纵游艇的控制系统，他露出了一个狡黠的笑容。</p><p>“不然他也不会被……！这个声音……乔……乔瑟夫先生！”再熟悉不过的声音从西撒的耳边响起。他连忙转过头，那人正一边撕下假胡须，摘下墨镜和连着假发的帽子，一边盯着他坏笑。</p><p>“嘿嘿……Surprise！小<del>西</del>撒~！几天不见有没有想我……啊！”他得意地笑被西撒突然箍上来的双臂勒断，“……轻……点，轻点！西撒，我喘不过气了……咳咳……”</p><p>“你活该，谁让你这么吓我！”西撒嘴上威胁着，手里却卸了力道，改为将乔瑟夫的脑袋捧在手中，轻触他的额头，“我差点以为你出了什么意外……”</p><p>“我错了……我错了好嘛，喂喂……索菲亚还看着呢……你这个当哥哥的给我沉稳一点啦。”乔瑟夫虽说很高兴西撒又愿意跟他亲近了，但是回想起当初在世界屋脊上的那个吻，还是有些心悸，「唉……这样尴尬的关系什么时候是个头啊……」</p><p>“索菲亚？！她也在这儿！？”西撒闻言惊讶地抬起头，正好看到自家妹妹趴在舱门外一手向下扒拉着墨镜，一脸期待地看着他们，她的表情里写满了“亲下去”三个字，这令原本见到她感到十分高兴的西撒感到有些尴尬。</p><p>“傻丫头，在美国佬那里吃了不少苦吧……”西撒走过去将妹妹搂进怀里轻轻地揉了揉她的鬈发。姑娘瘦了不少，她的嘴角还有尚未褪去的淤青，这些无声的证据控诉着那些畜牲的暴行。</p><p>“我可不想再跟那些不讲理的家伙打交道了。他们老是让我交代一些莫名其妙的东西，还非要我说出你和JOJO的下落，不说还不给饭吃……”索菲亚靠在西撒的怀里喃喃说道，“不过你妹妹我也不怕他们，就算他们每天晚上每隔一个小时就打亮一次镁光灯，搞得我睡不了觉，我还是睬都没睬他们……”</p><p>“傻姑娘，倔姑娘……你哥能保护好自己的，你要是老老实实跟他们说了，也就不用吃这么多苦了……”</p><p>“不，不对。哥哥，我可是齐贝林家的女儿，绝对——绝对不会向恶势力低头的！”索菲亚从西撒的怀里挣脱出来，仅仅半个月不见，她仿佛长大了许多，再也不是那个只会跟在西撒后面喊哥哥的小女孩儿了。“你不是跟我说过吗？我们的爸爸可是个英雄，我们当然不能有损他的名誉！”</p><p>“……你说得对。”西撒忽然想起他们的父亲，还有那本日记中记录的内容。</p><p>“乔瑟夫先生，索菲亚，你们听我说……”他终于有机会将这几日的所见所闻尽数说与索菲亚和乔瑟夫听。</p><ul><li></li></ul><p>——次日下午——</p><p>——艾尔萨普丽纳岛——</p><p>“如果这本日记里面记载的事情都是真的……”史摩基吸了一口柳橙汁才算是缓过神，然后又把那本日记的复印文件看了一遍。“OMG，这也太耸人听闻了！”</p><p>“虽说这日记里写的东西跟科幻小说一样……但是你忽然出现在意大利也很出人意料啊。”西撒正接完一个电话从外面进来，因为刚刚听到了一个好消息，所以他看起来很高兴——史皮特瓦根给他打电话，已经联系上他的父亲马里奥·齐贝林了。虽然为了安全起见，西撒现在还不能亲自出面去见父亲，但是马里奥能够接受SPW的医药卫生部门的治疗和救助，这多少给了他一丝慰藉。“你的学业不管了？”</p><p>“哦！别提了……”史摩基说着又喝了一口柳橙汁，然后因为喝得太急被呛到，“咳咳……人倒霉起来喝凉水都塞牙！你是不知道，西撒，咳咳……山姆大叔这几天闹腾得要命。”</p><p>“发生什么了？”</p><p>“唉，先是上个月我们那个州关押墨西哥偷渡犯的监狱里爆发了流感，死了不少人。OMG！然后还没过几天，我们大学校园里也有人得那种致命流感了。一开始还没人在乎，结果半个月前统计结果出来了，说是这个流感在白人中的致死率很高，但是黑人、亚裔、拉美裔反而只有轻微症状或者无症状感染……”</p><p>“你是说……那种流感病毒是专门针对白人的？”西撒感觉脑子里有些零散的信息正在渐渐汇聚成形，“这种病毒有什么症状？”</p><p>“症状跟普通的重感冒或者肺炎差不多，一定要说的话就是容易快速引起器官衰竭吧，你知道的，西撒，我只是个学法律的，对医学方面不是很了解，实在说不清楚啦。这方面的估计还是你的妹妹索菲亚更了解一点？”史摩基看着西撒有些急切的样子表示很无奈。</p><p>索菲亚此时正聚精会神地翻阅手上的日记复印件，显然没兴趣插入他们的话题。可西撒听到史摩基的描述时蓦然想起了两个人——JOJO和父亲。</p><p>「说起来，JOJO当年得过一次很严重的肺炎，当时差点就没命了，后来SPW财团检验分析部发来的报告里也提到是由一种新型病毒引起的……好像也是在监狱里开始流行的？而且父亲的病也是因为一种古怪的病毒……日记里提到的伊丽莎白夫人也是感染了病毒……现在美国的流行病……又是病毒？！看来有必要让史皮特瓦根先生调查一下这些病毒了，不知道它们之间有什么联系……」</p><p>“唉，要只是因为那该死的病毒就好了，大不了大家带个口罩洗洗手也就撑过去了。你是不知道，那些白皮……啊不，部分白人看了那个NIH（美国国立卫生研究院）的统计数据以后就像疯了一样，只要大街上有个有色人种的人咳了一声，或者戴了口罩，就会被那些白人扔东西驱赶，还有人甚至被围殴致死……”</p><p>“妈妈咪呀……那些人是疯了吗！”</p><p>“谁说不是呢，后来那个流感越来越严重了，连学校都停课了，很多有色人种的人还上街游行抗议去了，现在事情闹得可大了，连条子都出动了。唉，要不是JOJO他们正好来美国联系了我，估计我早就因为肤色被抓进去了。”</p><p>“这可真够魔幻的……”索菲亚终于看完了日记，因为过于震惊反而看起来很平静，以至于史摩基以为她说的是自己这几天的经历，于是便接了一句，“谁说不是呢……美国梦碎啊。”</p><p>“死而复生诶！还有返老还童！这真的不是那个叫诺亚·霍普金斯的家伙闲着没事干写的科幻小说吗？！”女孩的反射弧终于走完了流程，向来喜欢奇闻怪谭的索菲亚激动地叫起来，显得有些歇斯底里。</p><p>“淡定，淡定，注意形象，索菲亚。”西撒拍了拍妹妹的肩膀让她放松一些，“JOJO和史皮特瓦根先生已经根据日记上写的线索去调查了，这本日记上记载的东西是真是假很快就会有眉目了……”</p><p>“西撒——史摩基——我回来啦！”乔瑟夫欢呼雀跃的声音从走廊里响起打断了西撒的话。</p><p>乔瑟夫先生为数不多的缺点之一就是他总是学不会在公共场合放低音量，这一点倒是和JOJO一模一样，西撒在心中默默吐槽。不过跟JOJO相处久了，他已经锻炼出了一颗坚强的心脏和一张比坦克前装甲还要厚的脸皮——不管那人在公共场合做出任何失礼的行为，他都能包容接受，并快速向被冒犯到的人道歉。</p><p>只见乔瑟夫啪地一声靠在门框上，摆了个自认帅气的POSE，“嘻嘻……猜猜我把谁找来了？”</p><p>紧接着出现的是史皮特瓦根，他把乔瑟夫为了装酷而提前扔在走廊地上的拐杖捡起来塞进那个看起来才二十出头的老头子手里，“别卖关子了，JOJO”，他这样说道，然后摘下帽子，像个传统的英国绅士那样，对身后的人做了个请的手势。</p><p>踩着一双用红白两色亮皮拼接而成的时尚高跟鞋进门的，是一个身材高挑且火辣的女人。她身着斑马纹的英伦风裙装，披着一件珍珠白的法式刺绣开衫，半长的柔顺黑发肆意别在耳后，一副金色镜片的墨镜隐去其双目的柔情使之更添一丝锐利的气场。</p><p>史摩基和索菲亚不约而同地在心中赞叹道。</p><p>「这大概就是小说里写的英伦玫瑰了吧！」</p><p>「天哪！没想到这世界上还有这样明艳张扬的大美人！」</p><p>唯有西撒看到那个女人大吃一惊，“你……你是！”他那被冰绿色的虹膜所包围的瞳孔在见到女人正脸的时候骤然紧缩，“油画里的那个女人！”</p><hr><h2 id="TAP-切入口"><a href="#TAP-切入口" class="headerlink" title="TAP 切入口"></a>TAP 切入口</h2><p>来人并未对西撒失礼的举动有什么反应，只是摘下墨镜莞尔一笑。丽莎丽莎和乔瑟夫一样，都是“死过一次”的人了，那段荒诞却神奇的经历唤醒了她前世的部分记忆。因此，她一眼就认出了眼前的这个金发的意大利青年正是自己前世的弟子——她一度将之视若己出的西撒·安德里欧·齐贝林。</p><p>“没想到还能再见到你，西撒……”虽然那她的外表还是二十几岁的模样，但她的语音和语调却透出上一代人特有的厚重与沧桑，“……我很高兴！”</p><p>？？？</p><p>西撒和其他人听到这话均是满头问号。</p><p>“哥，你们认识？”索菲亚好奇地问。</p><p>“不……应该算不上认识吧。”西撒喃喃低语。他见过这个女人，虽说他刚刚的第一反应是莎乐美美术馆里的那幅巨型油画，但在他的内心深处，那混沌不可分辨的地方，隐约透出一种令人怀念的感觉，正如他第一次见到JOJO的时候一样，仿佛很久很久以前，他们就彼此相识、彼此熟悉……</p><p>这些人里大约只有乔瑟夫能够理解丽莎丽莎声音里的颤抖所传递出来的激动与欣慰了——隔世重逢，见你一切安好，足矣。</p><p>但乔瑟夫没有办法跟西撒解释这一切，西撒现在已经够辛苦了，上辈子的恩怨情仇没有必要再成为他的思想包袱，有些事情，或许永远都不要想起来才是最幸福的。</p><p>因此他瞅着冷场之际便出来打哈哈，试图缓解凝滞空气的诡异气氛。</p><p>“嘛<del>嘛</del>嘛~小西撒一向来女人缘很好，不知道什么时候见过这个大美人也是很正常的啦。”他边说笑，边暗地里将拐杖的落点故意落在几脚后面，“你说是不是……啊呀！”一个经典漂亮的假摔。</p><p>一般来说，他的这种小伎俩是不会得逞的，丽莎丽莎早就看穿了一切处变不惊，史摩基、索菲亚和史皮特瓦根也不是第一天认识乔瑟夫了淡定得很。而西撒——他就算知道这是乔瑟夫耍的小心眼也会乖乖上当——每次都第一时间冲过去把他稳稳当当接在怀里。</p><p>但这一通骚操作下来，乔瑟夫还是成功转移了大家的注意力，将话题引回了诺亚·霍普金斯的日记。</p><p>“忘了给你们介绍了，这位女士是丽莎丽莎夫人，也是威尼斯艾哲医院的科研部主任医师。”史皮特瓦根坐到丽莎丽莎身边同众人介绍道。</p><p>“本杰明和那些家伙的势力应该渗透不到这里来，史皮特瓦根叔叔。”丽莎丽莎脱下外衣披在椅背上，“而且现在形势越来越严峻了，我想我们应该对孩子们更坦诚一些。”</p><p>“你说得对。”史皮特瓦根点了点头，“孩子们，我为刚刚所做的不够信任你们的行为感到抱歉……让我重新给你们介绍，这是JOJO的亲生母亲伊丽莎白·乔斯达夫人。也是这本日记中提到的‘死而复生’的人。”</p><p>“OMG——”史摩基首先捧着脸尖叫起来，其实，听了西撒的完整叙述和看了那本日记之后，他对日记所记载的事情的真实性是抱有怀疑的，他一直认为那是诺亚·霍普金斯在那间秘密实验室里被关久了，精神分裂而幻想出来的产物。可没想到，日记中的主人公居然出现在了自己的面前，且一如日记中描述的那样，返老还童、永葆青春……</p><p>“妈妈咪呀！”接着是索菲亚捂着嘴，发出一声轻叹。比起惊讶，小姑娘更多的是激动，毕竟哪个女孩没有幻想过青春永驻的神话呢？她甚至有一种想要向丽莎丽莎请教驻颜之术的冲动，但碍于现场气氛和严峻形势，以及顾及到当事人的心情，那些话在索菲亚的喉头滚了几滚，终究还是咽了下去。</p><p>「或许这对于伊丽莎白夫人而言并不是什么值得高兴的事情……」她看着难得展现出一脸严肃的乔瑟夫，默默地想，「或许再过几年，JOJO都看起来像她的哥哥了，她还是这副容貌，仿佛时光被冻结的永恒的美……却再也融入不进正常人的生活……」</p><p>西撒也很惊讶，但是他惊讶的并不是女人的身份，而是对于丽莎丽莎和JOJO之间的关系毫不意外的他自己。</p><p>「可能当初看到油画的时候就隐约有了这种猜想了吧……」他在心里自我解释道，刻意忽略灵魂深处的羁绊带来的影响，「我跟乔瑟夫先生记忆中的那个西撒不是同一个人……不是同一个人……」</p><p>“时间紧迫，我想我们还是尽快进入正题吧。”丽莎丽莎，不，伊丽莎白翻开了诺亚的日记，眼神中是道不尽的惆怅。“没想到他最终选择了那条不归路……”</p><p>“丽莎丽……嗯……妈……咳……我是说……本杰明和诺亚还有你之间究竟发生了什么？”都活了两辈子了，乔瑟夫还是没有习惯叫自己的母亲，尤其他现在都已经九十多了，虽说来这里之前他多少了解到这个世界的丽莎丽莎跟自己一样也有上辈子的记忆，但是他依旧难以接受称一个看起来比自己年轻得多的女人为母亲。</p><p>“这就说来话长了……”伊丽莎白·乔斯达的看着坐在自己对面的西撒，眼神里充满了惆怅。</p><p>“这一切的源头还要从西撒的祖父，威廉·A·齐贝林先生说起……四十年前，当时的本杰明是著名的古生物学家和探险家齐贝林先生的学生。他跟着齐贝林先生参加了一次南极科考，并在那次科考中发现了一种神奇的古细菌。这种古细菌在接下来的一系列动物研究中被证明可以使年老的小白鼠返老还童，并令其获得将近三倍的寿命，因此齐贝林先生将其命名为‘青春泉（SPRING）’。本杰明当时认为自己的研究将给人类带来极大的益处而十分兴奋，甚至擅自在一个已经身患绝症的87岁老妇人身上使用了这种古细菌的提取液……”</p><p>“天呐！”史摩基听到这里发出一声惊呼，“那……那个老妇人重获青春了吗？”</p><p>“……”伊丽莎白面带痛苦地摇了摇头，“很遗憾，那个老妇人在注射了古细菌提取液之后不到一周就因为引发了十分严重的肺炎去世了。”</p><p>“可我们翻遍了当时的文献，并没有相关的记录……”史皮特瓦根觉得有些蹊跷，这么严重的科研事故，在当时居然连报纸时都没刊登。</p><p>“不会有记录的，”伊丽莎白解释道，“当时那个老人本身就已经身患绝症，其家人也只是以为她是由于并发症身亡的，只有威廉·齐贝林先生的日记里有提到过这件事情，他当时还在日记中写了希望本杰明能够去自首。但……”</p><p>“但祖父他最后还是没能等到他的自首就因为脑溢血去世了……”西撒感到很难过，虽说他从小就没见过祖父，也很少听父亲说起祖父的事迹，但之前在调查本杰明的时候查到了一点祖父相关的资料，多少令他感觉走进了祖父一点。</p><p>“事实并没有那么简单，西撒。自从十五年前，你的父亲马里奥为了寻找能够根治你患有的发作性睡眠症而翻出齐贝林先生的日记，并根据日记上的血渍发现齐贝林先生的死亡疑点，最终为了不牵连到你们而隐姓埋名离家调查，直到两年前，他才真正找到齐贝林先生死亡的真相——是本杰明为了脱罪，因而勾结了当时一心想要独占‘青春泉’的美当局，秘密毒杀了威廉·A·齐贝林先生。”</p><p>「原来爸爸当年一言不发就离家出走是因为这些混蛋……」西撒恨得牙痒痒，连之前刚刚补好的龋齿都开始幻痛起来，“……真是没人性的畜牲！”</p><p>“……西撒。”乔瑟夫不知道要如何安慰好友，因为他自己听了都气得想把本杰明那个家伙揪出来狠狠揍上一顿。但他们现在还不知道本杰明的下落，于是他只能轻轻地伸出左手拍拍西撒的肩膀，以期抚慰他的情绪。</p><p>这个身体的左手还是完好无损的，乔瑟夫这段时间下来也基本已经习惯了。感受着掌心里西撒的温度，感到有些恍惚，他依稀想起当初在地狱升柱的顶端的时候，从那只混杂着波纹的、紧紧抓住自己右手的、带着老茧的左手中传递过来同样的温度……</p><p>「没想到在西撒离开之后，就再也没有人在我下落的时候抓住过我的手了……现在想起来，上辈子因为左手没了都没戴上结婚戒指……呵！结果老夫上辈子只有在右手小拇指上套过西撒你这装腔作势的家伙留给我的解毒剂唇环……天呐！」</p><p>乔瑟夫正想着些有的没的，但西撒却已经在他的安抚之下渐渐平静了下来，“那‘青春泉’落在那帮可恶的美国佬手里了？！”</p><p>“那个时候还没有。”她看了一眼史皮特瓦根，继续说道，“根据日记中写的，齐贝林先生在遇害之前就已经托一个十分可靠的朋友将‘青春泉’秘密保存。”</p><p>“你说的那个‘十分可靠的朋友’难道是……”史皮特瓦根忽然意识到了什么，他的眼神亮了起来，就连声音都因为激动而有些发颤，“是……”</p><p>“您猜得没错，就是JOJO的祖父，乔纳森·乔斯达。乔纳森先生是齐贝林先生的忘年交，也是他伟大冒险探索精神的继承人。”</p><p>“是啊，我也曾有幸跟他们一起经历了不少冒险……”史皮特瓦根满心的怀旧之情，“可是乔纳森成婚之后，因为各种原因，已经很久没有跟齐贝林先生联系了。”</p><p>“正因如此，齐贝林先生才将‘青春泉’交给乔纳森先生保管。”伊丽莎白点了点头，“只有将‘青春泉’交给一个本杰明不知道的，且深得齐贝林先生信任的人，才能避开本杰明和那些美国间谍的耳目。乔纳森先生意外去世后，‘青春泉’就作为一个普通的细菌样本被寄存在他的好友史特雷教授建立的剑桥细菌标本冷冻库里。因为这种菌在低温下表现出来的性状和普通的球菌没什么区别，所以一直没有被人重视……如果不是史特雷教授因为惧怕衰老而违背了当初跟乔斯达家族的约定，私下重启‘青春泉’的研究，并邀请本杰明参与，‘青春泉’本不会再现世的。讽刺的是，史特雷为了重获青春，直接注射了‘青春泉’原液，虽说他与其他接受人体试验的个体不同，真的获得了短暂的青春，但那青春只维持了不到五分钟，他就因为急速心衰而死……”</p><p>“妈妈咪呀！要重获青春也不容易啊……那诺亚·霍普金斯又是怎么参与到这件事情里来的呢？”索菲亚摩挲着日记复印本上那个早已褪色的名字说道，“他为什么被关在那里这么多年？”</p><p>“诺亚原本是个医生，也是本杰明的侄子，他一开始是为了研发一种新型阻断药才来剑桥进修的，正好跟我一个系……”</p><p>“阻断药？那是什么？”史摩基听得一头雾水，他跟索菲亚是在座几个人当中获得信息最少的，除了西撒口述的奇遇和诺亚的日记以外，他们什么都不知道。</p><p>“全称受体阻断药，简单来说就是每个人的细胞上都有一些特殊的门，需要用对应的钥匙才能进去，很多病毒就是有相应的钥匙才成功入侵人体细胞使人致病，而阻断药就是提前在这些门上插上钥匙，或者派上门卫，让病毒的钥匙没办法跟门结合，无法进入细胞，从而起到治疗的效果。”</p><p>“喔~感觉很厉害的样子……”</p><p>“诺亚当初是真心想要研发新药的，但是本杰明窃取了他的研究成果，并将之用到了载体病毒的研发里。为了拖自己的侄子下水，他假借诺亚的身份开展人体实验，害死了三十多个老人。东窗事发之后，诺亚为了自保不得不加入他的研究，甚至只能躲在西撒见过的那个秘密实验室里以逃避死刑。而且因为大部分证据都被美国的间谍销毁了，所以本杰明当时并未受到惩罚，反而借由获取了人体实验的数据，成功研发出了能够将‘青春泉’的关键基因逆转录进小鼠DNA里的载体病毒，而一举成为享誉世界的科学家。”</p><p>“什么科学家！我看他就是个弗兰肯斯坦！”乔瑟夫终于有点听不下去了，他很讨厌人体实验之类的东西，这会令他莫名联想起往昔那些不怎么美好的回忆、那些支离破碎的人体、以及疯狂扭动着触手的迪奥的肉芽，“我算是知道为什么那些学术期刊里诺亚·霍普金斯的名字大多被篡改成本杰明·霍普金斯了。他究竟想干什么？！”</p><p>“我也不知道他到底想做什么。”伊丽莎白痛苦地摇了摇头，“除了他自己，知道他目的的人都被灭口了……乔治也是，如果那天他没有来实验室接我，我想他就不会窥得本杰明的计划，更不会惨遭毒手……”</p><p>“当年乔治不是因为误触实验室中的致命病毒培养皿才……”史皮特瓦根闻言十分震惊，“难道？”</p><p>“不是误触，是被投毒的。乔治感染的那种烈性病毒是诺亚研发出来的病毒载体亚种，因为表面受体的特异性，只能通过消化道黏膜入侵人体。且当时为了安全起见，那种烈性病毒在实验室中是被分离后，以蛋白质外壳和RNA的状态分别保存的，仅仅误触任何一部分都不会致死。而完整的活性病毒，只在实验室地下的冷藏室里才有，可那里乔治根本进不去。”</p><p>“天呐！原来你当初是因为这个才……”史皮特瓦根如今才知道那日伊丽莎白在得知乔治死讯之后，就一言不发地放下尚在襁褓的JOJO而连夜冲出门的原因。</p><p>“没错，那日我回到实验室，从乔治的下午茶点心里分离出了那种致命病毒。可当我准备拿这份分析报告和其他证据去起诉本杰明的时候，却遭人暗算，之后被注射了SPRING-Ⅰ型病毒……”</p><p>“SPRING-Ⅰ型病毒？！那是什么？会对你的身体有什么损伤吗？”乔瑟夫闻言情绪激动，虽说这个身体不是自己的，但从某种角度来说，这个JOJO的父母也是自己的父母，没有哪个儿子会在听到自己的父母双双被害的时候无动于衷，就算他已经儿孙满堂年过鲐背也不例外。</p><p>“SPRING-Ⅰ型是本杰明分离出‘青春泉’中的抗衰老基因后，研发出来的第一种载体病毒。”她恢复双手抱胸的姿势，靠在椅背上淡淡地说道，“普通人被注射之后会引发急性肺炎或脑炎，然后因为各种器官在随后引发的细胞因子风暴中迅速衰竭，最终死亡。”</p><p>“OMG！那……那……你……你怎么活下来的？”乔瑟夫忽然很害怕听到那个答案，在他的认知当中，能够长生不老的方法只有两个，一个是波纹能量，另一个则是借由石鬼面变成吸血鬼。而能够抵御致命病毒的方式只有一个——变成吸血鬼！但随后他看着伊丽莎白身上那柔和的阳光，便又暗中吐槽自己老糊涂了，吸血鬼怎么可能晒太阳呢。</p><p>“我也不知道……”伊丽莎白的语调第一次变得柔和起来，“其实我被注射了病毒之后很快就发了高烧，然后器官迅速衰竭，甚至我一度看到了乔治来迎接我离开这个世界。但我最终醒来的时候，第一眼看到的是诺亚和西撒的父亲马里奥。最终，在诺亚的帮助下，我才得以顺利跟着马里奥逃离波维利亚岛的囚笼。这或许是多个巧合引发的奇迹。又或许是乔治……是他的灵魂在守护着我。”</p><p>“可是我爸爸离开家跟您被暗害之间隔了起码有五年时间，您当时病得那么严重，不，按照日记里的说法，您当时已经停止了呼吸与心跳，这要怎么……保存五年？”</p><p>“那几年我大约是睡在‘冰棺’里吧……”</p><p>“‘冰棺’到底是什么？”西撒一直觉得脑袋里有什么东西呼之欲出，但所有的证据链却都少了至关重要的一环，让他无法将这些东西串联在一起，“还有，伊丽莎白夫人，您知道亚伦·沃森这个人么？”他从口袋里拿出乔瑟夫念写出来的亚伦的照片递给伊丽莎白。</p><p>“‘冰棺’是一种新型的人体冷冻装置，本杰明用来封存珍贵实验体标本……？！你怎么会有诺亚年轻时的照片？”</p><p>“很遗憾，他并不是诺亚·霍普金斯。”西撒摇摇头，“真正的诺亚已经随着实验室的坍塌永远埋葬在海底了。而这个人自称是霍普金斯家族的表亲，他曾经出现在本杰明消失的航班上，也曾经出现在跟本杰明的秘密实验室相连的莎乐美美术馆里……我觉得……我觉得这个人仿佛就是为了抹去本杰明的所有罪恶和他存在过的痕迹而出现的。”</p><p>“丽……老妈，你知不知道本杰明年轻时的样子，跟诺亚·霍普金斯长得像不像？”乔瑟夫依旧纠结着对自家母亲的称呼，不过叫声老妈也还算顺口。</p><p>伊丽莎白稍稍回忆了一下，她并不是很愿意回想起本杰明那个恶徒的嘴脸，但记忆中的本杰明与诺亚之间并没有相似之处。</p><p>“那……诺亚·霍普金斯有留下后代吗？”乔瑟夫得到否定的回答后，有了一个大胆的猜想。</p><p>“没有，事实上他连亲兄弟都没有，诺亚跟我说过，他的父母在他很小的时候就去世了，他只有一个姐姐，但是也已经过世了。”</p><p>“也就是说，诺亚·霍普金斯并不存在一个跟他长得一模一样的亲戚。”西撒到这里已经反应过来乔瑟夫怀疑的点了，他甚至想起了第一次邂逅JOJO时卷入的案件里那个整容成女人的美国间谍恩斯腾·林奈，“这个世界上没有血缘关系，却长得一模一样的情况并非没有，可大多不会如此巧合地出现在同一个事件里……”</p><p>“除非是做了整容！”乔瑟夫和西撒异口同声地说道。</p><p>“可为什么要整成年轻的诺亚的样子呢？”索菲亚看着乔瑟夫念写出来的照片有所不解，“虽说这家伙确实有着不输给哥哥和JOJO的英俊吧……诶？你们看，假如把他的眼睛遮住，光看鼻子和嘴是不是有点像JOJO……”</p><p>“其实诺亚有些像乔治……”伊丽莎白无奈地笑了笑，“除了眼睛有一点点像我以外，JOJO跟乔治几乎是一个模子里刻出来的。也因为这个，我曾经在同学间开过玩笑，说他‘长得很像我喜欢的人的样子’……”</p><p>“如果是小说的话，要是有个恋慕您的男人恰巧听到了这番话，说不定就照着诺亚·霍普金斯的样子去整容了。”索菲亚到底是个年轻的姑娘，思维常常无法跳脱出那些罗曼蒂克风花雪月的东西，“虽然可能性不大啦……”</p><p>“还真有可能……”乔瑟夫看着西撒手机上的页面喃喃说道，“亚伦·沃森，如果假设这是一个假身份的话，那么用这个名字的人往往是别有深意的……”</p><p>西撒接着乔瑟夫的话将刚刚查到的资料念了出来，“亚伦这个名字的来源，正是《圣经》中以利沙巴的丈夫，摩西的兄长。而以利沙巴这个名字流传到现在……叫伊丽莎白。”</p><hr><h2 id="UNDERSTAND-尽在不言中"><a href="#UNDERSTAND-尽在不言中" class="headerlink" title="UNDERSTAND 尽在不言中"></a>UNDERSTAND 尽在不言中</h2><p>一番冗长的谈话结束以后，西撒在走廊尽头叫住了正欲离开的史皮特瓦根和伊丽莎白，他有一个猜想亟待验证，而唯一能够做到这一点的，是SPW财团旗下的生物研究室。</p><p>“很冒昧耽误了二位的时间，”因为相熟已久，西撒也没有多做寒暄，便开门见山地说道，“我想请二位帮个忙。”</p><p>“但说无妨，孩子。”史皮特瓦根知道西撒素来不爱求人，除非是万不得已，便驻足聆听。一旁的伊丽莎白也点了点头。</p><p>“关于本杰明……我总觉得有一样东西一直都是我们调查的过程中绕不开的。”</p><p>“你是说……病毒？”</p><p>“不错，但不仅仅是伊丽莎白夫人曾经感染的那一种，现在我印象中可能与本杰明有关的病毒还有两种。一种是两年前莫名其妙引发JOJO的肺炎的新型病毒，还有一种，就是史摩基说的，目前在美国肆虐的病毒。我总觉得这三种病毒之间或许有些联系……”</p><p>“可这三种病毒的蛋白质外壳形状都不尽相同。”史皮特瓦根在美国病毒爆发初期就已经投入大量资金用以研发疫苗，因此对其还算是有些了解，“而且治病的成因也有些许差别……”</p><p>“但西撒的猜测不无道理，虽然这三种病毒的蛋白质外壳都不一样，但当初本杰明在研发病毒载体的时候，确实采用了多种不同病毒的外壳进行研究。这么多年过去了，就算研究出了三种类型的病毒载体也不是什么稀奇的事情。”伊丽莎白从更专业的角度肯定了西撒的猜想，“但是如果这三种病毒都是‘青春泉’的载体病毒……我想我们还是尽快去落实一下比较好。”</p><p>史皮特瓦根的神色也开始凝重了起来，如果这个假设成立，那么疫苗的研发将会变得异常严峻，而这类病毒载体一旦在全世界范围内流行，那将是一场全人类的浩劫。</p><p>“事不宜迟，我们先走一步。”老头子跟自家生物研究院的负责人通电话之后表情更严肃了，连拐杖拄地的声音都低沉了不少，“西撒，你和JOJO他们暂时先在这个岛上住下，目前CIA的人还不知道这个地方的存在，这里暂时安全。其他的就交给我们，然后等我们的消息吧。”</p><p>“恩……我父亲，他……”</p><p>“放心吧，其实我们一直有在帮助马里奥积极治疗。”伊丽莎白露出了一个令西撒感到一丝宽慰的笑容，“虽然目前还是没有对抗SPRING-Ⅰ型的特效药和疫苗，但还是能够在最大限度内保护他的脏器不会快速衰竭。若假以时日能研发出新的治疗方法，我想马里奥痊愈也不是不可能。”</p><p>“可爸爸他是怎么染上SPRING-Ⅰ型的？”</p><p>“……十五年前，马里奥在威尼斯找到了本杰明名下的一处隐秘住所，然后一路跟踪住所里的仆人才发现了波维利亚岛的秘密，然后阴差阳错将我解救出来。但他却被住所里的仆人发现，那仆人早就被割了舌头不会说话，也不会写字，不知道是不是本杰明教导的，他将马里奥引到一条无人小巷，在偷偷吞下存有SPRING-Ⅰ型病毒的胶囊后，反身举着刀冲向尾随而来的马里奥。”</p><p>“作为警察的爸爸自然是能避开那把刀的，但……”</p><p>“不错，那仆人不一会就发病了，咳出的血溅了马里奥一身，万幸当时那仆人血液里的病毒浓度还不高，马里奥也因此捡回了一条命。但他体内的病毒没办法彻底清除，而且只能在低温环境中才能有效抑制，为了不感染更多的人，马里奥才自愿在艾哲医院的太平间里守了十多年，直到最近新的短时抑制药物出现了，他才能在药物生效期间偶尔出门透透气。只是没想到他幸运地遇到了你，西撒。”</p><p>“……谢谢你告诉我这些，伊丽莎白夫人。”西撒目送两人走上小艇离开才背过身，但久久没有迈开步伐。因为不放心他而悄悄跟而来的乔瑟夫躲在廊柱投下的影子中，神情复杂地看着西撒那由于背着光而隐匿在黑暗中的双目里闪烁着点点泪光。</p><ul><li></li></ul><p>岛的中央，伫立着一座宛如从长发公主的故事里搬出来的高塔。几个年轻人出于无聊而探遍了岛上所有的建筑之后，终于将主意打到了这座塔上。</p><p>“不如这样吧，我们上塔顶看看里面有什么？”史摩基在两次试图开启塔底部的大门无果之后，仰望一望无际的螺旋阶梯这样说道，“你们难道不好奇吗？”</p><p>“不，这种活动别叫上我。”乔瑟夫晃了晃他的拐杖，“我的脚还没好呢。”当然，他对这座塔里面那根二十四米高的油腻腻的柱子一点儿也不好奇，更没有怀念。但是他也没打算告诉史摩基真相，因为他有个小小的坏心眼——他想看史摩基那家伙气喘吁吁又失望至极的样子。</p><p>“我想上去看看海，上面的视野应该很宽阔吧……”索菲亚说着蹲下重新绑了绑鞋带，又做了几个深蹲激活了一下腿部肌肉，准备跟着史摩基向上冲，她甚至还想跟史摩基比比谁能更快登顶。</p><p>“我也不去了……”西撒摆了摆手，“我得时刻关注史皮特瓦根发来的信息，你们两个去吧，别玩太久，一个半小时后就是晚餐时间了。”</p><p>“好吧，哥哥。”索菲亚状似懂事地点了点头，但眼神却在西撒和乔瑟夫之间逡巡了片刻，随后露出一个“我都懂”的意味深长的笑容，“我们不打扰你们二人世界了~”她怕西撒上去揉她的头发，便没等西撒反应过来就一溜烟地跑了。</p><p>只留下西撒和乔瑟夫两人留在原地面面相觑，接着相视一笑后叹了口气。</p><p>“真是个活泼的姑娘呢。”</p><p>“乔瑟夫先生过奖了，索菲亚应该是个令人头疼的妹妹才对。”</p><p>“西撒，你知道吗……我的挚友，也就是另一个西撒，他有多么羡慕你……”乔瑟夫支撑着拐杖晃晃悠悠站了起来，但西撒却接过了他的拐杖，然后蹲在乔瑟夫的面前示意他爬上自己的背。</p><p>“哦呀<del>小西撒这是想要背我老头子嘛</del>真是有爱心啊~”乔瑟夫见状心花怒放，便老实不客气地趴在西撒背上，又用手臂圈住他的脖子。要是换做十九岁的时候，乔瑟夫绝对不会做这么“丢脸”的事情，但岁月磨平了他性格中的棱角，抛光了他心中的那面镜子，他比年轻时候的自己更坦诚了。</p><p>“这还不是要怪你自己，没想到乔瑟夫先生是个连腿都浮肿了也还要陪年轻人疯玩的老顽童啊。”西撒发现自己终于习惯把握与乔瑟夫相处的尺度了，毫无疑问，他喜欢乔瑟夫，不仅仅是出于对朋友或者爱人的那种感情，而是两人之间不需要言语，只要一个眼神便能领会对方心意的与生俱来的默契。虽说不是一个人，但是西撒觉得，假如这个世界上真的存在灵魂的话，乔瑟夫先生和JOJO应该就是一个灵魂的两个面。</p><p>“你这家伙！”</p><p>“哈哈哈……哦！放过我的头发吧，乔瑟夫先生。”西撒爽朗的笑声被乔瑟夫揪着他的头发生生给拽了回去，他只好求饶。</p><p>“哼！给你个教训，让你知道我老头子也没那么经逗！”乔瑟夫当然没想着把西撒拽成秃子，便立刻停了手。</p><p>“您知道吗……乔瑟夫先生，我常常对你口中的另一个我怀着一种嫉妒和感激的复杂心情……我嫉妒他，因为他比我更早就在你们的灵魂上烙下了永不磨灭的烙印，你记忆中的挚友和JOJO梦中的天使……那是我永远都无法替代的存在。但我又很感激他，如果不是他结下的这段缘分，或许我这辈子根本遇不到JOJO也遇不到你……”</p><p>乔瑟夫静默了良久，才收紧了手臂，将头轻轻靠在西撒的肩膀上，说了一句，“……傻西撒。”</p><ul><li></li></ul><p>那是多少年之前了，那个人也是这样背着自己走在夕阳下，仅仅是因为自己在当日的修行之中受了伤。</p><p>“放我下来！西撒！我自己能走！”他不安分地在西撒的背上挣扎。</p><p>“安分点JOJO！我已经快没力气了，你再乱动我就托不住你了！”西撒一边忍受着他的各种恶作剧，一边将双手反箍得越紧，防止这个胡闹的家伙半途从他的背上掉下去。</p><p>“哼！坏西撒！”乔瑟夫看着西撒每迈一步都微微颤抖的双腿终究还是妥协了，他开始安分地趴在师兄的背上，听着西撒渐渐急促的呼吸。</p><p>可一旦安静下来他就不可避免地要想些有的没的。</p><p>“呐呐，西撒，明明被瓦姆乌和艾西迪西埋了毒指环的人是我，你为什么也这么拼命地修炼波纹呢？”</p><p>“……笨蛋JOJO，我当然是为了不被你这个懒虫超越啊！”那人这样说了，这让乔瑟夫有一点点不爽。</p><p>“切！既然这样我就更加不能输给你了，明天我要跟罗金斯那个家伙申请训练量加倍！”</p><p>“好啊！我奉陪到底！”</p><p>……</p><p>他们一直这样明里暗里地较着劲，乔瑟夫也一直想着不能落下西撒太远而不断努力着，好像只要跟西撒在一起修行，他就可以连自己最讨厌的“加油”和“努力”都抛诸脑后。</p><p>他一直以为，只要自己足够努力就能够离西撒更近一点，他觉得西撒也是这么想的。尤其是当他掉落悬崖后西撒在第一时间读取了他的想法与他一起齐心协力连成了冰柱的时候，他的心里别提有多高兴了，这是他长这么大，唯一与他心意相通的同龄人。他在那一刻认定了西撒将会是他一辈子的挚友，因为没有人比他们更了解、更熟悉彼此。</p><p>可乔瑟夫却高估了自己对西撒的了解，也低估了西撒为父报仇的决心。</p><p>死亡旋即而至，快得就算乔瑟夫用最快的速度冲进那破落的废弃酒店，却只能抓住西撒遗言的回音。</p><p>他没有见到他的最后一面。</p><p>看到那血红的泡泡中的那枚包含解毒剂的金色唇环的一瞬，乔瑟夫如同被闪电劈中一般，他在西撒最后的波纹传遍其四肢百骸的电光火石之间，读取了那日他问西撒的那个问题的真正答案——</p><p>——呐呐，西撒，明明被瓦姆乌和艾西迪西埋了毒指环的人是我，你为什么也这么拼命地修炼波纹呢？</p><p>——因为我想保护你，更想和你一起在这场残酷的战斗中活下去……</p><p>“……傻西撒！”乔瑟夫伏在西撒的耳边又说了一句。西撒正想反驳，却感到两滴温热的液体落在自己的脖子一侧，接着向下滑去——那是乔瑟夫的眼泪。</p><ul><li></li></ul><p>晚饭后，西撒收到了史皮特瓦根发来的加密邮件——</p><p><strong>经过基因测序比对，发现你所列举的三种病毒均来自一个病毒株，且均系“青春泉”分离出的质粒分子切割后与其他病毒的蛋白质外壳拼装而成……其中致死性最强的是伊丽莎白曾经感染的SPRING-Ⅰ型，而JOJO曾经感染的Ⅱ型病毒和近期在美国流行的Ⅲ型病毒则分别具有低致死低传播和低致死高传播的特性，且Ⅱ型病毒具有极强变异性，现知病毒库中已有数十种亚种。另，Ⅱ型病毒与Ⅲ型病毒在全球46个国家内均已发现感染个体。最新报告显示，若Ⅱ型病毒与Ⅲ型病毒同时感染一个个体，会在人体内引起比感染Ⅰ型病毒更强的细胞因子风暴，导致全身各处出血，甚至组织崩解而死。目前仅有低温环境治疗在临床上有较为显著的疗效，其他药物均无显著作用。</strong></p><p>每看一个字，西撒的心就凉一分。他现在完全理解父亲为何抛下年幼的自己和索菲亚，就算隐姓埋名身陷沉疴也要将本杰明之事调查到底；祖父为何宁舍身命也要将“青春泉”从本杰明和美当局的手中夺下来，交与JOJO的祖父秘密保存；伊丽莎白夫人为何明明尚在人间却改头换面隐匿于此，为了暗中研发出能够对抗“青春泉”系列病毒的疫苗甚至十五年没有见亲生儿子一面。</p><p>——本杰明和他的计划太危险了，甚至可能威胁到全人类的存亡。</p><p>“他究竟想干什么！”西撒一拳捶在露台的栏杆上，但心中痛苦无奈之情却未有任何消解，如果不是怕惊扰到因为疲累而早早入睡的索菲亚和史摩基，他真想对着那一望无际的漆黑海域大喊一声，以作发泄。</p><p>“我就知道你在我的咖啡里加了威士忌绝对有问题……史皮特瓦根那边有消息了吧。”</p><p>乔瑟夫混着拐杖拄地声响的独特脚步声从西撒的身后响起，西撒赶忙将手机的屏幕摁灭，然后转过身故作轻松地耸了耸肩，“不，没有，我只是出来透透气。”</p><p>“你瞒不了我，西撒。”……我认识你都七十多年了。乔瑟夫挑了挑眉，然后走到他身边，直视他的眼睛严肃地说道，“你不擅长撒谎，每次心虚的时候你的右眼皮总是会微微地跳动。”</p><p>“欸？有吗？！”西撒下意识地用手捂住了右眼，摸了一会发现眼皮根本没有跳，才后知后觉地发现自己被这鬼精鬼精的老东西套路了。“JO<del>瑟</del>夫<del>先</del>生~”</p><p>“哈哈哈哈哈……小西撒也太好骗了。”乔瑟夫绷不住，噗嗤一声笑了出来。但一会儿他就因为笑得太激烈，肚子开始抽痛，只好背靠在栏杆上抚着肚子。</p><p>西撒也轻轻地拍着乔瑟夫的背帮他顺气，虽说被人耍了的滋味不好受，但是被乔瑟夫这么一闹，刚刚自己萦绕在心头的阴霾被一扫而空，他又变得开朗起来。</p><p>“别担心，西撒。也不必想着一个人或者让齐贝林家族背负一切……”乔瑟夫擦了擦眼角笑出来的泪，拍了拍西撒的肩膀，然后转过身仰望满天的繁星，与璀璨绚烂的银河融为一体，“虽然看起来很脆弱，但生命其实是这个世界上最顽强的东西了，它们为了生存，努力适应了各种各样严酷的环境。而人类，则是用与生俱来的名为智慧的盾和名为勇气的矛在世间立足。不论本杰明想干什么……”乔瑟夫忽然转向西撒，蓝绿色的眼睛好似嵌在夜幕中的最明亮的星，“人类为了继续厚着脸皮地赖在地球上，总会团结起来想出办法的。当初面对大洪水的时候如此，面对法西斯的时候如此，现在依旧如此。”</p><p>西撒就这样怔怔地看着乔瑟夫，一句话也说不出来。他此时仿佛穿越时空来到银河的尽头，看到了乔瑟夫那阅尽千帆的苍老的灵魂的实体——一个睿智而慈祥的老人正微笑着看着自己的灵魂。可奇怪的是，西撒却并不觉得与他有任何在年龄上的隔阂，好似他们的灵魂年龄相仿，且早已这样相望了无数个日夜。</p><p>“西撒？”</p><p>“……谢谢你，乔瑟夫先生。”西撒回过神露出了一个释然的微笑。</p><p>“这个……还给你。”乔瑟夫从手上解下一条双色发带，一如当年西撒留给他的遗物——那是西撒寄存在自己这里的灵魂与生命。但现在，它又被赋予了不同的意味——</p><p>西撒系紧了发带上的结，心中的结却被乔瑟夫彻底解开。</p><p>这次，一定要一起活下去！</p><p>——三天后——</p><p>当乔瑟夫要的拍立得被送到岛上的时候，西撒颇为惋惜地摇了摇头，唉，又有一只相机要惨遭毒手了。</p><p>可他没想到，乔瑟夫的念写能力在他独自探险那段时间获得了大幅度提升，现在乔瑟夫只需要召唤出那些长着玫瑰的紫色荆棘然后轻轻一拍，就能清清楚楚地念写出他想要的信息和人物。</p><p>“哇！JOJO，你这是什么神奇的超能力啊！”史摩基看着乔瑟夫用“隐者之紫”的替身能力念写出来的照片惊叹不已，“泰勒、霉霉、gaga……OMG！连川普的隐私照都有！”</p><p>“我在做测试。”乔瑟夫说着又拍了一下拍立得，一张比伯的照片被拍立得吐了出来，“你们也帮我想想，有什么明星是整过容的？或者容貌变化比较大的？唉，我当初知道的那些名人现在都挂了好几年了。”他一边抱怨，一边拿出几张墓碑的照片，上面依稀可辨肯尼迪、桃乐丝、迈克尔杰克逊等等人的名字。</p><p>“这是什么幽灵相机吗？”索菲亚觉得那些墓碑的照片慎得慌，“你应该不是在搞什么古怪的仪式吧？”</p><p>“不是，我只是想测试一下能力升级以后的精确度。”乔瑟夫依旧孜孜不倦地拍着相机，“我需要一个对照组，用来测试在我的脑海中只呈现某人过去形象的情况下，能否准确念写出那个人当下的模样。”</p><p>“这个简单，找几个东亚明星做测试就好了！现在那里的明星可喜欢整容了！”索菲亚说着调出几个明星没整容之前的样子给乔瑟夫看，“JOJO你能用这个拍立得照出他们现在样子的照片吗？”</p><p>“我试试。”乔瑟夫看了几眼照片然后一掌拍了下去……</p><p>“妈妈咪呀！JOJO你也太厉害了吧！”索菲亚拿着四个人的整容前后对比照细细分辨，最终得出人造美女帅哥的脸保鲜期太短的结论，当然，这是在她忽略了乔瑟夫的念写没有滤镜的这个事实的前提下。</p><p>“很好，测试通过。”乔瑟夫满意地点点头，然后从手机里调出本杰明的照片端详了一会，“现在不管这家伙是整容还是化妆，都无处遁形了。要是让我找到他，我一定要换上尖头皮鞋狠狠地踢他的屁股！嘿嘿嘿……”</p><p>他的手掌再次落了下去。</p><p>洗出来的照片里印着亚伦·沃森。</p><p>“居然是他！”在场几人都错愕不已，“本杰明都七十多了，再怎么整容也不可能……”</p><p>“不，是有可能的……咳，咳咳。”西撒的声音从隔壁的房间的露台传过来，昨天下午他开始出现一些感冒症状，虽说乔瑟夫等人并不介意，但他还是执意做了自我隔离。“还有一种可能，也是唯一的一种可能……”</p><p>“你的意思是……他对自己也用了‘青春泉’系列？可真正能抗下这种病毒然后重获青春的人只有丽莎……我妈她一个啊！他怎么可能给自己用那么危险的东西？”</p><p>“不，成功的例子不止伊丽莎白夫人一个……”西撒自从得到史皮特瓦根的回复，就着手调查当初发生在英国剑桥的酒吧遇袭事件，最终在公布的卷宗细节中找到了他急于求证的线索——当年已年逾四十的美国间谍恩斯腾·林奈，其尸检报告中却有着这样一条荒诞的备注：除心脏外，各器官与皮肤均呈现出二十岁左右的状态。“而且本杰明很可能已经完成了‘青春泉’的改良，甚至成功研制出了疫苗，所以才有底气跟美当局的某个势力彻底决裂了。”</p><p>“也就是说，我们必须尽快找到本杰明，啊不，应该是这个叫亚伦·沃森的混蛋了。”乔瑟夫拿着放大镜对着照片瞧了半天，然后烦躁地一拍桌子，“可这家伙站在游艇上！周围都是海，根本看不出具体位置在哪儿啊！”</p><hr><h2 id="VENDETTA-宿怨"><a href="#VENDETTA-宿怨" class="headerlink" title="VENDETTA 宿怨"></a>VENDETTA 宿怨</h2><p>一周后，亚伦·沃森的足迹终究是彻底消失在了隐者之紫的追踪范围内。而西撒也因为连续数日高烧而住进了艾哲医院隔离观察。</p><p>“可恶！”乔瑟夫一拳砸在隔离病房的玻璃探视窗，“我怎么就没想到那个地下实验室里面还可能残存着病毒……居然……我居然就这样让他没有任何防护措施就……”</p><p>“这不是你的错。”伊丽莎白一边从隔离病房一侧的消毒室走出来，一边摘下浸满了汗水的外科口罩——为了抑制自己体内病毒留下的后遗症，她已经很久没让自己的体温长期高于36.1℃了，此刻，炎热与疲惫的双重压力使她有些透不过气，她歇了一会才缓过劲来，“你那个时候也不知道‘青春泉’的存在，怎么可能预料得到今日。核酸检测的结果也出来了，还算万幸，西撒体内是SPRING-Ⅲ型变异的低传播性亚种，若不是因为他前几日落水导致下呼吸道感染，还强撑着最后引发了肺炎，本也不会这么严重的。”</p><p>“没事就好……他没事就好……”乔瑟夫闻言心中的一块大石头落了地，可一直绷紧的心弦一松，整副身子便也卸了力，竟缓缓瘫了下去。</p><p>“JOJO！”伊丽莎白见状一惊，忙过去扶他，却见他笑着稳住了身体然后擦了把汗，接着跟她摆了摆手，意思是不必担心。</p><p>“那史摩基和索菲亚他们的情况怎么样？”</p><p>“史摩基身上的是SPRING-Ⅲ型的原始型，估计应该与目前在美国肆虐的病毒是同一型，按照目前他血液里的病毒浓度和美国境内的病毒传播状况预测，大约等感冒症状下去了再隔离二十天就没问题了。但索菲亚的情况反而不大好，这丫头虽然现在没什么症状，但检测结果出来却在血液样本里发现了SPRING-Ⅱ型病毒……”</p><p>“那索菲亚她！”乔瑟夫闻言大骇，他记得很清楚，Ⅱ型与Ⅲ型若是感染了同一个体，那结果不堪设想。“对了，还有史皮特瓦根老头子！”</p><p>“目前还没有什么症状，也已经让他们自我隔离了……放心吧，我不会让他们有事的。就目前我们掌握的情况来看，SPRING-Ⅱ型正是之前美国向墨西哥出口的大批肺炎球菌疫苗中检测出来的可疑蛋白质微粒，我想索菲亚这孩子在被CIA控制的那几天里应该也被注射了类似的疫苗。”</p><p>“可恶！那帮畜生！”愤怒的情绪充斥着四肢百骸，乔瑟夫觉得自己现在就像是一个快要被怒气撑破的氢气球，只要稍稍一点火星就能燃爆，唯有指甲深深嵌入手掌的疼痛才能稍稍缓解他的心如刀割。</p><p>“现在当务之急就是找到本杰明，然后从他的手中夺取青春泉的疫苗。”伊丽莎白将双手插入白大褂的口袋，掏出一个精巧的纸烟盒，抽出了一根烟之后，想了想，还是将它放了回去，“但我们不知道他去了哪里……”</p><p>“对了，丽莎丽莎……”他依旧习惯这个令他怀念的称谓，“你还没有告诉我，我的核酸检测结果呢……”</p><p>“JOJO……”伊丽莎白望向他的眼神里透露出一种难以言说的痛苦，这种眼神他并不陌生，他曾在那个随风而逝的男人的眼里也见过一次，那是对永恒的青春与无尽且无趣的生命的厌倦，以及对挚爱亲朋一一逝去徒留己身的孤独与悲凉。</p><p>乔瑟夫读懂了她眼神里的意思之后睁大了眼睛。“怎么可能……”</p><p>“好久不见！”一个年轻男人的声音打断了乔瑟夫的猜想，“我猜这个大个子就是乔瑟夫·乔斯达？他跟你可一点都不像母子啊，伊丽莎白·乔斯达女士。”来人操着一口别扭的德式英语，他那做作的小舌音唤醒了乔瑟夫灵魂深处的记忆。</p><p>“是啊，好久不见，修多罗海姆。”在这个世界能看到各种熟人对现在的乔瑟夫而言早已经见怪不怪了，而且史皮特瓦根之前在联系伊丽莎白的时候有提起过，艾哲医院这家德意合资的私立医院的德方法人代表就是这个叫修多罗海姆的家伙。乔瑟夫当时还隐隐有些期待这个同名同姓的家伙是不是当年故人。“你现在这身可比以前好多了！”他指的是修多罗海姆这辈子没像上辈子那样混成了一个机械生化人。</p><p>“我可不记得曾经认识你这么个大个子英国佬。”修多罗海姆显然没有什么前世的记忆，并未理解他话中深意，“对了，乔斯达夫人，我这次来是要告诉你，我国情报部门已经成功监视到‘诺亚’的新动态了，但这次的代码里有很多之前没出现过的名词……你是除本杰明以外唯一的‘方舟’计划的老成员了，我想你应该能想起些什么吧。”</p><p>“这里不是说话的地方，你跟我来。”</p><p>“这个英国佬也在？”</p><p>“他不是外人，应该说，接下来我们如果有什么任务，说不定只有我跟他才能去。”</p><p>“好吧好吧……”修多罗海姆剜了乔瑟夫一眼，然后露出一个古怪的笑容，“希望你到时候跟得上我们的思路。”</p><p>乔瑟夫见状摊了摊手，人总是有些奇奇妙妙的缘分，就算到了来世也依旧纠缠不清，他向来是一个既来之则安之的人，既然命运如此安排，左不过，再跟命争到底罢了。</p><ul><li></li></ul><p>“昨日晚上11:08，我军一直监视的暗网密聊室里再次出现了作者是‘诺亚’的可疑代码——‘根据神的旨意，洪水已经吞噬了一切。但神是仁慈的，他允许被他选中的诺亚建造了一艘方舟，方舟上载着被神选中的高贵生灵。鸽子衔回了橄榄枝，洪水退去，诺亚带着希望来到新世界，成为新的神，慈爱地注视着世间的一切。’”修多罗海姆翻出了他的密码本，翻到那一页摊在伊丽莎白的办公桌上。</p><p>“这家伙闲着没事开始研究希腊神话了？”乔瑟夫撇了撇嘴，“如果‘青春泉’的泛滥指代的是大洪水，那‘方舟’代表了什么？疫苗？”</p><p>“或许吧……”伊丽莎白说着圈出了另外两个词，“目前我知道的只有两点，这里的‘诺亚’对应的就是本杰明·霍普金斯本人，而真正的诺亚·霍布金斯则扮演了‘鸽子’的角色，这是他们在‘方舟计划’里的代号。但是‘橄榄枝’代表的是什么我就不清楚了。”</p><p>“这么说起来，‘希望’才应该是疫苗或者特效药之类的代称。现在全世界范围内都发现了‘青春泉’的踪迹，而且随着各地人口流动频率的增加，也相继出现了不同型病毒同时感染同一个体引发危重症的情况。”乔瑟夫托着下巴思忖道，“如果……我是说如果，‘青春泉’最终席卷全球，然后逐步演变成高传播性，高致死性的究极大传染病，那唯一拥有疫苗、且已经获得‘永久青春’的本杰明确实可以称得上是新的神了。但是这里依旧存在一个问题，那就是这里面说道跟诺亚同在方舟上还有一些高贵生灵，这些东西指的是什么？神话里宙斯想做的是消灭所有腐化堕落的人类，但本杰明的最终目的是什么呢？”</p><p>“方舟……方舟……难道？！”</p><p>“你想起什么了？”</p><p>“‘方舟计划’最早提出的时候，本杰明曾做过一个设想——从‘青春泉里’分离出能够让生物获得永久生命活力的关键基因，并将之插入人类的基因当中加以激活，促成人类完成生理学上的究极进化，踏入不老不死的神域。真正的‘方舟’从严格意义上来说就是一种能够高效完成其设想的载体病毒，若是他已经研究出能够更加精密控制的蛋白质外壳，我们就算将‘方舟’看作纳米机器人也不成问题……”伊丽莎白说着又像是忽然想起了什么东西，便弯下腰打开了电脑的主机，“我记得‘方舟计划’最早的徽章底纹就是暗示了这个计划的实验基地地址的来着……”</p><p>“也就是说……”修多罗海姆随手扯过一张纸，将他们刚提到的意象一一记录下来，“‘方舟’算是剧毒不死药，那被神选中的‘高贵生灵’大概就是能够克服‘方舟’的毒性并获得不老不死能力的人。”</p><p>“要不是这个世界没有石鬼面那种晦气东西，我都快怀疑这个本杰明是个吸血鬼了。”乔瑟夫闻言小声嘟哝，“橄榄枝这种东西，自古就有‘抛出橄榄枝’这种说法，搞不好就是某个神秘组织也想要‘青春泉’呢，比如……骷髅会？”</p><p>“骷髅会跟美国政界有着千丝万缕的联系，本杰明是基本不可能与他们有什么合作了。他已经与美国的政要的驴派决裂，现在摆在他面前只有两条路：加入敌对的象派阵营，或者跟外国的一些势力勾结才能自保。”伊丽莎白正在等待网页缓冲，欧洲的信息通讯设备已经许久没更新了，连打开她大学时候建立的古早网站都要耗上半天，“又或许他就是在等一个机会，等一个能将疫苗公诸于世的机会。”</p><p>“他只要不跟恐怖组织勾结就已经谢天谢地了，从这个角度来说，我们到还要庆幸他跟‘世界上最大的恐怖组织’决裂了。”修多罗海姆说着整了整那令他自傲的发型。</p><p>“噗……这倒是，要是本杰明跟山姆大叔联手，我们可就无计可施了。说起来……西撒在昏迷之前曾经提到过一个案子，我之前还权当是个故事没往心里去，现在一想，说不好是个突破口。”乔瑟夫说着走到桌子旁，写下了一个名字——Osten Linnageus（恩斯腾·林奈）。“史皮特瓦根查过他的底细，这家伙原本是个美国间谍，潜伏英国多年，与旅英的中东裔美国人芭迪萝拉·卜杜鲁结婚育有一女安娜·林奈。但十五年前CIA因为一次情报泄露导致美军在中东地区行动的彻底失败，而怀疑到恩斯腾·林奈夫妇头上，恩斯腾被秘密拘捕查问，可CIA却一无所获，只好在三日后放了他。但芭迪萝拉却因为CIA的失误，错认成窃取情报的人，最终被虐杀灭口，当时年仅六岁的安娜也失踪了。”</p><p>“CIA这群畜牲就没干过什么人事！”</p><p>“重点还不在这里，调查显示恩斯腾在被释放后不但没有质问上级，反而比之前更加恪尽职守。CIA观察了他十年，终于确信他的忠诚。因为他会阿拉伯语，因此在四年前他得到了一个护送本杰明经过XXX组织辖区前往当时在中东的秘密美军基地采集样本的任务。当时任务不是很顺利，双方发生了交火，恩斯腾亦在此间被燃烧弹烧成重伤，从而退居二线，在伤愈后接受了植皮整容手术，后再次被派去英国‘休眠’。”</p><p>“那个叫西撒的家伙是怎么知道恩斯腾的底细的？他是什么人？”修多罗海姆的职业病犯了，各国的间谍身份都是绝密，若非是安全处或者情报机关相关人员，基本不可能知道这些信息。</p><p>“喂喂……”乔瑟夫看着那个德国军人的右手揣进了鼓鼓囊囊的衣袋，知道这家伙是要动真格的了，于是连忙解释道，“西撒就是当时恩斯腾被捕的那个酒吧枪击事件的受害者之一啦。他知道恩斯腾的身份也是后来新闻里放出来的。”等到话说完，乔瑟夫才后知后觉地意识到，西撒之前并没有告诉他这些细节，但随着他说起这件事的时候，画中的场景却在脑海中一一闪现，历历在目。「怎么会这样？！难道另一个我的记忆已经开始复苏了吗……」</p><p>“是这样……”修多罗海姆又盯着乔瑟夫看了半天，乔瑟夫知道这家伙是想从自己的微表情里找到一些蛛丝马迹，但自己本来也就没什么事情瞒着他，就更坦荡了。德国佬盯着乔瑟夫看了半天也没看出什么破绽来，便朝属下使了个眼色，意思是让他们再去彻查一下西撒和乔瑟夫的底细，但面上又换上了一副笑脸，“好吧，我权且相信你的话。你继续说。”</p><p>“果然还是个狡诈的家伙……好吧好吧，我继续说。恩斯腾在被捕之前残忍杀害了十个美国派往英国的活动期间谍，在被捕后又将剩下十九个间谍的身份全交了底，这也就是三年前让英美关系变得十分尴尬的‘白头鹰’事件（第一日播报时，各大媒体的头版头条都是【A国间谍入侵英国，英A关系将要变天？】；第二日，各大媒体纷纷做了澄清说这些人都隶属于一个叫【白头鹰】的组织，这次事件是组织内部的叛乱，属于黑吃黑。然后全网就查不到相关资料了）。好在背靠SPW财团，几经疏通之后，西撒当时还是打听到了一些内部消息——恩斯腾死的时候不仅仅是整容成了女人那么简单，他全身的组织器官除了心脏之外全部呈现出二十岁左右的状态。当时的法医认为是植皮的供体来源十分年轻，所以影响到了他身上的其他细胞，但这种说法最后也被推翻了。”</p><p>“能够做到这一点的……”伊丽莎白轻轻皱了皱眉，“只有‘方舟’了。”</p><p>“而且现在反过来看‘上帝之眼’事件，大概就可以知道目前的英美上层是铁板一块，当初英国警方挖出三十个美国间谍都没能让这两家分开。保不准当时美国为了收买英国上层‘共享’了一些‘青春泉’的研究成果。只是这些家伙当时没想到，作为关键棋子的本杰明居然会主动背叛，还真是讽刺。”</p><p>“那当时给恩斯腾整容的机构调查过了吗？”修多罗海姆继续问道。</p><p>“别提了，那家整容机构第二天就被CIA给掀了个底朝天，什么都没查出来，倒是老板背后中了三枪自杀了。嗯……你懂的，美国佬的惯用伎俩。”乔瑟夫耸了耸肩，“要是那家整容机构有问题，‘青春泉’在当时就被爆出来了。”</p><p>“当时的CIA看到了恩斯腾的尸检报告之后居然没有怀疑本杰明？”</p><p>“你都想到这一点了，CIA那帮老狐狸会想不到吗。”乔瑟夫说累了，便老实不客气地给自己倒了杯茶，痛痛快快地喝上几口以后，才心满意足地抹了把嘴，然后继续说， “当时恩斯腾在狱中自尽，死无对证，本杰明又一口咬定是当年恩斯腾护送他去中东实验基地的时候偷走了样本，他本人对此事并不知情，而且在本杰明接受调查期间‘青春泉’的研究工作几乎停滞。最后因为没有确切的证据，这件事只好不了了之……不对啊，按照CIA的密级，恩斯腾只是个B级干事，但本杰明手里的‘青春泉’可是S+++级机密，就算当时是恩斯腾护卫本杰明去的中东，但是他无论如何不可能得知本杰明的行动目的，更不可能知晓‘青春泉’的存在……只有一种可能。”</p><p>“是本杰明主动找上了恩斯腾，他们之间极可能存在某些交易，甚至是合作。”伊丽莎白接下去说到，她想要访问的网页一直都没有反馈，这令她有些烦躁不安，于是她干脆将乔瑟夫刚刚说的案件资料调了出来浏览了一遍，“当时关押恩斯腾的监狱里流行了一阵诡异的流感，说不定就跟本杰明有点关系。”</p><p>“哦，说起来这个流感貌似在SPW的疾控中心病毒库里面有收录来着，你搜搜看。”乔瑟夫本想凑到电脑前一起看的，但他一站起来就感到一阵晕眩，眼前的场景忽然变成了一个街角的露天咖啡吧，然后看上去才十九岁的自己坐在对面怒气冲冲地朝着自己挥舞着拳头，他的嘴开开合合仿佛在说些什么，但是乔瑟夫的耳朵里像是塞了一万只蜜蜂一样，除了嗡嗡嗡以外什么也听不清。「又来了……没记错的话。这还是这小子三年前得了肺炎差点嗝屁的时候误闯我这里来时的情景，呵，看来离我回去的日子也不远了……」</p><p>“E-COVIN，没想到全球仅六十五例病例，而且这种一个死亡病例都没有病毒居然测了核酸序列。”伊丽莎白的表情不置可否，但出于谨慎，她还是将E-COVIN的核酸序列与SPRING系列的病毒做了对比，“相似率97%！但是这跟目前在全球流行的几种型号都不一样……而且相较于真正的‘方舟’可能的核酸序列也少了一个关键的基因……这个病毒并没有‘方舟’的筛选作用，也没有目前流行的Ⅱ型和Ⅲ型病毒那么易传播，更没有I型的致死性，那本杰明让恩斯腾把它带到英国去的目的是什么呢？唉，要是能找到当初感染这个病毒的病例做个检测就好了……”</p><p>“哈哈哈哈，那你的运气可太好了，全球仅有65个病例，而最特殊的那个患了急性肺炎差点挂掉的病例就在你面前。”乔瑟夫好不容易缓过神来，“而且要不是我当时病得那么严重，老爷子估计也不会把这个三流病毒解构了存进档案库里。”</p><p>“JOJO……”由于自己也有类似的情况，伊丽莎白瞬间便理解了乔瑟夫身上可能发生了些什么，“我可能需要给你做一个全身检查……”</p><p>“好的，好的，没问题。”</p><ul><li></li></ul><p>等待检查结果的这段时间格外的漫长，百无聊赖的乔瑟夫干脆往伊丽莎白办公室里的沙发上一躺，打算先睡上一觉再说。不断涌现的今世记忆让他的灵魂和精神都十分疲惫，他确实有些撑不住了。</p><p>“西撒……”入睡之前，他忽然想起那人的笑脸，但也不觉得有多么惊讶，毕竟每次陷入这种无助的境地的时候，他都会习惯性地在心里喊他的名字，那个金发的波纹战士，早就成为了他心中的支柱。“我本来还想着死后能再跟你说说话的，可是你已经不记得我了……不知道我回去之前还能不能再跟你见上一面……”他喃喃进入了梦乡。</p><p>沙沙沙……</p><p>「嗯……下雨了？」乔瑟夫迷迷糊糊中仿佛听到绵绵细雨拍打窗玻璃的声音，「不好，我得去把窗关上，不然那些文件都要被打湿了……」</p><p>他挣扎着起身，却被一股莫名的力量推了回去，接着他就感受到细密微凉的雨丝逐一落在他的额上，颊上，唇上……是那样的轻柔且小心翼翼，生怕惊醒了自己，与之前那股将他推倒的蛮力截然相反。</p><p>「没想到我老头子也会做这样的梦……」乔瑟夫早就不是什么懵懂少年了，他自然知道发生了什么，记忆苏醒的脚步愈发快了起来，他迟早要观摩尽今世的自己与西撒之间的种种纠葛。「不过真是没想到呢……我还以为你这家伙流连花丛那么久早就是个老手了，却不曾想第一次吃苹果的时候居然这么小心翼翼，生怕咬疼了它。」</p><p>乔瑟夫好不容易睁开了眼睛，映入眼帘的是西撒情动的脸，和那双染了欲望的浅绿色眸子。他一愣，印象中西撒从没有过这样的神情，就算和别的姑娘忘情接吻的时候也没有。那是西撒的眼中只有怜惜与欣赏，却不曾染上欲望。</p><p>「果然你这个家伙之前那副花花公子的做派都是表面功夫！」乔瑟夫忽然气不打一处来，说实在的，他当年可羡慕西撒那手“一撩一个准”的本事了，要知道当初他追求丝吉·Q的时候这家伙可没少泼冷水。这样想着他自然是要报复的，便不假思索地抬腿就要踹在那人身上。可他忘了，这里是今世的JOJO的记忆世界，自己只是个旁观者，根本没办法影响到事情的发展。于是他只好眼睁睁地看着“自己的腿”自然而又顺从地抬起来攀上西撒精壮结实的腰……</p><p>「OMG！！！！！」乔瑟夫在心里尖叫起来，以他的经验，接下来可就是要重头戏了，天哪天哪！怎么能让他一个九十一岁的早就在生理上没有任何性趣的老头子看这么刺激的东西！！！他现在终于明白当时西撒在青藏高原的时候为啥不跟自己亲近了，那可是要出大事儿的！要是他现在还是九十一岁那副皮囊，看到这些当场晕厥，甚至因为太刺激了心脏遭不住而暴毙都不奇怪。</p><p>「现在的年轻人都玩这么开的嘛……」乔瑟夫一边感受着西撒在自己的躯壳上攻城略地，一边希望自己能早点从这既香艳又惊悚的记忆之梦里抽身。</p><p>“西撒……”他忽然听到自己的声音想起，“西撒……”今世的JOJO唤着西撒的名字，伸出双手将他的脖子挽住贴在胸前。</p><p>“JOJO，我在。”他又听到那人闷闷地说，“我在……”</p><p>不知怎的，他的眼泪簌簌而落。他想起当初在岛上修行，每次自己快撑不下去的时候，只要一抬眼，就能看到西撒在不远处给自己投来一个令人安心的眼神——“我在，JOJO，我在。”</p><p>原来自己一直都没有离开过他的视线，所以他才能每次都在自己面临危险的千钧一发之际向自己及时伸出援手，而自己……却让他孤身一人去面对残酷的死亡。</p><p>「傻JOJO，都九十多了还哭鼻子，也不害臊……」一只泛光的手带着熟悉的温度敷在乔瑟夫的头顶，记忆之梦渐渐褪色。</p><p>他诧异地抬起头，灵魂中的老态与疲惫，在柔光之中尽数褪去，时光于此刻倏尔倒流，他又变回了当初十九岁时的样貌。</p><p>「西撒！」</p><p>「我在，JOJO。」</p><p>那人习惯性绑在额前的双色发带随风飘荡，一如往昔。</p><hr><h2 id="WEDJAT-EYE-全知之眼"><a href="#WEDJAT-EYE-全知之眼" class="headerlink" title="WEDJAT EYE 全知之眼"></a>WEDJAT EYE 全知之眼</h2><p>比检测结果更早出来的，是伊丽莎白等了许久的旧网页。</p><p>“方舟计划，是本杰明在四十年前发现‘青春泉’的时候就开始构想的计划。最早的时候这项计划的研究目的还只是延长家养宠物的寿命和拯救濒危物种，但渐渐地本杰明就不仅仅满足于此了，他开始研究在灵长类的克隆体实验里加入‘青春泉’，从而攻破灵长类克隆技术的难关。但是这项实验因为资金链断裂而夭折。之后本杰明便铤而走险，就像我之前说的那样，他的实验害死了一个87岁的老妇人，因为此时被威廉·齐贝林先生发现，他便杀自己的恩师灭口。”伊丽莎白拿着从网页上下载下来的徽章，一路来到医院太平间走廊另一头的暗室。“你们跟我来。”</p><p>“我怎么不知道艾哲医院还有这种地方……” 修多罗海姆抱怨道，作为医院的股东之一，德国情报处在用来在明面上作伪装的NZ公司可是提供了整个医院的设计图纸，照理来说，这医院有什么密室之类的应该没有他不知道的。</p><p>“这是为了存放一些特殊的样本后来修建的。”伊丽莎白按下指纹后，大门轰然关上，四周顿时一片漆黑。</p><p>“喂喂，搞这么黑干嘛？里面睡着吸血鬼吗？这让我们怎么看得见！？”乔瑟夫有些慌乱地去摸旁边的墙，“早知道我就让SPW财团的人给我准备一副夜视镜了。”</p><p>“嘿，英国的乡巴佬，走进密室不带上装备可是不行的。”修多罗海姆一边得意地打开了左眼镜片边缘内置的红外线夜视仪开关，一边取出尘封了二十多年的密码本，“羡慕吧，我大德意志的科技可是世界第一！”</p><p>“没错，没错，在二战之前确实是，德国佬。”乔瑟夫没所谓地耸耸肩，他早就过了和人针锋相对的年纪了，而且眼前的场景转瞬就发生了变化，原本一片漆黑的走道，在隔绝可见光三十秒之后，竟然发出了莹莹蓝光，“我就知道这种地方肯定有机关，哈哈哈。”他发出一阵爽朗的笑声然后伸出左手去摸墙上的光源。</p><p>“这是什么石头，真漂亮……”</p><p>“别碰，这些石头有特殊辐射。”伊丽莎白连忙打下了他的手，“一旦直接接触到皮肤，就会引起皮肤溶解溃烂，而且无法停止，只能截肢才行。”</p><p>“Holy shit！”乔瑟夫揉了揉差点因为自己的鲁莽而“再次”惨被截肢的左手发出一声尖叫，声波中蕴含的能量在狭窄的空间中来回弹了几次才渐渐消逝。</p><p>“接下来你们看到任何东西都不要轻举妄动。”不知道什么时候，伊丽莎白的鼻梁上多了一副黄色镜片的眼镜，“你们也带上吧，不然眼睛暴露在这些石头下时间久了，会造成永久性的视力损伤。”她说着也扔了两幅同款眼镜给两人。</p><p>“我记得西撒在那个幽灵岛上也见过这种石头，可他的眼睛……”</p><p>“放心吧，这种石头的半衰期并不长，也就两年左右，那个岛上的地下实验室走廊上镶嵌的石头已经超过十五年了，跟这些刚镶嵌上不到三年的放射性不能相提并论。原本这个实验室我并不打算在十年内启用，但是现在情况变了……”</p><p>“这是……”乔瑟夫和修多罗海姆跟着伊丽莎白拐过三个弯，来到密室最深处的房间，里面放置着一个和西撒当初在波维利亚岛上见过的同型培养罐和冰冻仓，培养罐里盛着莹绿色的培养液，“要演生化危机了吗？”乔瑟夫怔怔地说道。</p><p>“这是当初使我起死回生的装置，我将它复刻的初衷是为了探究起死回生好返老还童机制的秘密，因为当时马里奥的情况不太好，我原以为只有这样才可能救他……不过不知道为什么，他体内的病毒还是被控制在安全范围内了，但这种稳定状态只能在低温下维持，所以他才主动搬去了太平间。”伊丽莎白拉开操作台前的椅子坐下，又将拷贝有方舟计划徽章的移动硬盘插入操作台前的计算机。</p><p>“这个装置那么神奇？”修多罗海姆拍了拍培养罐的钢化玻璃壁，一脸怀疑，“要是某国政要看到这装置不是要乐疯了？！”</p><p>“并没有那么神奇，我们做过相当一批动物实验，将活体动物休眠后置入，再次唤醒并没有任何变化。死亡的动物同理。但唯一的特例是一只感染了青春泉系列病毒后重症死亡的猫，它当时已经十二岁了，但是经过150天的试验周期之后，我们将之解冻唤醒，却得到了一只看起来刚出生半年的小猫。”</p><p>“……！这猫成精了？”乔瑟夫好奇地趴在培养罐壁上看着里面莹绿色的液体，“嗨~对我来说，没有什么比冰可乐更适合当青春泉的了哈哈哈哈……”</p><p>“但据我所知，唯一能引起重症的SPRING-Ⅰ致死率几乎是百分百。”修多罗海姆说道。</p><p>“不，是99.9965%。”伊丽莎白纠正道，她向操作台里输入了一串代码，“有三个人还活着。而获得不老不死能力的仅有两人。”</p><p>修多罗海姆闻言大骇，“除了你之外还有谁？”</p><p>而乔瑟夫攥紧了拳头。</p><p>“还好代码没变，结果出来了……”伊丽莎白没有理会修多罗海姆提出的问题，而是调出了方舟之徽章中隐藏的秘密基地地址，“本杰明是个特别有情怀和追求仪式感的男人，会选择这个地方作为据点倒也不是什么稀奇事。但地球上跟这个意象差不多的地方可不少，具体是哪里还需要找点资料来推断才行。”</p><p>“这图形好眼熟……”乔瑟夫看着屏幕上的图案总觉得在哪里见过。</p><p>“是古埃及金字塔吧……”修多罗海姆光看着这图也一下子想不起来了，“就是这金字塔上面还长了个眼睛，跟荷鲁斯之眼一样，总不至于这货去了埃及金字塔？说起来本杰明确实到过中东。”</p><p>“不可能，他不可能会选择这么容易被人猜到的地方。”伊丽莎白摇头否定，“这家伙小心得很，而且埃及最近政局并不稳定，他更不可能去了。”</p><p>“啊哈！我想起来在哪儿见过这图形了！”乔瑟夫一拍脑袋。</p><p>“在哪儿？”</p><p>“在乔治·华盛顿的屁股后面！”乔瑟夫得意地拿出一张一美元的纸币，“你们看！”</p><p>“可这指代了什么地方呢？美国？共济会？”修多罗海姆一把抢过华盛顿的脑袋，翻来覆去看了半天，也没看出什么所以然来。</p><p>“不能代表什么，但就如丽莎丽莎说的，这家伙是一个变态强迫症，你看看他已经去过的和可能去过的地方，美国、意大利波利维亚、中东或者埃及、对了还有英国……”乔瑟夫在计算机上把这些都圈了出来，“你们看，这附近是不是都存在类似上帝之眼这个图腾的建筑和徽章。”</p><p>“还真是……美国本身国徽上就有，波利维亚岛俯瞰也像，英国实验室里的徽章，埃及的金字塔……那这并不能帮我们推断出下一个基地啊。”</p><p>“啧啧啧，没想到修多罗海姆你现在变得这么迟钝了。我们需要的条件已经快齐了。”</p><p>“条件？什么条件？”</p><p>“找到本杰明这家伙大本营的条件，现在还剩下最后一条线索。”乔瑟夫冲着伊丽莎白眨了眨眼，“丽莎丽莎，我问你，为什么走廊上要镶嵌这些石头？你可不要跟我说只是为了照明而已。”</p><p>“这小子……”伊丽莎白抿了抿唇，“这是为了防止青春泉系列的活体样本被带出去造成大规模人员感染甚至死亡。因为青春泉具有极强的生命力，除了被免疫系统解决之外，并不能被通常的物化方法杀死。”</p><p>“果然如此，那这石头的名字是什么？产地是哪里？”</p><p>“这石头叫全知之眼，产地只有一个地方——冈底斯山脉。”</p><p>乔瑟夫闻言吹了一声口哨，“Lucky！都对上了！啊，希望我的中国签证还没过期。”</p><p>“你在说什么？英国佬？！”</p><p>“你看看这个……”乔瑟夫打开手机搜出一张图片来，图中一座形如金字塔一般的巍峨雪山，雪山上环绕着被落日的余晖染成金色的云，好似一只巨大的眼睛俯瞰大地。“这可是《2012》世界末日来的时候诺亚方舟停靠的地方。”</p><p>“天哪，全知之眼！”修多罗海姆惊叹道，“但这可是雪山高原啊，怎么适合建立微生物实验室呢？”</p><p>“不，寻常的生物试验室或许不行，但是青春泉需要的条件它都满足了。”伊丽莎白忽然明白了乔瑟夫的意思，“青春泉在低温下活性和毒性都很低，雪山冰川反而是最适合做基因调控的自然环境。”</p><p>“而且附近就有修建实验室需要的‘全知之眼’石矿，取材也不难。”</p><p>“还有，这个地方远离所有的政治军事经济中心，更加避开了所有的间谍的耳目。”</p><p>“最后，也是我一开始会怀疑这片区域的原因。”乔瑟夫回想起那次空中浩劫种种细节，给了修多罗海姆一个意味深长的眼神，“那就是本杰明乘坐飞机后失踪的地点。”</p><p>“你说中国西藏？但本杰明后来明明来了意大利。”</p><p>“如果西藏的计划完美无缺的话，他就不需要来意大利了。”</p><p>“你的意思是……”</p><p>“他的计划估计出现了两个漏洞。”乔瑟夫比划出两根手指，“第一，他的原计划应当是飞机在被劫机后撞山坠毁……”</p><p>“等等，要是坠毁了他自己不就……”</p><p>“非也非也，你没看《孙子兵法》里面说嘛，‘胜兵先胜而后求战’，这老东西没个几把刷子也不敢想这么个毒计。你去查查就知道这老东西每年都去玩跳伞，还持有职业跳伞证。他肯定早盘算好了在飞机坠毁前金蝉脱壳。” 乔瑟夫继续将史皮特瓦根查到的资料给两人看。 “对了，这家伙翼装飞行也不赖，用游戏里的话说，就是逃跑技能点满了。嘿嘿嘿……” 乔瑟夫也就仗着这会儿史摩基不在，没人揭穿他这个逃跑大师。</p><p>“那第二个漏洞是什么。”修多罗海姆一边心里吐槽自家情报部门实在不太给力，一边继问道。</p><p>“第二个漏洞是……”</p><p>“第二个漏洞就是波利维亚岛上的实验室失去了联络，诺亚·霍普金斯自尽，而我的‘尸体’也不翼而飞。”一旁一直不发一言的伊丽莎白插进来作了补充，“这个实验室里有太多不可告人的秘密，他必定亲自将之摧毁，如果不是西撒恰好进去，又拼死带出那本日记，很多当年的谜团或许永远都解不开了。”</p><p>“没错，现在本杰明以为自己的麻烦基本都解决了，就放心地回西藏去了。”乔瑟夫说着拍了修多罗海姆的肩膀，“但是上校，你说我们会让他过得这么惬意和心安理得吗？”</p><p>“当————然~~~~~~不会！！！”</p><ul><li></li></ul><p>“JOJO，你这次去中国……不打算跟西撒说吗？”史摩基就跟美国的大多数黑人一样，染上这病来得快去得也快，没两天就又生龙活虎的了。</p><p>“你觉得我跟他说了他能放心让我去？”乔瑟夫拿勺子将奶白瓷杯里的咖啡奶盖搅和得乱七八糟，“前几天好不容易才脱离了危险期，可昨晚上又反复了，愣是发了一宿的烧，就今天早上还拉着我的手说胡话呢。”</p><p>“噗——那哪儿是胡话呀，我看他清醒得很。”史摩基边吃披萨边笑着说，“JOJO，西撒可是跟你求婚呢。你答应不？”</p><p>“别笑话我了，他那是说梦话，哪有这么随意地求婚的，他连眼睛都没张开。”他呷了口咖啡笑着说，“等他醒了，我可得好好教教他怎么求婚，嘿嘿嘿……”</p><p>“那可有看头喽。”史摩基也是个看热闹不嫌事儿大的，他看了看隔离院区的病房门口“不过……这几天医院里收治了好几个感染‘青春泉’的重症病人，连呼吸机都快不够用了。”</p><p>“所以我们要更快研制出到疫苗和特效药，不然……这世界就完了。”</p><p>“不至于吧……虽然重症的不少，但是大部分还是轻症患者，……！”史摩基一口披萨噎在食管里，“咳咳……水……咳咳……水……”他的一双眼睛因为咳嗽凸了出来，像是金鱼的灯泡眼儿，没拿叉子的右手使劲儿锤打自己的前胸，想要拍下堵在胸口的披萨。</p><p>乔瑟夫一边拍着他的背帮他顺气，一边快速打量周围哪里能搞到水，“嗐……现在都过了点餐时间了，我上哪儿给你搞水去……喏，我这里还有半杯咖啡，你喝吗？”</p><p>史摩基难受得紧，也不挑是什么了，一把抓过咖啡杯就是一通猛灌，“咳咳……哈……总算是下去了……”但史摩基还没来得急吸第二口新鲜空气，刚刚喝下去的浅棕色液体让他吐出了舌头，“这什么咖啡啊，又苦又辣又涩，你怎么喝得下去？”</p><p>“爱尔兰咖啡啊，不过这里的调酒师看起来不是很了解最佳配比，调制手艺比西撒差远了。酒的度数太高了，所以觉得辣。”</p><p>“所以你为什么要喝这东西？喝酒让人昏昏欲睡，咖啡又使人清醒无比，这两种感觉混一起不难受吗？”</p><p>“有时候人在感情上需要被麻醉，但是在理智上则需要保持清醒，所以对我来说，现在没有比美酒加咖啡更好的选择了。”</p><p>“JOJO，我感觉你有些变了……”史摩基看着友人心事重重的样子。“你是不是有什么事情瞒着我和西撒自己担着了？”</p><p>“没有，怎么可能。”乔瑟夫自然地扯出一个坏笑，“一定要说的话……就只有……这顿饭你请！我先溜啦~~~你给路达哟~~~”话音未落，他已经一溜烟地冲了出去。</p><p>“唉，这家伙，每次有什么事儿藏心里了就这样。”史摩基翻出两张纸币付了账，“还说让我请客，结果这顿饭就喝了一杯加了烈酒的咖啡，连一块披萨都没吃。”</p><p>青年的心里确实藏了无数的秘密，那对他而言也可以说是一连串的打击——</p><p>——报告结果出来了，JOJO，你的身体……可能再也不会……老化了……</p><p>——中方通过了我们的申请，但是并不允许我国军方和情报机构直接介入，他们表示会在当地调派一部分警力支援……</p><p>——JOJO，现在全球各国都出现了大量病例，艾莉娜她只能暂时留在中国上海了，那里目前是最安全的……</p><p>——西撒感染的病毒发生了变异，现在他的情况很危险……</p><p>——现在全国的医护人员人手不够，政府紧急征召医护专业在读学生加入抗疫队伍，JOJO，我有抗体，我能做更多别人做不到的危险工作，让我去吧，我想西撒哥……他会同意的。</p><p>……</p><p>……</p><p>……</p><p>惨白的阳光打在乔瑟夫的身上，衬得他帽檐下的阴影愈发昏暗了。他一步一步踩着自己的影子往西撒所在的楼走去，但是他的心却越飞越远……</p><p>西撒静静地躺在病床上，没有一丝生气，只有一旁的生命监控仪和呼吸机的正常运作与显示器上曲线的节律跳动，才能看出他还活着。昨晚突然的病情恶化谁也未曾预料，病毒的变异速度甚至比伊丽莎白想象的还要快上许多。</p><p>“西撒……”他现在可以在做好消杀的前提下毫无限制地进出之前难以得进的隔离病房，甚至直接触碰到西撒了，但是就算他与西撒十指相扣，他们之间忽然横亘的时间洪流却再难逾越。“上辈子，我一个人被你这家伙留在世上已经够久了，这次我不想再失去任何人。我知道你一直与我同在，请你保佑我吧……”</p><p>他的双手捧起西撒的手放在唇前，曾经萦绕在指尖的淡淡烟味和熟悉体香尽数褪去，只剩下消毒水和将死之人的味道。</p><p>“西撒……”他轻轻地吻了吻西撒的无名指，想起六个小时前听到这家伙说的梦话——「JOJO……我的JOJO……我们结婚吧……」——他忽而笑了，“傻子，上辈子给我留的戒指还没摘呢，又想给我套一个，想得倒美。”他搓了搓左手小拇指上的戒指痕，“不过下次得送个大小合适的才行，婚戒可是要戴在无名指上的。”</p><p>他捻了几根自己的卷发搓成个戒指，套在了西撒的左手无名指上，“嘿嘿……这次可是我抢了先，到时候醒了你可不许抵赖……你安心睡吧，我也好出去玩几天，玩够了就回来。”</p><p>“好……”乔瑟夫推门出去的时候，恍惚间听到西撒的声音，他回头一看，西撒还是那样一动不动、了无生机地躺着。</p><p>“等我回来……西撒……”他深深地看着眼前的人，直到门缝关上的那一刻才收回目光。</p><p>他向来很少关注背后的事，自然也没有看到在门关上的前一刻，西撒睁开了湖水似的双眸，里面荡漾着乔瑟夫的影子。</p><ul><li></li></ul><p>踏上狮泉河昆莎机场的水泥地的之前，乔瑟夫没想到自己居然会这么快就回到了这片人间净土。</p><p>因为种种政治上的原因，修多罗海姆手下的人和他自己都没能进入藏地，史皮特瓦根年纪大了，适应不了高原气候，便去了上海陪伴艾莉娜·乔斯达。索菲亚和伊丽莎白被数量激增的重症患者困在了意大利。史摩基虽然跟着过来了，但是没抗下高原反应，连夜给送去了医院吸氧——所有的重担这下全压在乔瑟夫身上了。</p><p>“人少一些也好，行动上更方便一些。”乔瑟夫一边穿上一身装备一边说道，“不过没想到被调过来的居然是你呀，扎西。”</p><p>“我也没想到，上次因为您那事儿，我被调到了局里刑侦大队，前几天又接到了这个任务，没想到又见到了您，乔斯达先生。”扎西还记得乔瑟夫前世的灵魂那事儿，便一直将他视作跟阿婆一样的长辈。</p><p>“自从上次收到SPW集团的情报，上面组织我们乔装摸排了好几处可疑的地方，最终把范围收到了这里。”扎西将手头上的定位仪递给乔瑟夫。“您看。”</p><p>“叫我JOJO就成，你这么尊重听起来怪怪的。”乔瑟夫接过定位仪，地点在冈仁波齐山麓西侧，是个废弃了十多年的私人卫生院，因为地壳变动，湖床抬升，这处遗址的三面围上了水，“你们为什么会觉得这个地方最可疑？”</p><p>“照理说这个卫生院早废弃这么多年了，但是这里的水电费缴纳从没停过。”扎西一边说着一边仔细将裤腿塞进军靴里。“要不是这次排查可疑地点，兄弟们把这周围可能建研究所的地儿都摸了一遍，我们还不知道这个卫生所早在十年前就废弃了，还卖给了一个洋老板，给上头的报备是要重建成饭店，但是前几年被水淹了才搁置了。”</p><p>“可记录里你们进去摸了好几次，不是没发现什么疑点嘛。难道说……”</p><p>“这是明面上的记录，有些东西可不能这么……”扎西给乔瑟夫使了个颜色，英国青年马上会了意，将耳朵凑了过去，“我们去的时候确实什么都没查出来，但是回来以后一个队员病倒了，医院一查，说是体内辐射超标，而且莫名其妙就染上了奇怪的病毒。”</p><p>“青春泉？”</p><p>“嗐，不幸中的万幸了，是E-COVIN，他咳了三四天也就缓过来了。”</p><p>“怪不得……”</p><p>“这下您知道了吧，为啥要配这么多装备，防辐射，防感染，防弹衣……我会被派过来也是因为如果不是从小长在这儿的人，大多吃不消这些装备压在身上。”</p><p>“但为什么是E-COVIN？”乔瑟夫不能理解本杰明到底在想些什么，“这病毒缺了关键基因，应该对本杰明的‘方舟计划’没什么用才对……”</p><p>“我也不清楚，只能去了再说了。晚上七点准时出发，现在还有两小时，您休息一会吧。”</p><p>“……好。”乔瑟夫将西撒的发带绑在额前，“我记得你们中国人有句古话来着，叫什么‘不成就吃果仁’……”</p><p>“哈哈哈，是‘不成功就成仁’啦。意思就是不把事情办成了就不活着回来。”</p><p>“嗐，那我们只好成功了，嘿嘿嘿……事情完了我还要回老家结婚呢。”</p><p>“恕我直言，乔瑟夫先生，您这flag立得也太不吉利了。”</p><p>“别担心，我有该死的狗屎运！”</p><p>已过春分，高原地区的白日日渐加长，傍晚时分，虽然太阳落了，但是天却还亮着，两个异国的青年坐在基地的直升机坪边上，望着遥远的天际线，在生死难料的行动之前，谈笑风生。</p><hr><h2 id="XENOGENEIC-变异基因"><a href="#XENOGENEIC-变异基因" class="headerlink" title="XENOGENEIC 变异基因"></a>XENOGENEIC 变异基因</h2><p>为了不打草惊蛇，特别行动小组的三个人愣是驱车到了三里开外，然后徒步涉水接近目标。</p><p>夜凉如水，不远处的砾石路上，虔诚的信徒正在行五体投地的跪拜大礼，以此祈求美好的来世。</p><p>乔瑟夫是没有什么宗教信仰的，比起这些看不见摸不到的神佛，他更相信自己的力量。但他相信轮回转世，因为他自己就是活生生的例子，此刻他今世的记忆几乎完全复苏，而前世老头的记忆也没褪色。他原本以为两辈子的记忆与情感会把自己的精神压垮，可是并没有，少年人的冲动热血，暮年人的冷静理性，被一双无形的手轻柔地牵在一起。</p><p>行动当晚没有月亮，黑夜伸手不见五指，乔瑟夫戴着德国造的红外线夜视仪趴在地上匍匐前进，看着显示器中的高精度实时画面，他心中感叹修多罗海姆那个家伙果然没有说大话。</p><p>根据中方提供的地质勘探资料，离卫生所向西不到二十米的下面是一个中空的巨大空间，分为三层，每一层大约有个十几米深，最早应该是一个自然形成的冰洞，但是因为地壳变动，大约一千年前的一次地震，洞底下渗进了岩浆，把洞给融空了，才留下了这么大一个空间。</p><p>“嘿……上次白天来的时候这里还什么都没有呢，现在居然安装了激光安保系统？”扎西往窗户上探了探头，显示器毫无保留地展示了必经之路上那些肉眼看不见的光束网。</p><p>“估计还加装了摄像头和窃听器。”胡晟说道，他也是被抽调来执行这个任务的，因为他是整个武警大队里唯一感染特殊病毒后获得抗体的人，“这里的结构太简单了，要完全避开这些过去几乎不可能……而且说不定还有机关什么的，我们两个受过专业训练倒是不怕，但乔斯达先生的安全就很难保证了。”</p><p>乔瑟夫没有说话，他正在静静地观察屋子里的情况——</p><p>激光安保系统是最复杂的随机活动型，完全没有规律可寻……</p><p>按照常理，大部分机关都是杀伤性武器，但是这里要安装这些的目的必然是为了不要让他人靠近，应该不会选择用太明显的方式杀死入侵者……</p><p>刚才过来的时候一路上那么多朝圣者，却没有一个来这里借宿歇脚……</p><p>这周围百十米处散布的各种的动物遗骸……</p><p>明明靠近圣湖玛旁雍措，但这里却一点风都没有……</p><p>……难道！</p><p>乔瑟夫脑中灵光一闪，“戴上面罩！”他压低了声音说道，“激光阵什么的全是幌子，这地方常年都喷洒着致命病毒！我们在这破地方耽误的时间越久，就越危险！”</p><p>“那我们要怎么进去？”扎西和胡晟闻言飞快地带上了面罩，随后熟练地换回警戒姿势。</p><p>“直接冲进去，正面突破。”乔瑟夫露出一个狡黠的笑，“越是出乎敌人意料的方案，其效果往往就越好。”</p><p>他说着拿手拍了一下两人的夜视仪，扎西和胡晟的眼前忽然失去了正常的视野，而出现了一个穿着白大褂的二十几岁的男人，坐在手术台旁，慢条斯理地将一针管莹绿色的液体，推进一个白人女孩的手臂。</p><p>“这是……！？”</p><p>“亚伦·沃森，也是我们本次行动的目标之一——本杰明·霍普金斯教授。”乔瑟夫召回了隐者之紫，继续说道，“我感知到他的位置应该是在空洞的第二层，但空洞里的情况究竟是什么样我们还不清楚，所以在信息不足的情况下我们可能需要分头行动。”</p><p>“好！”作为三人小队的队长，武警胡晟很快就做出了判断，“正面强攻交给我负责，扎西，你负责掩护乔瑟夫先生下到第一层，并做好第一层的警戒，等我下来之后，再一起突入第二层。”虽说是敌人的大本营，但是毕竟这里是中国境内，而且这地方气候条件严苛，物资又极度匮乏，因此胡晟判断里面不可能存在颇具规模和建制性的武装力量。</p><p>“我的建议是尽快下到第二层控制住本杰明比较好，我怕惊扰到他之后，他做出一些偏激的事情。”</p><p>“但那样您的人身安全……”</p><p>“没有这个觉悟我也就不会来了。这次行动的动作越快越好，要是给他足够的时间销毁疫苗样本就完了。”</p><p>“好！”胡晟终于明白为什么上级会同意并安排毫无经验的英国青年加入这场特殊行动了，乔瑟夫·乔斯达，这个男人的眼界之大学识之广思维之深，仿佛是一个阅尽千帆的老人，而不是一个二十几岁的愣头青。“扎西，你去切断电源，负责殿后！乔斯达先生，跟着我从正面突破，直下到第二层。医疗实验室一般会有备用电源，我们的有效活动时间大约只有断电后的三十秒，也就是说，我们要在三十秒中之内控制整个基地。”</p><p>“收到！”扎西话音未落，已经一个侧翻滚向了院落南侧的变电设施。在他安装微型炸弹的几秒钟内，胡晟和乔瑟夫已经一左一右作好了冲锋的准备。</p><p>三——二——一——</p><p>扎西的手势刚刚握成拳头的一刻，伴随着一道白光闪过，乔瑟夫和胡晟如同离弦的箭一般冲了出去。</p><p>为了尽量减少暴露在致命病毒中的时间，胡晟拔出装备里的爆破装置，向密道口的缝隙扔了过去，只听得“咚”一声，那密道口子周围的一圈混凝土就被震得粉碎，一整块伪装成地板的门就这么直直地掉了下去。</p><p>因为停电的缘故，甬道下面是伸手不见五指的漆黑，乔斯达和胡晟对望了一眼，便拔出绳索发射器将铁索往天花板一射，拉紧确认稳定性之后，扣上挂扣就顺着绳索滑了下去。</p><p>刚到第一层底下的时候，还没等胡晟站稳，一个陌生男人的尖叫声就打破了一片寂静，接着便是几声密集的枪响和闪烁的火光，但是胡晟在迅速找到掩体后反击时，并未感受到有子弹在自己身侧飞过。</p><p>「乔斯达先生没有练过枪法，虽说也按照标准给他配了枪，但是现在一片漆黑，枪在他手上还不如没有更安全。而对方的身手和枪法怎么看都是职业保镖，还是四个。我一个人还勉强能对付，但这样一来，可就没办法保护乔斯达先生了……」</p><p>胡晟麻利地换了一个弹夹，时间还剩下十五秒，他们必须尽快突破这一层的抵抗到达下一层，活捉目标人物并成功夺取目标药品。</p><p>然而胡晟怎么也不会想到，原本这一层雇了五个保镖，而其中一个在乔瑟夫落地的时候就被这个英国青年狠狠抓了一把头发，然后用波纹击晕了。而现在对面的子弹一颗也没打过来，则要归功于那把还算保养得不错的头发在波纹的驱动下形成的保护障，所有的子弹全在半路就给拦下了。</p><p>终究是敌明我暗，突击的优势在五秒内显现了出来，胡晟三个点射直接击毙了来不及找掩体的三个保镖，而最后一个，则是不幸被跳下来的扎西一个顶膝磕在天灵盖上，当场就昏死过去。</p><p>三人交换了前后位置继续向下走。</p><p>第一层下到第二层的甬道内依旧布满了是乔瑟夫曾经在艾哲医院的密室中见到的“全知之眼”。</p><p>“千万不要碰到这石头，有辐射。”乔瑟夫说道，他隐隐感觉有些不对劲，但是一时间却也没想通不对劲的地方。</p><p>下到第二层底部的时候，备用电源已经启动了，乔瑟夫等人只好躲在掩体里看着灯一个接着一个亮起来，最后照亮了整个第二层的实验室。</p><p>当最后一盏主灯亮起来的时候，所有人倒抽一口冷气——之前乔瑟夫念写的场景中的女孩已经被大卸八块，遗弃在解剖台上，而不远处的培养缸里，则漂浮着十来个跟这女孩长得一模一样的浑身赤裸的少女克隆体，现在正随着缸底冒出的气泡而逐渐崩解。</p><p>扎西第一次见到这种场面，感到一阵反胃，但又什么都吐不出来，难受地打颤。胡晟则是铁青着脸，一言不发，饶是他见过各种各样的命案现场，却也未曾想到世界上还有这般穷凶极恶之人能做出如此残忍龌龊之事。</p><p>“这帮畜生！”乔瑟夫忍不住低声咒骂，但他打量四周已经空无一人，而且实验室最里端的那个冒着冷气的储藏柜门仍在左右摇摆，显然是刚被打开不久。</p><p>“……糟了！疫苗样本！”乔瑟夫脸色一变，决不能让这家伙带着疫苗样本逃走或者销毁疫苗样本，就算疫苗能够再次研发，但是西撒可就等不起了……这次，时间依旧不站在自己这边。</p><p>“您先别激动，乔斯达先生，这下面是一条地下暗河，但是水流湍急、怪石嶙峋，而且落差很大，本杰明没那么容易逃出去。何况另一个出口我们的人也早就埋伏着等在那里了。”</p><p>“没有时间了！就算本杰明能被抓到，一旦疫苗样本被毁……你知道现在全世界范围内有多少重症患者等着抗体量产救命吗？！”再晚一点……西撒就可能等不到我回去了……</p><p>“……！”胡晟和扎西都沉默了，但此刻蛇已然受惊，要再次悄无声息地潜入，并在蛇做出反应之前拔下蛇牙，几乎是不可能的。万一遇上了最糟糕的情况，他们只能在击毙本杰明和夺取抗体之间二选一了。</p><p>“我还有一个办法或许可行——”乔瑟夫的眼睛亮了起来，“声东击西。”</p><ul><li></li></ul><p>本杰明和助理苏珊下到第三层的紧急脱离通道的时候，除了存放有病毒、疫苗和“青春泉”的实验者的生物样本的冷藏箱以及一件长长的羽绒服以外，什么也没带。断电以后，整个设施的恒温系统就停止运转了，致命的冷气从四周的山壁里一层一层地渗进来，冻得他瑟瑟发抖。</p><p>他本可以不这么狼狈的，前几日中国警方在上面摸排的时候他就察觉到了，助理也建议他尽快从这里脱身。但本杰明也有自己固执的一面，他斥巨资选了这么一个地方建造一所研究所的真正目的，是为了完成“方舟计划”的最后一阶段实验——体细胞核基因插入式重编程的单器官表达。只要实验成功，他就能做到通过使单器官感染“青春泉系列”，而令该器官在一星期内恢复20岁左右的状态与能力。毋庸置疑，那些培养罐中的克隆少女就是他的实验素材，而这些克隆人的本体，则是他这辈子唯一心动的女人——伊丽莎白·乔斯达。</p><p>「呵，果然我总是放不下对你的执念啊，才会每次都因为你的原因而将自己置于危险之地。伊丽莎白……越是得不到你的心，我越想看看你的心是什么样子的……」</p><p>本杰明紧紧抱着样品冷藏箱，里面保存着少女的心脏。</p><p>「你知道吗，伊丽莎白，我的伟大构想快要实现了，等我出去以后，我就把E-COVIN的样本投入所有的水源里……现在其他的‘青春泉系列’已经在全球各地蔓延泛滥，很快，所有人的DNA里都会留下‘青春泉’的刻蚀痕迹，但是E-COVIN则会将所有被选中的人筛选出来，而没有被选中的人则将从地球上被清除。洪水已经到来，方舟也将启航。」</p><p>三层的底部确实是一条奔涌不息的地下河，但却并不只有胡晟提到的已经布下警力的那一个出口，而是有三个大小不一的通道，分别通向三处。其中，仅有两个通道可供人勉强通过。</p><p>看守森严的通道不到三公里，其尽头位于废弃村庄西侧的天葬之地，荒凉无比；但另一个无人看守的通道，则长达十数公里，且通向一片无人区的戈壁滩。</p><p>最后一条通道，直插地底深处，无人知道它的尽头是另一番天地，还是熔岩地狱。</p><p>地下河冰冷彻骨，无人能活着走完这一段路。或许，这就是佛经中提到的三途之川吧……</p><ul><li></li></ul><p>乔瑟夫等人从岩缝里直接跳下第三层的时候，本杰明已经掐死了苏珊，正将她的尸体当作独木舟，往深水处推。</p><p>“不许动！举起手来！”由于洞穴里的情况复杂，考虑到并未安装消音器，以及声波可能带来的次声灾害，胡晟只是将枪对准了本杰明的后脑勺，并未开枪。</p><p>但本杰明却好像没听到一样，干净利落地爬上了苏珊早已冻得僵直的尸体，轻轻一蹬，便顺着那长达十数公里的地下河道划了过去，水流湍急。还没等胡晟和扎西追到最底下，本杰明以及消失在了一个拐点之后了。</p><p>“可恶！居然让他逃了，我们可能要追上去，乔斯达先生。乔斯达先生？乔斯达先生！”扎西不甘心地锤了一拳在地上，却发现刚刚站在自己身后的乔瑟夫不见了，顿时大惊失色，“胡队长，乔斯达先生不见了！”</p><p>“你说什么？！”胡晟正在跟总部报告情况，希望总部那边能迅速改变警力部署，一听到扎西的惊呼，他回过头，只看到乔瑟夫的一些重型装备还留在原地，而那个将近两米的男人却凭空消失了。</p><ul><li></li></ul><p>乔瑟夫也没有想到，人在最紧张的时候居然能被逼出这样的潜力。当看到本杰明的那一刻，他几乎失去了意识，只想着一定要从这家伙的手中夺取疫苗样本来救西撒。「时间不站在我这里也没关系，就算幸运女神不站在我这里也没关系，上辈子我没能救下他，这辈子就算拼上我这条命，我也要把他从死神的手上抢回来！！！」</p><p>坚定无比的信念唤醒了沉睡在灵魂深处的生命力量与精神力量，他的波纹之力与替身能力在一瞬间融合——紫色的荆棘上开满了金色的花——那强大的能量在一刹那中打破了时空的藩篱，使乔瑟夫被传送到了他日思夜想的仇人本杰明·霍普金斯身边。</p><p>这或许是人类的燃烧灵魂之光而创造出来的一个奇迹，一生仅有一次而已。</p><p>“呵，没想到会在这种地方见到你。真是可怜呐，乔瑟夫·乔斯达，看来自你死后，灵魂一直徘徊在这片陌生的土地上难以得到救赎。”本杰明见到乔瑟夫忽然出现，并利用波纹踩着水站在半空的样子并没有多惊讶，他仅仅以为这是一个可怜的鬼魂。虽然这家伙手上的人命多得数不胜数，但是在本杰明心中，自己就好比是创世纪的上帝，而上帝要处置这些卑贱的生命，是不需要任何负罪感的。</p><p>“呵呵呵……嘿嘿嘿……哈哈哈……”怒极反笑，乔瑟夫他捧着肚子笑弯了腰，“你在说什么梦话，糟老头，说得好像你自己能得到救赎一样。”</p><p>“放肆！谁允许你这个孤魂野鬼这么跟我说话！”本杰明气得打了苏珊几巴掌，急于证明鬼是不配跟他作对的。</p><p>“你还是担心一下你自己吧！”乔瑟夫双手抱胸抬了抬下巴，示意本杰明朝后看。</p><p>“我才不会中你的套。你这该下地狱的臭小子！” 他从口袋里拔出一把上面还带着血迹的手术刀对着乔瑟夫，然后恶狠狠地说，“再不消失我就把这玩意儿捅进你的屁股，让你尝尝屁眼被捅穿的滋味！”</p><p>“啊~~~我好怕啊。”乔瑟夫摊了摊手，他当然不能让这家伙就这么被冲下地下河的断层死去，于是早就用隐者之紫织好了一张巨网置在了狭窄的断层口。</p><p>“这是什么？！！！怎么会这样！！！”当本杰明被荆棘网拦截在半空的时候，他还没反应过来这是眼前用波纹攀在岩壁的冰柱上的乔瑟夫搞的鬼。而可怜的助理苏珊的遗体，则被水流冲下了瀑布，很快就再也看不见了。</p><p>“嘿嘿……猎物落网！现在要怎<del>么</del>吃<del>好</del>呢~”乔瑟夫拔出军刀，佯装要割那人的颈动脉，吓得本杰明拿着手术刀在空中胡乱挥舞。</p><p>“呵！”乔瑟夫冷笑一声，换上严肃的表情，同时一个弹指飞出从崖壁上落下的水滴。带有波纹能量的水滴犹如一粒弹丸直接打断了本杰明手上的手术刀，并击穿了他的手掌。</p><p>“现在，告诉我你把疫苗藏哪儿了！”乔瑟夫的手中抛了抛几粒波纹水珠，接着干脆利落地打断了本杰明的手腕和脚腕，省得到时候背他出去的时候又像上次那样被偷袭。</p><p>“你居然真的没死？！”本杰明睁大了眼睛，“我明明……”</p><p>“你明明看着我断了气还把尸体扔进了湖里是吧。”乔瑟夫收拢了隐者之紫交织而成的网，把本杰明吊起来后一把抓住了本杰明的衣领，“疫苗在哪儿！”青年咬牙切齿、一字一顿地说道。</p><p>“疫苗？哈哈哈……我扔了，扔进地狱深处了！呵……但是另一个礼物我倒是可以送给你……”本杰明脸上毫无惧色，他早就算到自己迟早是要落网的，但是自己的手上有着足够的筹码，只要不落在美国佬的手里，就有转圜的余地。</p><p>乔瑟夫以为他愿意交出病毒样本，便稍稍卸了力，却没料到这家伙飞快地往自己身上一撞，一只针筒，从他的白大褂口袋里戳出来，直接扎进了乔瑟夫的手臂。</p><p>“你完蛋了，该死的乔斯达。”本杰明狂笑起来，“刚刚你经过的所有区域的空气里都喷洒着高浓度的SPRING-Ⅲ，可能你知道它的毒性很低，所以连面罩都没带就进来了。但是你不知道吧，如果加上我给你的礼物……你很快就能上天跟你父母团聚了。”</p><p>“是嘛——”乔瑟夫根本没有理会这跟针管，也不在乎里面装了些什么药，“你大概没想到吧……”他一拳揍在本杰明的脸上打断了这家伙的眉弓骨，“我早在三年前就坐上你那该死的方舟不老不死了！”</p><p>“你说什么！？”但这家伙再没办法瞪大眼睛表示错愕，只能任由脸上的肌肉因为疼痛与紧张而不断抽搐。</p><p>「大意了！既然青春泉能在伊丽莎白的克隆体里成功……我早该想到这小子的基因里可能带有“青春泉”在体细胞核基因插入式重编程的接口……」</p><p>“究·竟·在·哪·儿？！”乔瑟夫攥紧了拳头，他看着这个人渣因为缺氧而脸色通红、暴起青筋，恨不得当场掐死他。 </p><p>「这个混蛋造了这么多孽就是为了“方舟计划”，现在“方舟计划”还没完成，他绝对舍不得死。」</p><p>“……就算……咳咳……你……现在……掐死我……也找不……回疫苗……”本杰明在半空拼命挣扎着，他算准这小子下不了死手，所以依旧嘴硬。但乔瑟夫没打算松手，这是一场精神上的博弈，一旦他心软了，西撒和许许多多无辜之人的命此刻就会从他的指尖流走。</p><p>“你还有最后一次机会。”他自己也觉得奇怪，真下定决心要杀了这个混蛋的时候，自己的声音和心情是出乎意料的平静。乔瑟夫以前从没想过自己会去杀人，但是此刻，他却完全能接受自己接下来的可能的行动将会造成的严重后果。</p><p>「好奇怪啊，西撒……如果再次失去你，好像什么都可以无所谓了……」</p><p>“别……别杀我……”自诩上帝的本杰明第一次感受到了死神近在咫尺，他毫不怀疑这个男人下一秒会掐断自己的脖子，“我……说……我说……”</p><ul><li></li></ul><p>在等待增援的半个小时里，胡晟和扎西也没闲着，他们回到第一层铐上了那几个还喘着气儿的保镖，接着找到并摧毁了这个实验室里所有的撒毒装置，又将上下三层空间翻了个遍，也没有找到乔瑟夫的踪影，而显示器里乔瑟夫的定位却一直在三公里外的某处定着不动。</p><p>两人地毯式搜索了三遍，均是筋疲力尽，但是却连一点有价值的线索都没有找到，最后只好累得倒在第二层的培养罐旁边就地休息。</p><p>“队长，你说乔斯达先生会去了哪里呢？”扎西从小没少听祖辈讲这片土地上出现的神迹，倒也不是十分害怕，上次救助乔瑟夫的时候，格宁玛就说过，这个英国男人的身边有神灵护佑，所以就算出现一些违背常理的事情在他看来也算正常。</p><p>“不知道！”胡晟就不一样了，作为一个坚定地唯物主义者他向来不信所有怪力乱神的东西，此刻他有些心烦意乱，因为乔瑟夫的身份特殊，一旦出了什么事搞不好就是一场外交争端，“我就没见过哪个队员这么自由散漫，擅自行动！”他心里担心懊恼，因此语气也冲了不少。但他实在无法理解乔瑟夫是怎么凭空消失的，只好将原因归结到这个英国佬不听命令擅自行动上去了。扎西见他这样，也不好再问，只能讪讪地闭了嘴。</p><p>增援队抵达的时候，培养罐里的那些克隆少女几乎已经全部融化了，扎西和胡晟想了各种办法也没能救上来一个，只能任由她们在培养罐里不断挣扎拍打罐壁的声音折磨着自己的神经。</p><p>“胡队长……这姑娘的尸体好奇怪。”前来支援的法医丁蕾仔细地将解剖台上被碎尸的少女遗体摆放回原样，“你看，她的每个尸块的‘年龄’都不一样……”</p><p>胡晟看着婴儿大小的左手和少女大小的右手，以及明显跟双手的“年龄”不一样的其他肢体器官，又想起之前克隆女孩们死前的惨状，顿时被哽得说不出话来。</p><p>“嘀嘀嘀——”就在这个时候，胡晟的通讯器响了起来，是新的加密通信，点开一看，上面是一个坐标和一句话——【本杰明在我的北斗系统定位点，而我现在发的这个坐标是疫苗样本所在地，速去！】</p><p>“嘿，队长，乔斯达先生的定位信号更新了，就在下边！”扎西也受到了同样的信息，乐得忘记了自己早已精疲力竭。</p><hr><h2 id="YOU-你"><a href="#YOU-你" class="headerlink" title="YOU 你"></a>YOU 你</h2><p>人天生就是惧怕黑暗的，因为里面充满了未知。</p><p>乔瑟夫也是如此。</p><p>他站在深渊边上向下望去，什么也看不见。</p><p>——你就算知道了疫苗样本的下落也没用，可恨的英国佬，我给它上了双重保险，使它百分百不可能重见天日。扔下地狱只是第一重，而第二重，你找到它的时候就知道了……</p><p>“呵，这老不死的一开始就没想留下疫苗样本。”他自嘲地笑了笑，刚刚借着波纹和替身的能力将这糟老头子从岩洞里逆流而上背出来早已透支了他的所有体力，现在每动一下，乔瑟夫浑身的肌肉和骨骼乃至精神都叫嚣着难以忍受的剧痛。</p><p>“看这样子……我就算找到了疫苗样本，也只能用最后的波纹和替身的力量把它送出来了……”他倏地想起了西撒的脸，还有那枚刻在他灵魂里的续命唇环，“西撒……”</p><p>乔瑟夫解下了西撒的发带绑在一旁的冰柱上——这是普通人能够潜入的极限地带，也是乔瑟夫发给小队的最后坐标，如果他失败了，那么为后面的人留下路标就是他谢世的遗言。</p><p>“祝我好运……”乔瑟夫最后吻了吻西撒的发带，然后用隐者之紫攀住两旁的石崖，他深吸了一口气，义无反顾地跳了下去……</p><ul><li></li></ul><p>“JOJO……JOJO……快醒醒！”耳边传来了再熟悉不过的声音，“你再不起床，上午的论文答辩可就要迟到了！”</p><p>乔瑟夫猛地从梦中惊醒，那人的双唇印在嘴上唤醒了刻入灵魂的熟悉触感。</p><p>“西撒！”他惊讶地看着眼前的金发男人，浅碧的眼眸笑盈盈地望着自己，好像能掬起一捧水。</p><p>“嗯？怎么了JOJO？你出了好多汗，是不是做噩梦了？”西撒轻柔地托起他早上刚醒时分那毛毛躁躁的脑袋，然后碰了碰他的额头。</p><p>金色的阳光，透过落地窗照了进来，星星点点洒在西撒赤裸的脊背和胸膛上，为他打上一层恍若天使的光晕。卧室外的咖啡机正吐着蒸汽嗡嗡作响，面包机“咔哒咔哒”地运转着，就等时间一到，便发出“叮”的一声提醒主人开饭。</p><p>一切都是那样的稀松平常，却又完美得不像话。</p><p>「是梦吧……」JOJO想，「西撒那家伙哪有这么温柔……但如果真有那么一天就好了……」</p><p>他忘情地搭上西撒宽厚的肩膀，感受着他骤然加快的有力心跳。</p><p>“西撒……”他还活着……“西撒……”他还在等我……</p><p>JOJO知道自己不能沉湎在这个美好的梦里，他的使命还没有完成，无数人的性命还拴在自己的身上，每一分每一秒都是在跟时间赛跑。</p><p>“JOJO？”西撒没有领会JOJO心中的挣扎，只是以为这家伙又犯起床气了，于是又在他额头上印下一吻以示安抚，“快起来了，不然迟到了可就没办法毕业了。”</p><p>“抱我……”乔瑟夫好像没有听到西撒在说什么，只是一味地凑上去与西撒肌肤相贴，“抱我，西撒……”他难得大早上的主动一次，用双唇与鼻尖仔细描摹着西撒俊俏的五官。</p><p>「就算是梦，也让我放纵一次吧……」乔瑟夫听着耳畔愈加粗重的呼吸声，缓缓阖上了眼……</p><p>……</p><p>但等他再次睁眼的时候，周围的一切都变了——</p><p>昏暗的灯光，柜台上码得整整齐齐的各色酒品，精致的玻璃壶里翻滚着煮沸了的咖啡豆——那是他今世与西撒初遇的酒吧。</p><p>乔瑟夫趴在柜台上抬起头，好容易等眼睛再次对上焦，才看见面前是一杯加了奶盖的爱尔兰咖啡。</p><p>「还是梦？」乔瑟夫感觉自己的脑袋昏昏沉沉的，便打算喝点咖啡提神。当他端起咖啡的时候，却怎么也喝不下嘴了，因为奶盖上挂的不是往常的拉花，而是——</p><p>MARRY ME JOJO❤</p><p>“！！！……西撒？”他试探性地喊了那人的名字，半晌没得到回应。正当他打算站起来离开座位的时候，猛然砰地一声，五六个礼花在他身后炸响，同时被叫到名字的家伙蹭的一下从吧台后窜了出来，手里还捧着一大束金灿灿的向日葵。</p><p>西撒将向日葵送进JOJO的怀里，然后将一枚用自己的头发捻成的戒指套在乔瑟夫左手的无名指上。“我们结婚吧，JOJO！”</p><p>「我愿意！」“……”「我愿意！！」“……”「我愿意！！！」</p><p>乔瑟夫在心中疯狂呐喊，但是他张了张嘴，却怎么都发不出声音，直急得他泪水盈眶。</p><p>“JOJO，你为什么哭了？”西撒伸手为他拭去泪水，勉强自己挤出一丝微笑，“是不是我太唐突了？”</p><p>「不……西撒，不是的！我愿意，我一百个、一千个、一万个愿意！但是……现在不行……」</p><p>眼前的一切幸福与美好全是幻象，自己不能再迷恋这甜美的精神罂粟了。</p><p>JOJO终于下定决心去面对残酷的现实。</p><ul><li></li></ul><p>西撒此时也陷入了一个冗长的梦里——</p><p>梦里有个看上去充满了智慧、身着僧袍的老人领着他往光芒的方向走。</p><p><strong>——裂魂者。</strong></p><p><strong>引达瓦之光，以点燃尼玛。</strong></p><p><strong>颠覆时间洪流的毒，将席卷南阎浮提。</strong></p><p><strong>人间炼狱。四门洞开。</strong></p><p><strong>放下即生，执着即死——</strong></p><p>老人一边吟唱着揭露生死秘密的偈语，一边转着转经轮。</p><p>“大师，我们这是要到哪里去？”西撒不由得问到，他觉得很奇怪，自己明明是一个天主教徒，却为何在弥留之际遇到了一个佛教的比丘。</p><p>“到你来的地方去……”那老人头也不回，继续踽踽而行。</p><p>“我来的地方……”</p><p>“是啊……契约·魂缚之所。”说完这句话，老人便消融在了一片柔和的光芒之中。</p><p>光芒褪去，天花板下坠而成的十字碑映入他的眼帘。西撒想起来了，这是他前世的殒命之地。</p><p>他在这里用自己最重要的东西跟神做了交换，才得以将自己一半的灵魂留在了JOJO的身边。</p><p>而自己每次来到这个约定之地的时候，就是JOJO陷入生命危险的时候！</p><p>「但为什么我又回到了这里……」西撒感受到了与以往不同的灵魂的波动，他的另一半灵魂在急切地呼唤他——</p><p>“JOJO！”他感受到了乔瑟夫灵魂深处的呐喊，“JOJO——”</p><p>可西撒只收到了自己的回声。</p><p>「你找不到他的……」他听到自己的声音在心底响起。</p><p>“为什么这么说？有我的一半灵魂守护着他，他无论如何不会有事的。”</p><p>「虽然你面上看起来很有信心，但事实上，你心里比任何人都没底气。」</p><p>“JOJO不是一个轻易涉险的人，何况他现在受到SPW财团和德国军方的庇护，不论是本杰明还是CIA那些家伙暂时都伤害不到他。”</p><p>「是啊，如果你没有出事的话……」石板下渐渐渗出了殷红的鲜血，一个浑身是血的金发男人，从血泊中探出头来。他冰绿色的眸子里射出锐利的目光，直直地插进了西撒的心脏。</p><p>“你是谁？！”西撒吓了一跳，他本能地后退，却撞上了身后不知什么时候出现的另一个十字架。</p><p>「我就是你。西撒。」那男人从血泊中缓缓地升起来，最后凝成一个跟西撒身形相仿的躯体。「我是你的另一半灵魂。」</p><p>“你为什么会在这里？！难道JOJO他……”</p><p>「你猜的没错。乔瑟夫·乔斯达快死了。」</p><p>“怎么会这样？！”西撒痛苦地仰天呼喊，“JOJO——————”</p><p>「没用的，因为神的契约，你的声音没办法传到他那里去。」</p><p>“那你呢？你不是应该陪伴在他身边保护他吗？你为什么会在这里！？”</p><p>「因为……这是JOJO的决定。他决定用自己的死亡，来换取你活下来的一线生机。事实上，我们的肉身正在迅速衰竭崩坏，我们也将要迎接死神了。」另一个西撒平静地陈述着一切，「神并不是无私的，就像《断头皇后》里说的，“命运所馈赠的礼物,早已在暗中标明了价格”。作为对他的信徒的我们的恩赐，他与西撒的灵魂定下了契约，然后将之分成你我。但是神抽走了你身上关于契约和JOJO的所有记忆，并将你永远束缚在契约之地为他歌功颂德。而作为交换，神也从JOJO的灵魂里抽走了所有对西撒的爱意让我保管，允许我用自己的力量保护他周全。我之前并未领会其中深意，直到今日方才明白——当这些爱意与JOJO的灵魂再次共鸣时，就是契约结束之日。」</p><p>“那我们怎么才能救他？”西撒急的冲上去抓住了另一个自己的衣领质问道，“怎么才能救他！”</p><p>「我也不知道……」满身是血的西撒将脸别向一边无奈地说，「或许运气好的话，我们还能在死后相遇，又或者……在契约结束后，我跟你都会魂飞魄散，最终重新凝成神麾下那些没有思想和情感的“圣灵”，从而获得救赎。」</p><p>“去他妈的救赎！”西撒终于想起当初的契约，神只需要一个听话的、虔诚的信徒，而不是一个为了所爱宁愿灵魂被永远割裂束缚，却不愿升入天堂为他歌功颂德的傻子。“如果我真的罪孽深重污浊不堪，那么唯一能够救赎我的存在就是乔瑟夫·乔斯达！他是照亮我生命的太阳！是属于我的唯一的耶和华！”话音刚落，周围的墙壁就开始崩塌，露出后面黑漆漆的一片，不一会儿，就只剩下了地上和背后两个巨型的十字架了——这原本是神为他们准备好的归宿。</p><p>「你终于下定决心了……」满身是血的西撒露出了一个欣慰的笑容。</p><p>“你不也早就决定好了吗？”西撒也回以同样的笑容。</p><p><strong>——裂魂者。</strong></p><p>……</p><p><strong>放下即生，执着即死——</strong></p><p>“虽然神真正的目的我并不认同，但是我依旧感激他让我有能力保护JOJO。”</p><p>「只要我们的心意完全一致，就能重新合为一体……」</p><p>两个西撒同时挥拳，击碎了神在他们中安插的镜子，彻底冲破了契约的束缚，地上和背后的十字架也瞬间化作齑粉。</p><p>“好久不见。”</p><p>「欢迎回来。」</p><p>——西撒·安德里欧·齐贝林。</p><p>乔瑟夫醒过来的时候，他的半颗脑袋正枕在温暖的水里。</p><p>「不对！这里应该是高海拔地带，就算是这个深度，也不该有温泉才对……」他瞬间清醒警觉起来，「难道这个地洞已经深到接近地幔了？不可能……要真这么深，我早摔死了。」</p><p>他挣扎着动了动，发现自己的手脚还被隐者之紫的藤蔓绑着，他现在正呈现一个倒吊人的姿势挂在岩壁上。</p><p>“嘘~~~~~~嘿！”他吹了声口哨，想起来都有点后怕，“OMG！还好老子命大，不然整颗头泡进水里，没摔死也淹死了。”</p><p>接着乔瑟夫又憋了一股劲儿，控制着隐者之紫把自己的姿势调整过来。</p><p>“很好，难得有一次极限蹦极的经历，可惜我现在一点儿也不记得了。”他说着拧开军用手电用牙叼着，然后紧紧攀住隐者之紫，又带动腰部力量蜷起两条修长而精壮的腿，朝岩壁上使劲儿一蹬，接着在空中一个利落的后空翻，轻轻地落在了水池中央隆起的石头上……</p><p>“噗通！”就在他以为自己的力量恢复了，正欢欣雀跃的时候，左小腿突如其来的抽筋，又将他拖入了温暖的水中。</p><p>「这里的水并不深？」他踩到最深处，那温泉也不过刚刚没过他的腰罢了。乔瑟夫出于谨慎又将手电拿在手里仔细照了照四周，发现上面看起来约有三十米直径的深渊，到了底部，却缩减成了半径不到十五米的一个浅池。「那上面那么多水冲下来都去哪儿了？而且这里居然连地下河的声音都听不到……我掉下来多久了？」</p><p>向来喜欢研究地理的乔瑟夫很快反应过来，是时间差的问题，空洞内的这条地下暗河八成是一条间歇河，根据季节性雨量有所调整。之前他得知疫苗被本杰明弃置于此处的时候地下河的水量还很大，尽管这个深洞的上围地势较高，地下水还是因为水位过高而漫过边沿飞流直下。现在这种情况估计是上游的雨停了，水位快速下降，甚至低于深洞上围了，因此才变成了现在这样。</p><p>「说起来，本杰明之前说到的双重保险是什么意思？第一重勉强可以算是这个该死的深坑，但这地方也没什么特殊的，底下还不大，要真的认真搜索一遍总能找到的……」乔瑟夫提着手电，涉水而巡。温热的水缓解了他的抽筋痛，使他得以在池子里行动自如。</p><p>「还说我找到的时候才会明白……啊啊啊啊——该死的，我当时就应该再狠狠揍他一顿，逼他吐出所有细节才对的，省得我一个人在这里生气还没处发泄去。」JOJO在心里气得捶胸顿足，但双手却都没在水下不停地摸索，「Holy shit！这石头怎么跟被打磨过一样这么光滑？！差点闪到我的老腰……等等，这是！」</p><p>他摸到了一把好像青苔一样滑腻腻的东西，匆忙缩回手，还没觉得恶心，指缝间透出来的莹绿色光芒，就夺去了他的所有注意力。</p><p>「Fuck！！！」乔瑟夫怎么也没想到这下面居然是一个天然的“全知之眼”石矿，而刚刚他摸到的黏糊糊、滑腻腻的东西，既不是什么青苔，更不是什么底泥，而是被弃置在此处，最终被全知之眼慢慢蚀化的各种实验样本的尸渣骨殖。</p><p>“呕——————”先前被间歇河的新鲜活水封住的尸臭此时被乔瑟夫的双手带到了水面上，引起他的一阵恶心反胃。</p><p>「那么大的水都没有把这些尸渣骨殖冲干净……可恶！那些混蛋到底害了多少命！」</p><p>乔瑟夫的手掌和指尖因为直接接触到了高纯度的“全知之眼”而被烧破了表皮。「呵，难道这就是第二重保险？本杰明总不至于会认为这个破石头能阻止并杀死所有想要接近疫苗的人吧，不说我自己，光是扎西和胡晟都不会怕这些。看来，这地方的异常水温应该是尸体快速分解蚀化的时候放出的热量……糟了！」</p><p>乔瑟夫突然想起伊丽莎白强调过，“青春泉”的疫苗必须保存在低温环境里，不然很快就会失去生理活性。</p><p>这下他更加没有余裕悠哉悠哉了，他就像不知道“全知之眼”的危险那样，扑进水里飞速摸排着水池底部。</p><p>“可恶可恶可恶！”乔瑟夫几乎摸遍了池底的每一寸土地，他的双手都被蚀化得血肉模糊，但却一无所获——到处都没有疫苗的影子。</p><p>“冷静，你要冷静，乔瑟夫。冷静下来认真想想还有哪些不符合常规的地方……”乔瑟夫这样劝慰自己，并将附了波纹能量的隐者之紫当成绷带，一圈一圈地绕在自己的双手上止血。</p><p>“‘全知之眼’、尸体残渣、间歇河、温水池……”乔瑟夫靠在池子中央的巨石边上扶着额头站立思考，池水依旧漫过他的腰际。</p><p>“不对……按照间歇河的流速计算，冲下来的水量应该远超池子里蓄着的水量才对，那些水到哪里去了？”乔瑟夫终于想明白自己之前一直觉得很奇怪但是却忽视的点了。“可我明明摸遍了池底的每个角落，也未曾发现能落水的地缝或者暗道！而且，我在这里摸索少说也有将近一个半小时了，但水位并没有下降……”</p><p>乔瑟夫感到一丝绝望，他的体力和精神这下是真的到了极限，他甚至没有感受到两腿已经软到再也无法支撑自己的体重了，“西撒……”他的身体顺着巨石渐渐滑了下去，“帮帮我……”虽然这么说，但是JOJO的心里很清楚，当他把西撒的发带拴在冰柱上当路标的时候，他就再也感受不到一直陪伴着他的西撒的气息了。</p><p>他的西撒，可能已经不在了……</p><p>他的心跟着他的身体一起沉了下去……</p><p>……</p><p>深渊底部忽然被照亮，一个全副武装的青年从顶上跳了下来。</p><p>发射绳索、空中回旋、脚蹬岩壁……一整套动作行云流水，最后一个浮夸的仙鹤展翅，便稳稳当当地站在了水面上。</p><p>“傻JOJO，真是一刻都离不开我呀。”那人伸出双手，将乔瑟夫从水里拽出来，“这儿可不是什么温泉，要泡澡回家泡。”</p><p>乔瑟夫忽然被拽离水面惊诧不已，还没睁眼，就被拉进一个熟悉的怀抱。</p><p>“……西撒？！”</p><p>“我在。”西撒安抚地拍了拍JOJO的背。</p><p>“看来我是要死了，都出现幻觉了……”乔瑟夫苦笑道，“但是能在死前再见到你一面我已经很满……”</p><p>“咚！”乔瑟夫还没说完，脑门上就挨了一个爆栗，“哎呦！”</p><p>“你在说什么傻话！”</p><p>“噗！哈哈哈哈哈……”</p><p>JOJO看着西撒严肃的怒容忍不住笑了起来。他有多久没见过这家伙这幅表情了？依稀记得上辈子的时候西撒可喜欢生气了，自己什么事儿不顺了他的意，他就会摆出这幅表情来，当然，他也不是真的恼自己，乔瑟夫明白关心则乱的道理，西撒只会对自己真正在乎的人和事生气。但乔瑟夫又害怕见到他的这幅样子——上一世，这幅怒容将生离死别隽刻进他的灵魂。所以这辈子他总是下意识地避免让西撒生气，自然也就很久没见过这家伙这幅表情了。</p><p>但现在，他见到这样的西撒却很开心，跟梦境里的所有天使西撒都不一样，生气的西撒才是他最熟悉的那个对自己“关心则乱”的至亲至爱。</p><p>“你在笑什么？”西撒的眉间的川字纹更深了。</p><p>“哈哈哈……我在笑啊……”乔瑟夫冲他眨了眨眼，“你把耳朵凑过来我就告诉你。”</p><p>“这里又没其他人……”</p><p>“凑过来嘛。”</p><p>“……好吧。”</p><p>西撒任命地把耳朵凑了过去，准备洗耳恭听。</p><p>只见乔瑟夫神神秘秘地把手挡在嘴边，然后拿出了他两辈子攒下的所有的一本正经，郑重无比地说了三个字——“我·愿·意！”</p><p>刚刚还莫名奇妙亮起来的顶部一瞬间又恢复了之前的幽暗。不知道是不是他的错觉，JOJO看到西撒的耳根肉眼可见的泛起了绯色。</p><p>“真稀奇呀，小西撒居然会害羞！”他像是哥伦布发现了新大陆那样惊喜。</p><p>“傻瓜，我这是高兴。”西撒别过脸，揉了揉JOJO的头发，他手上那枚棕发捻成的戒指完美地混入其中，“既然同意了，可不能反悔。”</p><p>“啊呀，我现在就想反悔了……”</p><p>“你这家伙！”</p><p>“不过我答应你，到我反悔的那天，肯定比永远还要多一天。”</p><p>“那还差不多……”</p><p>「只要我们的心在一起，我们的灵魂在一处……」乔瑟夫想。「生死又有什么要紧？」</p><p>“走吧，JOJO，我们得赶紧找到疫苗样本才行。”西撒用鼻尖碰了碰JOJO的鼻尖，“无数人的亲友挚爱等着我们去拯救，还有本杰明与我们两家几代人的恩怨纠葛……这次我们一定要亲手做出一个了断！”</p><p>“那是自然！”乔瑟夫的下巴亲昵地蹭了蹭西撒的颈窝。</p><hr><h2 id="ZIG-ZAG-峰回路转"><a href="#ZIG-ZAG-峰回路转" class="headerlink" title="ZIG-ZAG 峰回路转"></a>ZIG-ZAG 峰回路转</h2><p>“既然你已经检查了这池子底部的所有地方都没有发现可疑之处……”西撒托着下巴沉思良久后开口，“那么看上去最不可能的地方便是最可疑的。”</p><p>“你是说……这块巨石？” 乔瑟夫说着用脚轻轻踹了它几脚，“看起来并没什么特殊的地方……等等！”他忽然感受到一股冰凉的流体划过自己的脚踝。</p><p>“这石头下面有水！”乔瑟夫惊呼，虽说他刚刚仔细地摸过这石头的底部缝隙，但是由于手指的伤已经很严重了，神经也不再灵敏，存在感受与认知偏差的可能性很大。</p><p>“确切地说，这块石头除了底部最中心的部分嵌入一个直径不到三十公分的类似浴室地漏的孔洞，其底面的绝大部分面积都被打磨成存在狭小梯度的瓦楞纸状，而与打磨光滑的池底无法紧密贴合。”西撒稍稍抬起了巨石一角，将手伸进去探了个究竟。“不得不说，这真是个巧妙的设计。”</p><p>“是啊，没想到这块巨石竟是个设计巧妙的水池塞子。”聪明如JOJO，在知道石头下有水的时候就已经看透了一切，“估计这石头内部是中空的，当池子里的水满得没过巨石的一定体积时，这个空心的石头就会获得足够多的浮力而向上浮。这时巨石下端的‘地漏’打开，多余的水就从这里漏下去，使得此处的水不至于过满倒灌。”</p><p>“没错，当间歇河断流的时候，水量减少，等浮力渐渐变小，这块巨石又会回到原处堵住下水口，形成现在这么个池子。”</p><p>“本杰明遗弃疫苗样本的时候应该适逢水位最高的时段……疫苗样本很可能就在这石头下面！”</p><p>“虽然这么说这石头却也不轻。”西撒活动了活动筋骨，然后双手背向将之围抱，一个屏气，就将之完全拔起。</p><p>“看你抱着石头可完全看不出这石头不轻……”乔瑟夫心中默默地想，以后可千万不能真的惹恼了西撒。</p><p>“JOJO！”西撒背着巨石提醒他，他的姿势，活像是驮着世界的泰坦神阿特拉斯。</p><p>乔瑟夫回过神，用隐者之紫探入池水下漏导致的漩涡之中……</p><p>“找到了！”隐者之紫绑着一个再常见不过的生物样本储藏箱，飞速抽离水面。</p><p>说时迟那时快，还没等乔瑟夫比出一个胜利的V形手势，一道白光闪过，将深渊底部的一切都吞噬殆尽……</p><ul><li></li></ul><p>人们常说，死之前的最后一秒是格外漫长的。</p><p>乔瑟夫在爆炸的那一瞬间亲身体会了这一点——世界仿佛被摁下了0.000001倍速，周围的一切都变得安静无比缓慢无比。他的意识超负荷地高速运转，但大脑却只来得及过滤出一条指令——无论如何也要保住疫苗样本！</p><p>因此他下意识地用隐者之紫包紧样品冷藏箱，然后一个翻滚将它纳入怀中，做出防爆姿势。他心里清楚得很，这么近的距离，这么狭小的空间，爆炸的冲击波释放出的能量会在数秒之内将自己的身体撕得粉碎。</p><p>「只要保住疫苗样本，西撒就有救了。」这是乔瑟夫失去意识之前最后的想法……</p><ul><li></li></ul><p>“院长，院长！27床的病人……”接到一线医护人员打来的电话的时候，伊丽莎白表现得十分淡定，她心里早就做好了失去任何人的准备。</p><p>西撒死了。</p><p>死得毫无征兆。</p><p>死在了这场生化危机战的胶着阶段。</p><p>“我也不知道为什么会这样……他之前明明还好好的……呜呜呜……还让我削个苹果给他吃……”伊丽莎白赶过去的时候，负责照顾并医治西撒的医生南希正蹲在病床边恸哭不已，“就一眨眼的时间……我的苹果还没削完……人就没了……哇——呜呜呜……”</p><p>“这不是你的错。你已经尽力了。”伊丽莎白将南希扶了起来柔声安慰。</p><p>“院长，27床病人生前签署了自愿捐赠遗体帮助研究对抗病毒的志愿书。现在我们需要您在文件上签字，才能进行下一步的遗体处理工作。”病区负责人格里高利已经快麻木了，成千上万的生命正在逝去，而自己除了帮他们走完这些微不足道的流程，什么也做不了。</p><p>“好……”伊丽莎白拿出别在胸前口袋里的笔打算签字，但是在纸上划了了半天，却什么都写不出来——她出来前将老式体温计与签字笔拿错了！</p><p>护目镜里起了雾，伊丽莎白除了西撒身上裹尸布的颜色什么都看不清了。</p><p>原来当自己在乎的人逝去的时候，所有的心理建设和故作坚强都是那样的不堪一击。</p><p>「当初我是怎么面对乔治的死去的呢？呵，我好像从来都不曾面对过，只是将注意力不断地转移到复仇、保护红石、教养徒弟、杀死柱之男……这些能够耗尽自己心力体力的事业当中去罢了。只有这样，我才能强迫自己忘却已经失去乔治这个事实……」</p><p>“现在有一个新的研究项目，把27床安排到0号实验室去吧。”伊丽莎白签下了自己的本名，“我亲自处理。”</p><p>「虽然我没办法留住西撒，但是我起码能好好保存西撒的遗体，不至于JOJO回来的时候连西撒的最后一面都见不到……」</p><p>就像当年本杰明处理自己的“遗体”那样，伊丽莎白用同样的方法，将西撒的遗体毫发无损地保存在地下实验室的冰冻装置里。令她诧异的是，虽然西撒的所有生命指征尽数归零，但他的面容神情却跟生前一样，宛如一夜好梦。</p><ul><li></li></ul><p>当乔瑟夫恢复行动力的时候，已经过去了小半年，世界范围内的第一波疫情因为他拼死护住的疫苗样本已经得到了有效的控制。</p><p>刚住院的那段时间，胡晟和扎西可以说是常常来看他，因为他们两个难兄难弟展开救援行动的时候也受到了冲击波的波及，挂了点彩，在同一个医院里接受治疗。那时候乔瑟夫还说不出话，转不了头，也没办法吃东西，甚至连表情都因为脸上缠着绷带而做不了。因此JOJO只能被动地听着这两个中国小伙子叽叽喳喳地在他的床边吵个不停——什么“你的命可真大，那么大的爆炸里居然还能生还”啊。什么“多亏了五颜六色的度母菩萨保佑”啊。什么“兄弟，我胡晟这辈子就佩服你一个，自己炸成这样居然还把疫苗样本保护得没受一点损伤”啊。之类的废话加彩虹屁。</p><p>这可憋坏了JOJO，他向来不是闲得住的人，与其听别人哔哔，他更喜欢自己叨叨。这不，手脚刚长好了一些，就开始手舞足蹈地表达自己的想法了。</p><p>“西撒……西撒他得救了吗？”他拼命地在空中写着这句话，可惜没人能看得懂他的意思。就连好不容易赶来的史皮特瓦根都没看懂，那老头只是眼泪汪汪地抓着他的手，然后说一些“我为你骄傲、乔纳森为你骄傲、艾莉娜为你骄傲、……”之类的老掉牙的长辈致辞。直到乔瑟夫实在受不了这家伙的念经，用馋满绷带的双手捂住耳朵了才作罢。</p><p>又过了一段时间，他脸上的绷带拆了，JOJO终于能动动嘴了，可说出来的却是他自己都听不懂的叽里咕噜。史皮特瓦根担心是什么后遗症，问了医生后得到的答复是：乔瑟夫当时在爆炸的时候一不小心把自己的舌头咬断了一半，现在还没完全养好，等到伤好了，再多练习几天就会恢复如初了。</p><p>可乔瑟夫却在担心自己伤愈之后，舌头没有以前那么灵活了，到时候跟西撒激吻较量的时候恐怕要落了下风，于是他闲着没事就爱上了吃桂圆，嚼完果肉之后含着三四颗眼珠子似的核拼命练习，却比医生估计得还要早半个月开口讲话。</p><p>「我最讨厌努力了。」JOJO想，「我只是不想输给他而已。」</p><p>“对了，老头子，西撒呢？他一切都好吗？有没有问起我的事？”乔瑟夫一边心满意足地喝着冰可乐，一边拽着史皮特瓦根的呢大衣问道。</p><p>“他很好，JOJO。咳……”史皮特瓦根极力掩饰着声音中的颤抖，可怜的老头他都快数不清自己这辈子瞒下了多少亲友的死讯了。“他只是现在还不方便跟你通视频。但他前几天跟我说，‘要是JOJO养伤的时候还喝冰可乐，就狠狠的踹他的屁股，如果八月份结束之前他的伤因为冰可乐还没痊愈，就别回来见我了！’”</p><p>“Holy shit！这么热的天没有冰可乐的人生还有什么意义！”乔瑟夫顿时一阵哀嚎，“西撒你这个法西斯！希特勒！独裁者！”</p><p>但是他还是屈服了，把剩下的冰可乐塞进了史皮特瓦根的手里，“喝完，不然太浪费了。”他这样说道。</p><p>终于熬到了出院的那天，乔瑟夫拄着拐杖走出了自己都快躺到发霉了的三甲医院的大门，手上还捧着好几束当地人赠给英雄的鲜花。但乔瑟夫并不在意这些，他拜托史皮特瓦根帮他推掉了所有的采访和邀请。</p><p>出院之前，快闲出鸟的JOJO设想了很多出来后想干的事情，比如喝冰可乐喝到爽、吃炸鸡吃到撑、去俱乐部健身撩妹顺便找回自己的八块腹肌、叫上史摩基和瑞秋去酒吧唱个一整晚、带着艾莉娜奶奶和老头子去全世界旅游、跟西撒去海边度假然后躲在海岩间做爱……</p><p>但当他真的坐上了去威尼斯的包机，望着身侧那无边无际的云海的时候，脑子里却只剩下了一个念头——他只想见西撒一面。</p><p>乔瑟夫向来是个直觉敏锐的人。虽然西撒几乎每一天都会给他发问候消息，但史皮特瓦根的那些异常神态，史摩基跟索菲亚一谈起西撒就不着痕迹地岔开话题，母亲每次视频通话的时候都不自觉地向左飘忽的眼神……桩桩件件都逃不过他的眼睛。</p><p>他的理智告诉他，西撒可能不在了。</p><p>但他的情感并不愿意接受这些。</p><p>所以他选择性地无视了所有不自然的地方，一心一意地想着那家伙还活着等他回去完婚。所以他天马行空地畅想了许许多多他们见面之后可能的情形，以及婚后的甜蜜或是吵闹。</p><p>但随着他离威尼斯越来越近，他反而害怕起来。他害怕等着他的是一具冰冷的尸体，甚至是一个跟飞机上的餐桌差不多大小的骨灰盒。</p><p>最终，他还是听着西撒最爱的古典乐逃进了梦里……</p><ul><li></li></ul><p>那是乔瑟夫最熟悉的咖啡馆，只是这次坐在露天的桌子旁的却不是老年的自己，而是一个跟自己长得有八九分相似的年轻人和一个从未见过的五十岁左右的意大利男人。</p><p>“哟~JOJO，你来啦。”那个年轻人十分亲切，他热情地冲着乔瑟夫打招呼，“难得能在这里遇见你，我很高兴。”</p><p>“你……你是！”乔瑟夫走进了才看到年轻人脖子上有一条清晰的环状疤痕，他马上就想起了艾莉娜奶奶给他讲过的故事，“你是乔纳森爷爷！”</p><p>“嗨呀，这么快就被你猜出来了，就不好玩了。”乔纳森捧起面前的红茶笑了笑，“给你介绍一下吧，这位是西撒的爷爷威廉·A·齐贝林男爵。”</p><p>“初次见面，JO……JO。”威廉看着眼前的两个“JOJO”有些为难。</p><p>“您好。”乔瑟夫也有点懵，这种突如其来的见家长的既视感是什么情况？！“我想问一下，这里是天堂吗？还是说我也已经死了？”</p><p>“呵呵呵……这里是生与死的交界之地，你已经来了好几次了。”乔纳森和威廉闻言笑个不停，“不愿意上天堂，且没有什么罪过不需要下地狱的灵魂就会在这里徘徊。”</p><p>“可你们为什么要留在这里呢？”乔瑟夫老实不客气地拉了张椅子坐下，“你们两位也不愿意上天堂吗？”</p><p>“确实，天堂没什么趣儿。”威廉点了点头。</p><p>“其实也不是啦，我跟齐贝林先生只是在这里等人罢了。”乔纳森看着乔瑟夫眼睛里闪烁着清澈的光。“我想等艾莉娜和史皮特瓦根也来了以后再一起离开。”</p><p>“我是在等马里奥和西撒那两个臭小子上来。”威廉捋了一把自己的八字胡胡梢，继续说道，“然后再把他们踹下去！”</p><p>“齐贝林先生……”乔纳森脸上的笑有些无奈又有些尴尬。</p><p>“那西撒他上来过了吗！”乔瑟夫闻言一拍桌子站了起来，甚至弄洒了杯子里剩余的红茶。</p><p>“没有。”两人均是摇头，“我们一直等在这里，没见他来过。”</p><p>“这是不是就代表西撒还没死？”乔瑟夫发现了一丝希望。</p><p>“这代表了他可能没死，或者……已经魂飞魄散……”</p><p>……</p><p>……</p><p>……</p><p>乔瑟夫从梦中惊醒。</p><p>满脸都是泪水。</p><ul><li></li></ul><p>为了乔瑟夫和西撒的重逢，伊丽莎白提前一个月就开始了对西撒遗体的解冻工作。当然，她也没忘记检测西撒体内的病毒含量。</p><p>而检测报告出来却吓了她一跳，西撒体内的病毒业已清零，但他的体细胞却在冰冻了128天之后依旧保持着高水平的生物活性——跟诺亚日记中记录的情况一模一样。</p><p>这是一个奇迹！她有些惊喜，因为如果操作得当的话，西撒或许能在机缘巧合之下像自己那样涅槃重生。</p><p>于是她仔细研究了诺亚留下的日记，严格按照日记中记录的方式对遗体进行解冻。随着解冻作业的逐渐深入和对西撒DNA的解构分析，伊丽莎白终于发现了“青春泉”真正的奥秘——青春泉的关键基因存在极强的自主选择和表达的能力，而这种能力只有在低于30℃时恰巧进入拥有特定基因的人的细胞之后才有可能被激活表达。但人是常温动物，活着的时候体内温度不论什么时候都不可能低于30℃，所以绝大部分人体内的“青春泉”并未被真正激活。更遑论这种携带特定基因的人放眼全世界也不会超过十万人。</p><p>而一旦这个能力被激活，生命就突破了生老病死的界限，所有的细胞都会获得全新的活力，就算是在缺氧缺乏营养的状态下也能够低能耗地存活十天。假如将之冷冻封存，则可以向那个被冰封在南极的少女那样，保存上千甚至上万年。</p><p>明天下午JOJO他们就要回到威尼斯了，现在伊丽莎白面临一个两难的选择。</p><p>如果她现在就将解冻作业完全完成，将遗体的温度上升成人类正常的体温，但是最后却在心肺复苏的环节失败了的话，就算是接受了“青春泉”洗礼的躯体，也最多只能撑十天左右就会腐败。这是绝对不可逆的过程。</p><p>而假如她就这样维持着遗体的亚低温的状态，并在培养罐中提供适当浓度的氧气和营养，那么西撒的遗体就能完好的保存上百年不腐，但因为没有灵魂，所以跟植物人没什么太大的差别。</p><p>复活最关键的两个条件，一个是具有活性的躯体，另一个则是完整的不灭的灵魂。</p><p>“西撒要是还留在那里就好了……”伊丽莎白回想起当初自己在生与死的界限被乔治骗回此世的场景，但她不确定西撒的灵魂是否有人指引，“如果这孩子要是被天使接去了天堂，就什么都结束了。”</p><p>“解冻吧，伊丽莎白。”一度绝望的马里奥走了过来，看着培养罐中悬浮着的儿子，他从未这样认真地看过西撒，“他都长得这么高了……我离开家的时候，他才刚到这儿……”他比了比自己的腰际落下两行泪来。</p><p>“可是……”</p><p>“我想西撒他不会希望我们守着他的躯壳无法前进。”说话的时候，马里奥灰绿色的眼睛一刻也没有离开过西撒，他深深地望着自己的孩子，他的骨血，他精神的继承人，像是要将他的样子刻进自己的灵魂里。</p><p>“你说得对……”</p><ul><li></li></ul><p>乔瑟夫见到西撒的时候，他静静地躺在纯白的被褥中，周围放满了向日葵。他的脸上挂着一抹淡淡的微笑，好像下一秒就会憋不住，然后从床上跳起来一把揽过JOJO的脑袋可劲儿的揉他的头发。</p><p>但他没有跳起来，也没有笑。只是这样静静地睡着。</p><p>心肺复苏术成功了，重新输入的鲜血洗去了青年灰暗的脸色，让他看起来有了一丝好气色。但也就到此为止了，西撒依旧没有任何意识，伊丽莎白知道，他的灵魂不在这里。</p><p>“JOJO……”她担心JOJO知道真相后会做出什么出格的举动，便挽住了乔瑟夫的手，如同千万个母亲那样，柔声安慰道，“我们出去吧，别打扰西撒睡觉了。”</p><p>“我们分开够久了，让我陪陪他吧……”乔瑟夫的表现是出乎意料的镇静，“我不会吵着他的。”他轻轻地挣开了伊丽莎白的手，然后快步走到西撒床边，又顿了一会，才缓缓跪下捧起西撒的手贴着自己的脸。</p><p>伊丽莎白没想到，竟是自己先挡不住那悲痛的情绪，终究忍着眼泪快步离开了西撒的专属病房。史皮特瓦根、艾莉娜、马里奥等人则因目不忍睹而等在病房外不发一言。</p><p>“西撒……我回来了……”乔瑟夫轻声细语地跟西撒说话，“我知道你很累，所以睁不开眼睛……你好好休息吧，我说，你听……”</p><p>他的鼻头一酸，声音便有些哽噎。</p><p>“好不好……”他幻想着西撒会微微点头统一，但眼睛前却起了雾，什么也看不清了。</p><p>“你不回答，我可就当你同意了啊！”他以为西撒听不见，便提高了一点音量，“你到时候可别嫌我烦。”</p><p>「如果我嫌你烦的话呢？」</p><p>“你敢！？……西撒？！”JOJO恍惚间好像听到了西撒的声音，他赶紧擦干净眼泪去看沉睡着的西撒，却再次收获失望，那人一点动静都诶有。“呵，真是的，我怎么又出现幻觉了……”</p><p>「啊啊啊……我好不容易才能再跟你说话，你居然把我当成幻觉。」乔瑟夫这下不止听到了西撒的声音，他甚至感觉到有人在捏他的脸。</p><p>“西撒！”肯定是他！乔瑟夫喜出望外，“是你，真的是你！”</p><p>「是我，JOJO，我回来了……」这下JOJO真的感受到自己被抱进一个熟悉但冰冷的怀抱里。</p><p>“我怎么忘了……”</p><p>尘封的记忆被缓缓揭开——</p><p>冲击波来临的时候，JOJO并未感受到痛苦，西撒撑在他的身上，为他挡去了致命的一击。</p><p>“西撒！西撒！……”他疯了一样地喊着西撒的名字，用几乎被炸断的双手捧着西撒的脸，却没有在他的身上找到一点伤口。</p><p>“别担心，JOJO……”西撒扯出一个微笑，“灵魂就算被炸碎了，只要有一个他爱着的也爱着他的人，而那个人一刻不停地思念着他，灵魂最终会回来的。”</p><p>“不……不要离开我……你要是敢碎成渣，我就敢把你忘得干干净净！”乔瑟夫不知道，自己哭着威胁西撒的时候，一点气势都没有。</p><p>“我相信你……”西撒的轮廓边缘已经开始化作光点消散，“你相信我吗……”</p><p>“我相信！我相信！我相信……！”乔瑟夫伸出手去抓，却只能眼睁睁地看着西撒就像华丽的泡泡被戳破那样，碎成无数光点从自己的指尖流走，“西——撒——” 身上的重伤加上精神上的悲痛欲绝，令他昏厥倒地。而西撒则将自己的灵魂融入乔瑟夫的体内，操纵着隐者之紫，将JOJO送回深渊之口。</p><p>回忆结束。</p><p>乔瑟夫的右手抓着西撒的灵魂搭在自己左肩上的左手，他的左手则捧着西撒躯壳的左手。</p><p>“回来吧……西撒。回到人间来……回到……我身边来。”JOJO将西撒的左手交叠在一起，然后闭上眼睛印下一吻。</p><p>「好！」“好！”</p><p>他听到两个声音同时说道。</p><p>再睁眼的时候，他跟西撒对视一眼。然后那个金发碧眼的意大利男人就嚯地从床上弹了起来，就像他一开始想象的那样，一把揽过他的脑袋，对着他的头发一通揉。</p><p>“你这家伙……不要得意忘形啊喂！”乔瑟夫的额头上难得又爆出了青筋。</p><p>“我得了不吸JOJO就会浑身难受的病，现在都大半年没吸了，还不让我一次吸个够！”西撒更开心了，他说着捧起JOJO的脸，就像亲猫咪那样给他的脸颊、额头和嘴唇落下雨滴般的吻。</p><p>“西……唔！”JOJO刚要张嘴抗议，就被西撒用嘴堵住了嘴。</p><p>门外的人听到里面的动静以为JOJO疯了，匆忙开门冲了进去，却正好撞上两人在床上拥吻的场景。</p><p>“O——M——G——！”乔瑟夫见状一把将西撒推回床上。</p><p>“咳咳……妈妈咪呀！”西撒捂着胸口撑了起来，“你这个家伙力气也太大了，震得我五脏六腑都快碎了，咳咳……我还以为自己又要挂了。”</p><p>所有人见状都松了一口气，史摩基和索菲亚两个泪腺发达的家伙相视一眼，竟抱头痛哭起来。</p><p>“西撒都没事了，你们还哭什么？”乔瑟夫抽出纸巾递给两人，“还是说……你们当中有谁暗恋我，现在失<del>恋</del>了~啊呀！”他刚说完，就结结实实挨了艾莉娜的一记伞击。</p><p>“没礼貌的家伙，我之前怎么教你的？这是朋友间应该开的玩笑嘛？”老太太精神很好，一边念叨一边向赶鸭子一样地追打乔瑟夫。</p><p>“哎呀！不敢了……奶奶！我再也不说了……啊呀……啊！我不说了！……再也不敢了……”JOJO为了躲避奶奶的伞击，抱头鼠窜，最后直一头钻进了西撒的被子里才作罢。</p><p>“哈哈哈哈哈……”这一闹可把在场的所有人都逗笑了，他们笑够了之后便默默地退了出去锁上了门，把空间留给两个久别重逢的恋人。</p><p>“喂！你们别走啊！”乔瑟夫听着没声了才从被窝里探出头来，却看到房间里除了自己和西撒一个人都没有了。“这帮家伙……真没义气。”</p><p>“我怎么觉得他们比以前有眼力见儿多了呢。”西撒看着索菲亚拉上的隔帘笑了笑，然后吻了吻乔瑟夫脖子左侧的星星印记，“现在，就没人会打扰我们了……”</p><p>「我是不是应该告诉他们这个房间是专门为西撒开辟的监护室，里面有监控……」伊丽莎白站在门外看着两人在帘子后干柴烈火、情难自禁的样子不禁扶额，「算了，还是把监控关了吧。」她看了一眼一脸欣慰的马里奥，露出了一个难得的、发自内心的笑容。</p><hr><h2 id="Epilogue-尾声"><a href="#Epilogue-尾声" class="headerlink" title="Epilogue 尾声"></a>Epilogue 尾声</h2><p>“……BC新闻。早上好，我是南希·佩洛斯。10月9日，这次堪称全球浩劫的大流行病的罪魁祸首本杰明·霍普金斯被发现死在了其被软禁的地点——美国西部的戴维岛上，死因是背后中了三枪，警方勘查后初步排除了他杀嫌疑……全球感染‘SPRING’系列病毒的确诊人数已上升至1300万，死亡400万。因为各国实行封锁策略，人们短时间内无法外出活动，全球各地的自然环境得到了一定的净化与恢复。伦敦、威尼斯等地的居民表示当地的河水变得清澈见底，甚至能看到阔别三十余年的海豚与天鹅等野生动物在河道内自由嬉戏的优雅身影……”</p><p>“嘿……没想到本杰明那家伙才被引渡回美国没到一个星期就被灭口了……”乔瑟夫坐在窗台上望着蔚蓝的爱琴海，百无聊赖地拨弄着琴弦，“看来他手头掌握了太多那些政要不可告人的秘密。”</p><p>“那也是他咎由自取。”西撒认认真真地在油画布上涂抹，“如果不是他，也不会有这么多人死于非命，要我来说，这死法还算便宜他了。”</p><p>“你说的也对……”乔瑟夫继续拨弄着琴弦，却想不到用哪一句话可以表述自己此时五味杂陈的心情。“说起来，昨天听到西班牙那里也开始严重起来了，连索菲亚都又上了一线……你不担心她吗？”</p><p>“怎么可能不担心？但是也没有办法……于情，索菲亚已经是西班牙王子菲利普的王妃，不可能不顾及自己的子民；于理，她是难得的体内存在抗体且有过一线护理经验的护士……而且她自己很坚定，我跟爸爸就算再舍不得，也只能放手了。”西撒正好在取白颜料，因为被乔瑟夫扯开了注意力，一个没注意，就多挤了一些。“啊，真浪费……”</p><p>“唉，也是，当时要不是索菲亚半年前护理的那个重症病人正好是菲利普王子，我想她现在也不会嫁到西班牙去。”乔瑟夫感慨颇多，“没想到这丫头完婚比你都早。”他跟西撒上个礼拜才刚刚交换了誓言，现下正在希腊度蜜月。</p><p>“菲利普是个不错的男人，而且不是王位的第一继承人，这样索菲亚嫁过去还能过得轻松些……别动，JOJO。除非你不介意我把你露出来的‘那里’也画进去。”</p><p>“啊~~~~~西撒你这个大色狼！”JOJO冲着西撒吐了吐舌头表示不屑，然后挪了挪吉他的位置，遮住了自己的命根子。</p><p>“别这么说，起码我在画画的时候还是很专业的。”西撒几乎每画一笔都抬眼瞄一眼JOJO，“左臂放松一些，现在的肌肉线条太僵硬了。”</p><p>“好的，好的<del>我的大画家</del>”JOJO故意凹出一个非常不自然的造型，“你看这样怎么样啊~”</p><p>“JO——JO——”</p><p>“啊！西撒生气啦~”他现在总是以逗弄这家伙为乐，但是要是真的把西撒惹恼了，他认怂地比神沙岚都快。“嘿嘿嘿……好嘛，我不玩了。”</p><p>他这下认真摆好了姿势，深吸了一口气望向窗外波光粼粼的大海。</p><p>其实不怪他老是要去破坏西撒的注意力，而是这样一丝不挂的被自己心爱的人这样认真地注视着，不论是谁都会有点紧张的。</p><p>窗外的风吹了进来，拨动JOJO额前的碎发，将阳光碎成一片片地映在他英俊的面庞上。铬透辉石一般的眸子在窗外那些白色的屋顶反射回来的柔光照射下，如同两粒泛着透着翠色的玉髓珠子。</p><p>乔瑟夫忽然起了兴致，信手拨弹了一段轻快的旋律，虽然依旧没想到什么合适的歌词，但却十分应景。</p><p>西撒就这样画了一个下午，终于画得差不多了。</p><p>“我看看，我看看……”西撒本以为乔瑟夫会抱怨自己让他一下午都不能动，可他从窗台上跳下来的时候却像是一个好奇的孩子，欢快地跑到了他的画布前。</p><p>“喔~西撒你的技术还不错嘛。”乔瑟夫摸着下巴仔细品鉴道，“倒是颇有几分小爷的帅气哩。”</p><p>“……！”西撒盯着JOJO看了一会，又看了看画，蓦地抱住了他。</p><p>“西撒？”JOJO有些摸不着头脑，“你这么抱着我怪热的……”</p><p>“白色的颜料挤多了……”西撒舔吻着乔瑟夫的星星胎记闷闷地说道，“不用完的话，干了浪费。”</p><p>“那怎么办？”乔瑟夫看着完成度已经接近百分百的画面有些为难，毕竟颜料挤多了还是因为他。“再画一张？或者我帮你把颜料吸回去？”</p><p>“明天我们就要离开这里出发去雅典了，来不及再画一张了。”西撒蹭了蹭JOJO的颈侧，“就用在这幅画上吧……”</p><p>“啊？”乔瑟夫依旧脑筋短路中，完全没有领会西撒的意思，“我看这幅已经画得很好了啊……”</p><p>“没事，我在模特身上加点装饰就可以了……”西撒一手解开了自己的沙滩裤上控制松紧的蝴蝶结，另一手则兜住了JOJO的私处开始熟练地动作起来。</p><p>“你！”乔瑟夫想起之前西撒说的话——</p><p>【我在画画的时候还是很专业的……】</p><p>“西撒·齐贝林！我信你个鬼！啊……哈！……你个大骗……啊哈……拿开你那五颜……六色的爪子！……啊！……”乔瑟夫颇具气势的抗议声浪，最终还是淹没在呻吟与软语之中。</p><p>窗外暮色霭霭，屋内春光旖旎。</p><p>只有画中的JOJO对这一切不为所动，他依旧随意地靠在窗框上，好似望着碧蓝的海水唱着歌，像个古希腊的吟游诗人，或是魅惑人心的性感海妖。如果顺着他的眼神看过去，你会惊讶地发现那里是一片黄澄澄的向日葵花田。</p><p>“西撒。”好不容易缓过劲儿来的JOJO大口呼吸着新鲜空气，“你知道我现在在想些什么吗……”</p><p>“我才不管你在想什么，只要你没想着我，我就亲你一下。直到你满脑子除了我什么也想不了为止。”</p><p>“哈哈哈……哈……你这家伙……”JOJO挺起胸膛接受西撒的爱抚，“我在想……我们这辈子第一次见面的时候，你说过……”</p><p>“Want you drop some tears？（你还想再加一点眼泪吗？）”西撒笑了笑，他知道JOJO想说什么，因为刚刚过去的情事里，自己吻去他因为生理原因流的泪的时候，明显感到这家伙打了个颤，“怎么忽然想到这个了……”</p><p>“我只是在想……还记得爱尔兰咖啡是怎么调制的吗？”</p><p>“五成意式咖啡打底，兑入爱尔兰威士忌……”西撒忽然明白了JOJO那颗可爱的脑袋瓜子里在想些什么了，他甚至没有将话继续说完就又吻上了乔瑟夫的唇。</p><p>——意大利的咖啡加上英国的美酒。</p><p>——原来早在他们初遇的时候，一切就在冥冥之中注定。</p><p>——而要调制成一杯完美的爱尔兰咖啡，除了加入鲜奶油和砂糖之外，还需要加点……爱人的眼泪。</p><ul><li></li><li></li><li></li></ul><p>— End —</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;避雷：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作平行世界，转世梗，疫情背景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有原创人物出没&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;爱是恒久忍耐，又有恩慈。&lt;br&gt;爱是不嫉妒，爱是不自夸，不张狂。&lt;br&gt;不做害羞的事，不求自己的益处，不轻易发怒，不计算⼈的恶。&lt;br&gt;不喜欢不义，只喜欢真理。&lt;br&gt;凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。&lt;br&gt;爱是永不止息。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;SECRET-秘密&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#SECRET-秘密&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;SECRET 秘密&quot;&gt;&lt;/a&gt;SECRET 秘密&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;日记本的前几页是用圆珠笔写的，跟封面上的名字一样，那些字迹已经被氧化得难以辨认了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「虽说油墨已经氧化了，但是假如用铅笔在纸上排线的话，应该还是能看出来写的内容的吧……」西撒匆匆翻了几页，发现从日记本的中部开始，日记上出现了蓝黑墨水的字迹，「蓝黑墨水，印象中用这种墨水写字的人并不多，而且这个字……也太潦草了些……完全看不懂写了什么，简直跟以前的医生写的病历一样……说起来，医生就很喜欢用蓝黑墨水，难道这个叫诺亚·霍普金斯的家伙是个医生？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他浏览了几页内容，发现上面写的都是一些十分随性的意识流文字，并不具备什么价值，于是干脆直接翻到写着字的最后一页，看看这个记录的人最近写了些什么——&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="水中月【文区】" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/"/>
    
    <category term="长篇" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="JoJo同人" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/JoJo%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="西乔" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/JoJo%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%A5%BF%E4%B9%94/"/>
    
    
    <category term="西乔" scheme="http://example.com/tags/%E8%A5%BF%E4%B9%94/"/>
    
    <category term="乔瑟夫·乔斯达" scheme="http://example.com/tags/%E4%B9%94%E7%91%9F%E5%A4%AB%C2%B7%E4%B9%94%E6%96%AF%E8%BE%BE/"/>
    
    <category term="西撒·安东尼奥·齐贝林" scheme="http://example.com/tags/%E8%A5%BF%E6%92%92%C2%B7%E5%AE%89%E4%B8%9C%E5%B0%BC%E5%A5%A5%C2%B7%E9%BD%90%E8%B4%9D%E6%9E%97/"/>
    
    <category term="JOJO战斗潮流" scheme="http://example.com/tags/JOJO%E6%88%98%E6%96%97%E6%BD%AE%E6%B5%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【西乔】爱尔兰咖啡 - 上</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E8%A5%BF%E4%B9%94%E3%80%91%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%92%96%E5%95%A1-%E4%B8%8A/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E8%A5%BF%E4%B9%94%E3%80%91%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%92%96%E5%95%A1-%E4%B8%8A/</id>
    <published>2023-03-09T03:06:23.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T06:28:05.104Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>避雷：</p><p>原作平行世界，转世梗，疫情背景</p><p>有原创人物出没</p><hr><p>爱是恒久忍耐，又有恩慈。<br>爱是不嫉妒，爱是不自夸，不张狂。<br>不做害羞的事，不求自己的益处，不轻易发怒，不计算⼈的恶。<br>不喜欢不义，只喜欢真理。<br>凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。<br>爱是永不止息。</p><hr><h2 id="APPROACH-接触"><a href="#APPROACH-接触" class="headerlink" title="APPROACH 接触"></a>APPROACH 接触</h2><p>“……BC新闻。早上好，我是詹姆斯·史密斯。10月3日凌晨6点15分在伦敦市某街角发现的十具无头尸体的凶手身份经由现场遗留的DNA检测对比，已经被警方锁定为一瑞典裔男子，名叫恩斯腾·林奈（Osten Linnageus），41岁，是一个钟表修理工……伦敦警方前去该男子住所调查的时候已经人去楼空……从该男子在网络上的足迹入手，发现其近几个月与国际terror组织XXX的联系十分密切……并搜查出了其近期有大批资金转入某整形医院的账户的汇款单……初步断定此人已经整容……目前此人仍在潜逃，警方现已对此人展开全国通缉……此人的生体特征是左边耳垂上有一颗黑痣……”</p><span id="more"></span><p>“嘿……这几天伦敦这么不太平啊。”十九岁的乔瑟夫·乔斯达一口饮尽了玻璃瓶里剩下的那点不怎么冰的可乐，“BBC现在就没报过什么好消息，看这样子，等到那个变态杀人狂落网之前，我得跟艾莉娜奶奶说让她尽量不要晚上出门才行了。”</p><p>“哦！JOJO！你又在听那些不知所谓的新闻了……”乐队的年轻贝斯手，黑人少年史摩基有些生气地摘下了乔斯达头上的静音耳机，“今天晚上就要去The Granta演出了，你能不能认真一点！这次可是你跟瑞秋争主唱的关键演出，现在你还有三首歌连歌词都没背下来！哦！上帝！！！”</p><p>“轻点，轻点，史摩基，不要像更年期的妈妈吼青春期的女儿那样吼我！”乔瑟夫皱着眉用两根食指捂住了耳朵，“还有，我最讨厌听‘认真’‘努力’‘加油’这种话了，不当主唱就不当呗。”</p><p>“好吧，JOJO，你这个态度，作为你的朋友我没有任何办法，反正我是跟着你混的，你要是不当主唱退队了，我大不了跟你一起走。”</p><p>“就是这样嘛，我的好友史摩基！唱歌最重要的是开心啦，比起当什么乐队的主唱，我更喜欢我想怎么唱就怎么唱，嘻嘻嘻……”</p><p>“随你吧，随你吧……”史摩基看着眼前这个将近两米的筋肉男孩露出如喇叭花一般的贱兮兮的笑容，然后凑上来将那条如同熊一般健壮的手臂搭在自己肩上的时候，无奈又欣慰地叹了口气。</p><p>“而且，其实我觉得伦敦跟剑桥这么近，那个变态杀人魔还没被抓住之前，我们最好还是取消这次演出比较好。”他突然收敛了所有的嬉皮笑脸，本就眉梢上挑的两道浓眉在微蹙的眉头映衬下更添严肃，“我不想失去任何人了。”</p><p>“JOJO……”</p><p>史摩基看着突然一反平常痞贱模样的友人一怔。</p><p>“……安啦安啦，剑桥治安可比伦敦好多了。”</p><p>沉默了半天，他也不知道怎么安慰这个十九岁就已经只剩下奶奶相依为命的大男孩。</p><p>“也是……”乔瑟夫说着看了一眼自己的手表……“Oh my God！！！！！已经15:07了！！！！下午的英国古代史课要迟到了！！！！”他几乎是从原地跳了起来，然后开始手忙脚乱地收拾散落一地的讲义和参考书，“我得赶紧回学校了，不然到时候又要被那个老妖婆给念死……”</p><p>“对了，史摩基，晚上演出的那家酒吧叫什么来着？”门口传来乔瑟夫中气十足的喊声。</p><p>“安……可……”原本以为JOJO已经离开，于是坐在桌子前认真翻看附近地图的史摩基恰好看到一个叫The Anchor的酒吧，就下意识念了出来。</p><p>“OK！谢了史摩基！”</p><p>“？！……等等，JOJO，你说什么？”黑人男孩连忙起身追出去的时候，街上已经没有乔瑟夫的人影了。</p><p>——09:12 PM——</p><p>——The Anchor——</p><p>“真是的，史摩基那家伙，是不是出什么事了……”穿着一件红色夹克的大男孩坐在吧台中间，左手托腮，右手搭在吧台上，不安分的食指，烦躁地击打着用仿大理石铺就的桌面，“马上就要九点半了啊，这倒好，我都在这里等了半个小时了，一个人都没有。打电话也不接……”</p><p>“……这位客人……”</p><p>“就算是取消活动了起码也跟我说一声啊，居然连回复都没有……”</p><p>“这位客人……”</p><p>“不会真的出什么意外了吧……”</p><p>“这位客人！”西撒终于忍不住摘掉了那个看上去身材跟健美先生有的一拼的男人的耳机，然后凑到他耳边吼了一声。由于这一下力道太大，甚至不小心扯下了他的鸭舌帽。</p><p>“干……干嘛？”乔瑟夫一时间有点发懵，不知道发生了什么，只是揉揉被耳机压得有些刺痛的耳朵，呆呆地看着眼前的金发男人。</p><p>“……这位客人，你的个人物品已经严重占用了其他客人的活动空间，给这位女士造成了困扰……”</p><p>耳边的音乐声骤然变小，脆弱的耳膜结结实实挨了那个男人的怒吼一顿操，这让原本就担心着史摩基和伙伴们安危的乔瑟夫现在很不爽，自然，他不会给眼前这个无礼的、脸上长了两块莫名其妙胎记却丝毫不减其容颜之英俊的金发男人好脸色看，他一向来看不惯那种拽得不行的家伙，“你爸爸没教育过你，随意摘掉客人的耳机与帽子是很失礼的吗！？”嘴上虽然这么说，他还是把搁在邻座台子上的吉他拿了下来放到了更加合适稳妥的地方。</p><p>“……”</p><p>如果酒吧的灯光再亮一点，或者乔瑟夫没有为了装酷而在室内还带上了金边变色镜的话，他可能就会看到西撒的额头都因为愤怒起了青筋，以及西撒隐藏在吧台下攥得紧紧的拳头。</p><p>“看你的这身打扮还是这店里的员工，但就你这种态度，信不信我投诉你……”</p><p>“你要是觉得自己占理就去投诉好了，对了，我们店里不欢迎你这样在店里坐半天占了两个位置还不点单的顾客。”那人最终还是深吸了一口气，忍住了没有发作，留下这番话之后优雅地转了个身，礼貌地托起一旁的导火索——那位想要坐在乔瑟夫邻座的女子的白皙柔荑，“哦，我美丽的小姐，在深夜中迷失了方向的小精灵，请允许我寂寞的嘴唇，在您的纤纤玉手上印下爱的魔法。”</p><p>“呕~~~~~~~~”乔瑟夫在一旁看着那个店员如此自如地撩妹，熟练到让他有些嫉妒，不过更多的还是肉麻，这种被迫吃狗粮的感觉太难受了。“这个花花公子一定是故意的！”乔瑟夫捂着自己的嘴想。</p><p>“这杯天使之吻献给你，小姐，你的魅力，让天使都难以拒绝。”</p><p>“OH！NO！太恶心了！我的牙齿都要酸掉了！”乔瑟夫摸着幻酸的牙抱怨道，他最讨厌这种装腔作势的家伙了，“我跟这个家伙绝对合不来，绝对！”</p><p>“咳咳……咳——咳！”当金发男人正打算用那几乎满溢出来的男性的魅力赢得亲近邻座小姐芳泽的机会的时候，我们的乔瑟夫满心想着破坏他的好事，“服务员，一杯冰可乐！”</p><p>“……”</p><p>那人闻言果然停止了动作，一双绿碧玺一般的冰绿色眼睛看了乔瑟夫一眼，在昏暗的酒吧中，闪烁着复杂的光芒。本就沾沾自喜的乔瑟夫在看到那个小姐松了口气之后更加得意，“快点快点！这个酒吧的服务态度这么差，我要告诉我那些同学好友以后尽量少来这里消费……”</p><p>“真是个乡巴佬，居然来酒吧点冰可乐，英国引以为傲的绅士风度看来也已经走到了尽头了。”金发的男人终于是把所有的注意力都放在了乔瑟夫身上，“冒失又无礼的家伙，是不会受到女性的青睐的。”</p><p>“要你管！”乔瑟夫不知道为什么觉得一阵烦躁。其实他长这么大一直是这么一副样子，史皮特瓦根爷爷也好、艾莉娜奶奶也好、甚至史摩基和那个上英国古代史的讨人厌的老妖婆米歇尔夫人都说过他一点也不绅士，也不止一次感叹过他乔斯达家祖祖辈辈传下来的贵族气质和绅士风度到了他这一辈就断了。这些他都可以扯皮打哈哈就对付过去了，根本不会走心，但眼前这个自以为是的花花公子这么说，乔瑟夫却怎么都咽不下这口气，「谁都可以这么说，就这个家伙不行……我是怎么了……为什么会突然这么想……」</p><p>“那么，我尊贵的客人，我们的绅士先生，您要点儿什么？”</p><p>“咖——啡——，意式咖啡，谢！谢！！！”</p><p>“……好的，请！您！稍！等！”</p><p>操作台上的咖啡机冒着热气，玻璃制成容腔内烘焙得恰到好处的咖啡豆受到蒸汽泡的挑逗而不断翻滚着、撕扯着、战斗着，发出“咕咚咕咚”声音的同时，碰撞出咖啡特有的芬芳馥郁。</p><p>现在已经过了九点半了，乔瑟夫终于收到了史摩基的回复。说是因为特殊原因，瑞秋他们临时把演出时间提前到了八点半，史摩基赶到的时候正好准备开始，害得他都没来得及通知乔瑟夫就被推上了舞台。</p><p>“你现在还过来吗？JOJO，下半场的主唱你还可以争取一下……”</p><p>“不了，史摩基，我现在正在另一个更加棒的地方体验猎艳奇遇，祝我好运~啊对了，也帮我祝贺一下瑞秋，恭喜他拿下了乐队主唱的位置。”</p><p>“好吧……等演出结束我就来找你。”</p><p>“都说了最近不太平，演出结束早点回家听到没。而且就算你来找我也不一定能找到，你怎么可能算到我现在正在哪个大美人的床上欢度春宵呢~~~嘻嘻……”</p><p>“OK……OK……JOJO，我会早点回家的，不会打搅你的好事，嘿嘿嘿……悠着点，别把人家肚子搞大了……”</p><p>“知道了，知道了，史摩基妈咪~”</p><p>“就你嘴贫！下半场开始了，那我先挂了，拜~”</p><p>“拜~”</p><p>乔瑟夫微笑着挂了视频电话，然后打开了网页开始搜索视频，打算找点有意思的东西来打发打发时间，他盯着一直停留在刷新页面的手机屏幕，突然觉得有些无聊，便开始打量起身旁的那位女士。</p><p>从相貌来看大概也就二三十岁的样子，一头并不出众的棕色半长鬈发，遮住了右侧的耳朵和小部分脸颊。左边的耳朵上戴了一枚粉色的大约有小拇指的指甲盖一半那么大的珍珠耳钉。脖子上围着一个尼龙绳串米珠编织成的精致项圈，还算好看，但是有些紧，乔瑟夫看着都觉得有点勒脖子。带着点聪慧狡黠和一丝忧郁气质的蓝灰色眼睛，苍白的皮肤，就长相而言，并不是那种让人见之忘俗的大美人，但也还过得去。身上是简单的浅灰色风衣配上深咖色的针织里衬下边一条方格的文艺阔腿裤，还有一双平跟休闲鞋。</p><p>“年纪这么轻居然打扮得这么禁欲……”乔瑟夫一边滑动已经刷出一半视频的页面一边小声嘀咕，“这下乱搭讪就太尴尬了，我可不像那个花花公子的脸皮那么厚……说起来，那家伙叫什么名字来着？”</p><p>乔瑟夫才想起来去看金发店员胸牌上的名字。</p><p>“C-A-E-S-A-R……凯撒！？”</p><p>“Caesar Zeppeli（西撒·齐贝林），叫我西撒就可以了。”</p><p>“哦哦，西撒，原来是这么念的，THX……欸——！？”</p><p>“喏！您要的咖啡，JO<del>JO</del>”</p><p>“为什么酒吧里真的会有咖啡啊！！！！！”</p><p>“连这个都不知道，还真的是个乡巴佬……”</p><p>“你！”</p><p>“Original爱尔兰咖啡，五成香浓现煮意式咖啡打底，兑入三成的爱尔兰威士忌与两成鲜奶油，再加一勺砂糖。”自称西撒的金发服务员，微笑着介绍道，“Want you drop some tears？（你还想再加一点眼泪吗？）”</p><p>“不……不用了……”自己的身影就这样清晰地映在另一个人的眼里，在乔瑟夫的生命里还是第一次，他突然觉得有一些无所适从，只好飞速移开了视线，然后尴尬地挠了挠后脑勺。</p><p>“也是，奶盖的拉花已经做得很漂亮了，再加眼泪会破坏这种整体的美感。”西撒表示赞同地点点头，然后自然的伸出手揉了揉那个大男孩的棕色鬈发，“何况我也没有眼泪为你而流。”</p><p>“你这家伙……”乔瑟夫正要发作，窗外突然传来一声枪响。</p><p>子弹几乎是擦着乔瑟夫的右耳飞过，随之击中西撒身后的酒柜上的一瓶白兰地，酒瓶碎片劈里啪啦地碎了一地。</p><p>“……趴下！”</p><p>迅速反应过来的乔瑟夫一把推倒还在发呆的西撒，想着有吧台做掩体他应该不会有事，然后伸手将邻座的女士揽过来护在身下后趴倒在地，当然他也没忘记将那杯只剩下杯底的“天使之吻”扔向电箱。</p><p>电箱上连接的外置电线一路火花带电劈开昏暗的夜幕，最终伴随一个耀眼的炸裂在人们的眼中留下一瞬视觉后象之后消失得无影无踪。</p><p>「现在的情形算是敌明我暗，应该问题不大了吧，附近居民听到枪声肯定会报警，我们只需要撑到警察过来处理就好。」乔瑟夫无视掉酒吧里其他客人震耳欲聋的尖叫声这样想到。</p><p>「但总觉得哪里不太对……虽说吧台这里确实是酒吧最亮的地方，可是歹徒一般需要直接放空枪来引起我们的注意吗？应该不会吧……正常来说如果只是要抢劫的话只需要在门口恐吓就行，根本没必要开抢。」</p><p>「那他开枪的目的是什么呢？暗杀？不，不对，暗杀怎么可能连消音器都没装，还打偏了，差点牵连到我。那他只是一个疯子？不……不是这个原因，到底是哪里违和呢？」</p><p>“呯！”</p><p>又是一枪，子弹在乔瑟夫的左手边的瓷砖上起跳，擦过他的左侧颧骨，留下一道血痕。</p><p>“OMG……这个疯子的目标不会是我吧……”</p><p>乔瑟夫轻声吐槽，但由于他的左臂下还护着一个女士，他甚至不能用左手释放那天生就有的神秘力量给脸上的伤口止血。</p><p>「完蛋了，这里明明这么黑他还是能判断出我的位置，这家伙是怎么开的枪？他戴了夜视仪吗？！」</p><p>这样想着，乔瑟夫抬头看了一眼歹徒的位置，却只能影影绰绰地勉强分辨出那个家伙被酒吧外的霓虹灯映出的轮廓。</p><p>「看起来什么设备都没带啊，也是，连消音器都没装的家伙怎么可能戴夜视仪……等等！」</p><p>突然有一个不可思议的想法闪过乔瑟夫的脑海。</p><p>「这个精准度，这个枪法……这家伙确实是有一个明确的目标的，刚刚那一枪，让酒吧里其他客人的恐惧感已经膨胀到了极点，四处都是尖叫和啜泣的声音……那么，可以确定这家伙既不是靠视觉也不是靠听觉来判断方位的，而是依靠一种更加模糊但是却不会被目前的混乱状况所影响的方法。」</p><p>“JOJO……你还好吗？”</p><p>柜台的最下方是镂空的，趴在地上的西撒此时正通过这条不足十公分的空隙询问吧台外那人的情况，毕竟他的位置距离子弹击中的地方也不远，以至于他能够清楚地听到子弹从地板上弹起来的声音。</p><p>“我没事，西撒。”乔瑟夫同样压低了嗓音回应道，“但是接下来可能不太妙，我好像被那家伙盯上了。”</p><p>“……这可真是个坏消息。”</p><p>“不过我还有办法，需要你的配合。”</p><p>“什么办法？”</p><p>“这家伙他不是靠视觉嗅觉和听觉来判断猎物所在的位置的，而且枪法也不是那么准……我推测他是靠类似‘费洛蒙追踪’这种像蛇哪类玩意儿的能力探知我的位置的。”</p><p>“‘费洛蒙追踪’？那是什么？”</p><p>“别在意这些细节！现在的问题是，假如只有我一个人，那还能勉强应付，但是我现在身下还护着一个女士。所以，我需要你帮忙把这位女士转移到吧台后面……”</p><p>“呯！”第三枪响了。</p><p>“啊！”</p><p>“JOJO！”子弹正好穿过乔瑟夫的左肩。</p><p>“Holy Shit！”乔瑟夫紧紧地咬着下唇不让痛呼冲破牙关，从而引发更大的慌乱。</p><p>“西撒……呵……你把手伸出来之后想办法推倒我右边的那张吧台椅……然后……再从吧台后面选两瓶最便宜的酒……往……八点钟方向扔……快点！”</p><p>“好！”</p><p>西撒借着吧台作为掩体，飞速移动到右边，然后以最快的速度抓住吧台椅的脚一提——</p><p>“呯！”“啪！”</p><p>第四枪的子弹正好打在椅垫上。</p><p>“成功了！”乔瑟夫在心中雀跃的同时也没忘记把压在身下的那个女士拉起来，想要趁机把她推进吧台后面，可第五枪接踵而至……</p><p>“呯！”</p><hr><h2 id="BASTARD-恶棍"><a href="#BASTARD-恶棍" class="headerlink" title="BASTARD 恶棍"></a>BASTARD 恶棍</h2><p>第五发子弹击碎了西撒扔出去的第二个酒瓶之后貌似命中了那个女人的身体。可那个女人连尖叫与惊呼都没有，只是顺势滚进了吧台。</p><p>“……那家伙！”</p><p>乔瑟夫终于发现为什么自己觉得不对劲了，从袭击开始直到现在，那个女人都出奇的冷静，虽说被自己严严实实护在身下，但却连一丝恐惧的颤抖都没有过，甚至连呼吸都有条不紊地进行着，让乔瑟夫不禁想起在谍战剧里看到过的特工。而且……就在刚刚帮助那女人翻越吧台的时候，乔瑟夫的手一不小心触到了“她”的小腿……</p><p>「那是男人布满腿毛的小腿！可恶！早就该察觉到这家伙不正常的！但现在那家伙跟不知情的西撒在一起了，不知道会不会做出什么不利于西撒的事情来……」</p><p>“小<del>西</del>撒~”乔瑟夫想着不能打草惊蛇，就算对方再冷静也不可能百分百察觉到自己的身份暴露的事实，“照顾好那位小姐姐哦……”他一边这么说，一边迅速撤到一个沙发后面，然后脱下外套包住自己攥着手机的右手……</p><p>「哦靠！老子不喜欢智能机的地方就在这里，没有按键感，我根本不知道自己打开了什么APP！算了，我记得靠左一点是备忘录来着……」</p><p>【西撒，那个女人有问题，找到机会把她打晕。】</p><p>乔瑟夫觉得自己大概是在手机是盲打了这些话。什么？你问他为什么不用语音？虽然那个持枪的歹徒看起来是个听觉衰弱的家伙，但是那个“女人”可不是，而且这期间歹徒又向前走了几步，然后十分从容地找了一个掩体隐没在了黑暗处。</p><p>「要死了……那个“女人”说不定比这个歹徒更危险。看来“她”才是歹徒的真正目标。该死！这样的话，就不能用手机给西撒传递真实信息了……要是被那个“女人”给捡到一切都完了。」</p><p>乔瑟夫捏着自己的手机突然想到……</p><p>「等等，既然歹徒的目标不是我，且他并未伤害任何店里的其他人，只是一直在门口附近守着……现在距离第一枪的时间也已经过去大概十五分钟了，再有个五六分钟，警察应该也能赶到了……绝不能让这两个家伙从这里溜走再去祸害别人！只能赌一把了！」</p><p>“那个……”他故意提高了音量，生怕位于店门口的持枪歹徒听不到，“老大！我投降！我实在是受不了了！”他扯下盖在手机屏上的外套套在吧台椅上缓缓顶出去，然后用没有受伤的右手摁亮手机屏幕高高举起。</p><p>“人家现在尿急的不行，能不能去个厕所……”他尽量使自己的声音听起来十分窘迫，甚至还假惺惺地带了点哭腔。</p><p>西撒在吧台后见状吓得魂都飞了，他活这么大还没见过有人为了上个厕所这么不要命的，一时也没来得及细想，直急得大喊。</p><p>“笨蛋！你干嘛暴露自己的位置！你不知道歹徒的目标就是你吗！”虽说两人给对方留下的第一印象都不是太好，但是刚刚这个大男孩舍命保护柔弱女性的行为，在西撒的心里留下了浓墨重彩的一笔。</p><p>“西撒，我知道你是为我担心，但我也有我自己的执着。假如我最后因为这个不幸身亡，我也不希望自己的生命如此有头无尾，那么请你记住我最后的遗言！”</p><p>“你在说什么傻话！快把手机扔出去然后卧倒！”</p><p>“我只说一遍！”</p><p>“JOJO！”</p><p>“Singnorina！But Ask Some Thing Actual Rip Deeply. Signore！”</p><p>“什么？”西撒听到这句重音古怪且断句奇葩的“遗言”一头雾水。</p><p>“别忘了！”</p><p>“咻——”  “咚！”  “啪！”</p><p>“JOJO！！！——”是消音器！西撒看到吧台前已经摔碎在地的JOJO的手机和披着那件熟悉外套但此刻静静躺在冰冷的地上的躯体，顿时浑身冰凉。</p><p>「这枪仍旧是那个歹徒开的吗？可歹徒刚刚消失的方位并没有出现开抢的火光，而且那个歹徒也没有装上消音器——是另一个人开的枪！可为什么另一个人会在此时开抢呢？而且还用了消音器……对了！那肯定是不希望他的身份被发现，但他又为什么要杀害已经投降的JOJO呢？如果不希望被发现，且目标跟歹徒一样是JOJO的话，此时JOJO暴露自己的位置，应该是按兵不动，等着那个歹徒出手才对……除非！」</p><p>「除非JOJO察觉到了他的身份！所以他才会杀了JOJO灭口。那么，JOJO刚刚说的那句话里面可能就存在那个人的身份信息……Singnorina！But Ask Some Thing Actual Rip Deeply. Signore……小姐！但是问一些真实的深刻的……先生？不对，没那么简单，他说的时候并不是正常的断句方式……尤其是那个something，简直是故意断成两个单词来说的。还有那个不希望自己的生命有头无尾什么的……难道！」</p><p>“But Ask Some Thing Actual Rip Deeply. ”西撒用手指在地板上写出这几个单词之后得到了一个答案——B-A-S-T-A-R-D（恶棍）！</p><p>“呯！”一声枪响，打断了西撒的思绪。</p><p>西撒这次确确实实看到了歹徒从门口的沙发后面开了第六枪。</p><p>「果然刚刚袭击JOJO的是另一个人……」</p><p>身旁的女人应声倒地。</p><p>“您没事吧，小姐。”西撒连忙赶过去查看那名女子的情况。虽说吧台后面伸手不见五指，可是那名女子陡然变得急促的呼吸和微微发抖的身形还是让西撒感知到她受伤了。</p><p>“小姐，您已经受伤了，如果不嫌弃的话，请让我帮您止血。”西撒说着调整自己的呼吸，那是他与生俱来的神奇能力——通过调整呼吸，并接触具体对象，就能做到止血，操控液体，甚至让人和动物睡着。</p><p>那女人没有说话，只是更加紧了紧自己的风衣外套。</p><p>「好奇怪……这个女人从进了酒吧开始就没有开口讲过一句话，甚至连刚刚被子弹击中都没有痛呼，这太不正常了……还有那句遗言……JOJO为什么突然要用意大利语……是怕被那个人听懂吗？可他今晚在这个酒吧接触的人，只有我和那个小姐……」</p><p>虽然心里觉得很违和，可是一向自诩绅士的西撒感觉到那个女人颤抖得厉害，还是叹了口气，脱下自己的外套靠过去给她披上，然后从背后小心地搂住她，柔声安慰道，“别担心，有我在你不会冷了，可以放松在我怀里休息一会，Singnorina（小姐）。”</p><p>虽然平时他在英国很少说意大利语，但当西撒想要安慰一个惊慌失措的女士的时候，还是会无意识地用上母语意大利语。</p><p>「……小姐，恶棍，先生！这是！原来是这样！」</p><p>金发青年恍然大悟的同时，一杆冰冷的枪管顶在了他的侧腰。</p><p>「果然是这家伙！」西撒忿忿地想，他蓦地升起了对已经死去的乔瑟夫强烈的悲痛与同情，「JOJO他……JOJO他这么拼命地想要保护你，你却……绝不饶你！」</p><p>西撒在一腔悲愤中从指间释放了蓄力已久的神秘力量。</p><p>“！”那家伙本想趁着极近距离用藏在风衣外套下的枪射杀西撒，却没想到自己的手才刚打开保险，就已经在莫名的一股力量袭击中失去了意识。</p><p>“呼……”西撒在成功击倒这个危险的家伙之后，终于松了口气。回过神来的时候，几辆警车已经将这个小小的酒吧围得水泄不通了，刚刚由于高度紧张，他甚至没有听到警笛呼啸的声音。</p><p>“不许动！警察！举起手来！”熟悉的警察三连，硕大的探照灯，照得酒吧内如同白昼。红蓝相间的爆闪灯映出酒吧里那些可怜人惨白的脸。</p><p>“呯！”又是一枪！歹徒饮弹自尽。</p><p>警察们迅速勘察了现场，酒吧内的设施还算齐整，除了总电闸和外置电线需要置换以外，也只有吧台内外四散的几个破碎的酒瓶，以及一张被子弹穿了个孔的吧台凳。</p><p>后续的处理也还算顺利，如果不提伤亡人数统计时出现的乌龙的话——警方按照部分目击人员的口供找了半天被歹徒杀害的可怜人的尸体，结果“那具尸体”正在一旁跟一个漂亮的女警官愉快地做着笔录——没错，那正是我们的主人公乔瑟夫，一个巧妙地利用自己精湛地演技使真正的敌人暴露出来的英雄。</p><p>而那个乔装成女人的男人，则在昏迷的状态下被带走做进一步调查。只是当警察询问当事人西撒是如何把这个家伙打晕的时候，西撒支支吾吾了半天才得出一个失血过多才突然昏迷的结论，差点被警察怀疑是同伙。</p><ul><li></li></ul><p>——23:07——</p><p>——Police Office——</p><p>“JOJO……”</p><p>做完笔录之后，西撒和乔瑟夫一起从警察局出来。</p><p>“你的下一句话是：为什么你要骗警察说自己没有受伤？”</p><p>“为什么你要骗警察说自己没有受伤？欸？”</p><p>“因为我不想因为这点小事就登上报纸，这样会让艾莉娜奶奶担心的。”</p><p>“那你父母呢？他们……”</p><p>“他们在我很小的时候就都死了，一场可怕的传染病带走了他们。只剩下了我和奶奶相依为命。”</p><p>“对不起，是我冒昧了。”</p><p>“没什么大不了的，我早就习惯了。”</p><p>“可你……是怎么处理伤口的？警察勘察现场的时候并没有发现你留下的血迹。”</p><p>“嘿嘿嘿，那么你又是怎么把那个女扮男装的家伙给弄晕的？”</p><p>“那是……”</p><p>“一样的，我用来止血，和你用来弄晕那个女人的力量是一样的。”</p><p>“你怎么知道我有这种力量？”</p><p>“你刚刚对那个男扮女装的家伙说要帮他止血的时候我可是就躺在两米不到的地方，你用的那种特殊的呼吸方法，我也会，所以一听就分辩出来了。”</p><p>“没想到你看起来这么大条，却是个心细如发的家伙。”</p><p>“那是当然的，出乎你意料的事情还有更多哦，小<del>西</del>撒~”</p><p>“别用那么恶心的口吻叫我的名字，JO<del>JO</del>”</p><p>“不过话说回来，这件事情一出，你的工作可要黄了。”</p><p>“别担心，我刚刚已经跟店长说明过情况了，她非但没有开除我，反而感激我最大限度地保护了酒吧的财产安全，还很关心我是不是受伤，你看！”西撒翻出手机，把店长的留言点出来，给乔瑟夫看。</p><p>“喔~真是个好老板……等等！我的手机！！！！！”乔瑟夫终于想起来那只为了成就他精湛演技而牺牲的手机还静静地躺在他的外套口袋里……</p><p>“Holy Shit——！！！！”</p><p>“看起来只需要换个屏幕就可以继续使用了。”西撒凑过去看了一眼乔瑟夫手里的碎屏机，“只是你这只手机看起来很高档的样子，就算换个屏幕的价钱应该也要三四十英镑吧……”</p><p>“OH！NO！我上个月的零花钱为了买这把吉他已经都用完了，这个月的零花钱要等到十五号才会发，天哪！”他激动地搓着自己的脸，不停地哀嚎，“老妖婆布置的作业下个礼拜要交我都存手机里了！这下真的完蛋了！！！”</p><p>“嘘——小点儿声，JOJO，你这样会被附近居民起诉扰民的。”西撒一把揽住比他高半个头的乔瑟夫的脖子顺带捂住了他的嘴，“我认识一个朋友会修手机，明天我带你去他那里碰碰运气。”</p><p>“你真之态考了，西扎！（你真是太好了，西撒！）”被捂着嘴说不出正常的话的乔瑟夫听到这个消息感动得都要流泪了，“可知果药具哪里早你呢？（可是我要去哪里找你呢？）”</p><p>“也对，THE ANCHOR接下来要修整一个星期……”西撒打消了让JOJO来酒吧找自己的想法，“要不你还是来我的住处找我吧，那里离我那个朋友住的地方也很近。”</p><p>“你住哪里？”乔瑟夫好不容易从西撒的桎梏当中解放出来。明明这家伙看上去比自己矮半个头，力气却一点儿也不输常年锻炼的自己，甚至还在自己之上，这让他感到一丁点儿的不爽，他把这种感觉解释为雄狮之间的竞争与威胁，但这并不降低他对这个热心的金发青年的评价。</p><p>“16 Chaucer Rd，Southarce Drive……”</p><p>“噢噢，这地方跟我的宿舍听起来也很近的样子……”乔瑟夫一边掏出笔，飞速将地址写在自己左手上以免忘记，一边歪着头回想着回宿舍的线路，天知道他听到西撒住得离他不远有多高兴！要明白，他乔瑟夫·乔斯达才刚刚从约克郡的老家搬来剑桥上学不到一个星期，几乎每天都要靠着手机上的导航指路才能过日子！可他才不会告诉西撒，自己大晚上的找不到回宿舍的路了的事实呢！</p><p>“……202B号房间。”</p><p>“嗯嗯，202B号房间，跟我住得也不……WTF？！这不就是我住的双人间房号吗！？”</p><p>“那看来我们住得很近。”</p><p>“什么很近！我们一个房间！”</p><p>“什么？！”</p><p>这下轮到乔瑟夫捂住西撒的嘴了。“嘘——你想吧邻居家的恶犬都吵醒吗！？白痴！”</p><p>“不会吧，我搬来这么久都没见着一面的室友居然是你……”乔瑟夫捂着脸一副不堪回首的样子。</p><p>记忆回到刚刚搬进宿舍的那一刻——</p><p>“喔——真不愧是剑桥的学生宿舍，设备确实齐全！天哪，连玫瑰花都有！真是矫揉造作的高<del>品</del>位~”</p><p>“说话注意点，乔瑟夫。”领他进门的学长这样说道，“这是你的室友特地布置的东西，我劝你最好不要乱动，或者别随意品评，这不利于室友间的和睦相处。”</p><p>“好的，好的，我会注意的……哦豁！这是什么？天使翅膀的发卡？还有这个！波西米亚风的发带？……肥皂水？”他看着室友在公共柜子的私人格子里放着的稀奇物品发出一阵阵惊叹。</p><p>「看来是个喜欢装腔作势的家伙……我肯定跟他合不来……」</p><p>乔瑟夫在心里暗下了一个结论。好在之后的五天因为那个室友正好有事情去了一趟外地，也没有见到面。</p><p>可——「谁能想到我们会以这种方式认识啊！」</p><p>不死心的乔瑟夫在西撒跟他走完剩下的那段路，然后拐进同一个公寓，又在同一扇房门面前停下，掏出一把一模一样的钥匙的时候，终于认命。</p><p>「算了，有个这样的室友也没什么不好的……」</p><p>“你好我亲爱的室友。乔瑟夫·乔斯达。”</p><p>“很高兴认识你。西撒·安德里欧·齐贝林。”</p><hr><h2 id="CONVISITION-构想"><a href="#CONVISITION-构想" class="headerlink" title="CONVISITION 构想"></a>CONVISITION 构想</h2><p>“嘿嘿~西撒，吃不吃披萨？”乔瑟夫刚刚上完网球课回来，随手把排队买到的熏肉披萨往桌面上一扔，一手扯过挂在架子上的毛巾擦汗，一手打开还没有桌子高的小冰箱，拎出一听可乐，“噗嗤”一声拉开，然后仰头一通狂饮。</p><p>“吨吨吨……”</p><p>“JOJO，跟你说了多少次了，刚刚运动完不能喝冰可乐，等下你又要肚子疼了。”西撒认命地摘下金边的抗辐射眼镜，从电脑前站起来升了个懒腰，“这天气也真是奇怪，都快十月底了还这么热……”他说着挑起背心的一角擦了把汗，想着JOJO比自己更怕热，就打算去插上空调的插头。恰好瞥见一滴晶莹的汗珠披着阳光织成的彩衣，滑过乔瑟夫因为吞咽动作而耸动的凹凸有致的小麦色喉结，最终落入深色的背心领口了无痕迹。</p><p>西撒下意识地吞了一口唾沫，他甚至开始幻想那滴汗珠贴着乔瑟夫健硕的、迷人的、轮廓优美的蜜色胸膛，细致而又带着一丝情色意味地一寸一寸抚触过去，然后被那俏皮的莲子拦住去路，最终无奈地挂在上边，凝成一粒水晶珠。</p><p>“西撒，西——撒？”乔瑟夫喊了西撒几声，却没听到身后传来一点动静，几乎令他窒息的紧张瞬间就攥住了他的呼吸。乔瑟夫从来没有告诉过西撒，自己很害怕喊了他的名字之后没有回应，这是他从未有过的体验，连对艾莉娜奶奶都没有。“西撒！”他连忙转身查看室友的情况……</p><p>“你在干嘛？”乔瑟夫看到那人全须全尾的样子就自嘲自己反应太大了，然后为了掩饰刚刚的尴尬举动，他一脸坏笑地凑过去，在金发青年的面前挥了挥手，“想着性感的小姐姐出神了？”</p><p>“你在说什么傻话！”</p><p>「我在想些什么下流的事情？！」西撒回过神在那个贱兮兮的家伙的肩膀上捶了一拳。「我怎么可以对着JOJO的身体想入非非……」</p><p>然后习惯性地揽过他的脖子对着他的一头汗涔涔的棕发一通乱揉，“我只是在思考空调的遥控板被你这个家伙不知道放到哪个旮旯角落里去了而已，谁像你每天满脑子黄色废料！”</p><p>“谁满脑子黄色废料了！混蛋西撒！你裤裆里那管枪都顶着老子的屁股了！还说没想色色的事情……唔唔……”</p><p>“笨蛋！喊这么大声干嘛，想让隔壁的都听到吗？”误以为心思被揭穿的西撒，又羞又恼，只好一把捂住那个大喇叭的嘴，然后靠在他耳边恶狠狠地警告道，“我警告你赶紧忘了这件事，不然我就把你前几天偷看女生更衣室的事情说出去。”</p><p>“嘿嘿嘿……别那么紧张嘛，小<del>西</del>撒~”乔瑟夫闻言知道玩笑开过了，于是厚脸皮地缠着西撒的胳膊打哈哈，“我开玩笑的啦……啊~~~~热死了，热死了，别靠这么近，快把空调开起来。”</p><p>“……”真是看不透这家伙，西撒摇摇头，起身插上空调的电源，“说起来你把遥控器放哪里了？”</p><p>“遥控器……”乔瑟夫嘴里嚼着已经有些凉下来了的披萨，一双祖母绿一般多情的绿眼睛东瞟西瞥扫描着每一个角落，他的大脑也没闲着，此刻正在检索有关于空调遥控器的每一条信息。“啊，想起来了！”他放下还没吃完的半片披萨，顺势舔了舔两根沾上了马苏里拉奶酪的油乎乎的手指，“我把遥控板用来垫笔记本电脑散热了！”</p><p>“……”西撒捂住脸，“真是一个神奇的家伙……”</p><p>打开空调之后，舒爽的凉风带着一丝负离子的味道拂面而来，被热气折磨的嗅觉与味蕾也恢复了原有的敏感。</p><p>“没想到，在英国也能买到还算过得去的披萨。”西撒终于闻到了乔瑟夫排了半小时队买来的披萨的芬芳，“甜罗勒的味道，这家店的厨子大约不是英国人吧。”</p><p>“嗯呐，是个意大利人。”乔瑟夫挨着西撒的边上坐下，“喂！我刚刚留下的半块披萨哪儿去了？”</p><p>“奶酪的味道很正宗，饼底也很薄，考的火候正好，啊，这个意式披萨酱好像少放了一点盐，甜味不够有层次感……”西撒没有理会乔瑟夫的质问，只是认真地咀嚼着乔瑟夫刚才剩下的半块披萨饼，然后做出一个意大利人的专业点评，“一定要说的话，败笔就是这个英式熏肉了，这古怪的味道嵌在这款披萨里就好像往一盏香浓的法式浓汤里加了一勺印度咖喱一样难以描述。”</p><p>“是啊，是啊，我们英国菜就是那么难以下咽，不小心折腾到您金贵的胃口可真不好意思。”乔瑟夫冲着美食家做了一个鬼脸，然后又拿起一块披萨大口嚼了起来，“吃东西斯斯文文的可不是什么好习惯，西撒。这在一个拥有很多的孩子的家庭会让你常常因为过于讲究而抢不到食物，我猜你一定有一个跟我差不多高的哥哥或者弟弟吧，有你这样一个兄弟他们可真是太有福气啦。”</p><p>“很可惜，我只有一个妹妹。”西撒拿纸巾拭去了唇边粘上的饼渣和披萨酱，“有你这么一个能抢会吃的兄弟，你们家的孩子可真是不幸啊，JOJO。”</p><p>“切……我要是有兄弟姐妹就好了……”乔瑟夫又扯了一块披萨在嘴里，一种诡异的熟悉感在他的心中升起，仿佛很久以前他们也常常这般固执己见而最终导致用尖刻的话语刺痛对方的心，直至两败俱伤。因此，他总是会刻意避免这种情况的出现，年轻气盛所带来的悔恨什么的，他不想再经历了，“西撒，有时候我挺羡慕你们这种有兄弟姐妹的家庭的。”</p><p>“JOJO……”西撒突然不知道怎么接话，以他对乔瑟夫的理解，这正是这个大男孩反唇相讥的好时机。可JOJO总是会在一些微妙的地方出乎他的意料，包括特别紧张自己的安危，还有会在两个人起争执的时候突然后退一步之类的。他甚至有一个错觉，JOJO在害怕失去自己。</p><p>其实奇怪的地方也不止这些，只是西撒这段时间忙着做毕业设计而大多忽略了，仔细回想起来，他与JOJO的同居生活甚至不需要刻意的磨合就能够很快适应。双方在对方的爱好、生活习惯、讨厌的东西、甚至喜欢的女孩儿的类型这些方面都有着超乎西撒想象的默契。</p><p>“JOJO，我们……以前是不是在哪里见过？”</p><p>“哈哈哈，你在想些什么有的没的，再发呆我可要把剩下的披萨都吃完了哦。”乔瑟夫笑着将最后一块披萨塞进西撒的嘴里，“像你这么臭屁的家伙，我要是之前就见过，怎么可能会忘记咧？”</p><p>“JO——JO——”金发青年佯装发怒。</p><p>“啊！我去洗澡去了！一身汗黏糊糊的可太难受了！”棕发的大男孩一点儿也不在意，只是笑嘻嘻地一溜烟儿冲进浴室，“呯”地一声，即将发作的金发青年被关在了门外。</p><p>“等你出来看我怎么收拾你！噗嗤……”西撒装恶人的功夫太差，坚持不了几分钟就破了功。</p><p>“小西撒是要跟我一起洗嘛？”听到门外的脚步声渐渐飘远，不怕死的乔瑟夫又恢复了贱兮兮的样子，故意打开浴室门探出半个光溜溜的身子，“嘻嘻嘻……”</p><p>“……！”「FUCK！这家伙到底知不知道自己这幅样子有多SEXY啊！」</p><p>“再贫嘴，信不信我揍你！”可西撒状似恶狠狠的威胁落在乔瑟夫的耳朵里并没有什么震慑力，毕竟他甚至都没像平时那样冲过来向他挥舞拳头。</p><p>“嘿嘿嘿……不逗你了，我忘记拿毛巾了，能不能帮我拿个毛巾。”</p><p>“……你先去洗，我找到了就给你拿过去。”</p><p>“西撒最好了！”乔瑟夫轻快地哼着歌，打开了花洒。</p><p>“呼——”西撒终于放松下来，那个妖精要是再不消停，自己可就完蛋了。</p><p>「如果说之前对着JOJO想入非非的时候，是他跟自己开了一个不痛不痒的玩笑，那现在……」</p><p>西撒涨红着脸盯着裆部支起的那个高耸的帐篷，觉得自己坚定了二十一年的性取向开始崩裂动摇。</p><ul><li></li></ul><p>——同时间——</p><p>——某监狱——</p><p>阴暗、潮湿、狭窄、昏暗……</p><p>这是监狱，为了惩治罪犯而建立起来的牢笼。空气中弥漫着霉味、汗臭、还有各种排泄物的味道。</p><p>“人类的希望，就是在这种地方被慢慢磨灭的。”恩斯腾·林奈如是说道，“高高在上的神并不会为人们带来救赎。”</p><p>他灰蓝色的眼睛平静地看着在自己身上卖力的男人那长满胸毛，布满汉水的粗犷肉体，暗自嘲讽想不到自己也有成为渡鸦 的一天。</p><p>“不过这样就好了吧，‘诺亚’。在希望之光照不进来的黑暗沃土中，恶魔的种子才更易发芽。”他忘情地搂住那个男人的脖子，献上一吻，然后结结实实挨了那个男人的一巴掌。</p><p>“真是个婊子！”男人提上裤子厌恶地啐了一口，“你以为老子不知道你来者不拒吗？！少给我装模作样了。”</p><p>结束放风的铃声此时响起，恰好撞上好不容易才钻进铁窗的一缕秋日午后的艳阳，并在徐徐关上的冰冷的铁栅栏后头拖出一条长长的影子。</p><p>“最后一个了……”恩斯腾笑着背光站了起来，“‘方舟’已经起航。很快，我跟你的伟大构想就会实现了，‘诺亚’……”</p><p>这个看起来才三十不到的四十一岁男人发出一阵宛如指甲挂过金属的瘆人而悲凉的笑声。</p><p>“很快，我就可以去见你们了，安娜……”</p><p>一滴不知道是什么的液体落在水泥地上，干涸成了一滩盐渍……</p><ul><li></li></ul><p>——22:30——</p><p>——202B寝——</p><p>“……BC新闻。晚上好，我是安东尼·诺兰。10月27日下午4点59分，正在某监狱服刑的罪犯恩斯腾·林奈，在狱中自杀……据悉，恩斯腾是A国十五年前派往本国的间谍之一，本处于休眠状态的他不知道因为什么原因突然被唤醒……其在服刑期间交代了他知道剩余19名的A国间谍的名单，并承认此前的十具尸体均系A国活跃间谍……目前警方已经查明在10月5日剑桥安可酒吧的枪击案中自杀的那名歹徒的身份，系原美国海军陆战队退伍军人亚当·伍德，因旧伤复发而大量使用麻药导致精神失常，作案动机仍在进一步调查中……”</p><p>“都快过去两个星期了，现在才公布调查结果，新苏格兰场 的那些家伙效率也太低了。”乔瑟夫惬意地仰卧在床上，嘴里还叼着一根薄荷味的棒棒糖。两条修长的、有着流畅肌肉线条的腿毫无章法的在空中挥舞。</p><p>“恩？有什么新闻吗？”刚刚洗完澡从浴室出来的西撒一边用干毛巾擦着还在滴水的浅金色头发，一边走到乔瑟夫的椅子上坐下，接着鬼使神差地伸出手拍了一下那两条不安分的大腿。</p><p>「我在干什么！？」西撒回过神后又开始反省自己的出格行为，自从下午一不小心发现了自己的隐藏性向之后，他就一直跟自己脑海里时不时冒出来的奇奇怪怪的、甚至有些邪恶的想法做着斗争。</p><p>“嘿嘿，我跟你说哦！西撒，我们上次联手对付的那个伪娘据说是A国的间谍欸！早知道当初录口供的时候就不跟伯比大叔 撒谎了，说不定还能拿到一笔丰厚的奖金。”</p><p>“我听史摩基说你们乔斯达家可是贵族，还有一个石油大亨的世交好友做后盾……”</p><p>“男子汉当然是要用自己赚的钱了！”乔瑟夫闻言坐了起来，拔出那根只剩下半颗的棒棒糖左右摇摆，然后义正言辞地说道，“你不是也很认真地打工赚钱呢吗？”</p><p>“我，那是……”</p><p>“别以为我不知道，除了在酒吧打工，你还会接一些绘图的单子。”乔瑟夫从公用床头柜的抽屉里拿出一个绘本，“就是不知道你为什么画的全是素描，明明彩色的可以卖更高的价钱啊。”</p><p>“可彩色的需要颜料啊，我的小少爷。你怕是不知道颜料有多贵。”</p><p>“欸，说真的，西撒你画得真的不错。”乔瑟夫看着那一张张画上细致的排线和精准的造型，“你没有考虑过当一个画家吗？说实话，真不相信你的专业是国际金融。”</p><p>“画得好的人多了去了，能成为画家的也只有形成了自己的个人风格的那几个，可以说艺术界是幸存者偏差最华丽的城堡。而且，绝大多数的艺术家成名于过世之后，生前大多潦倒。”西撒翻开速写本，然后削起了碳棒和铅笔——尽管它们已经短得只剩下不到一节指骨，“可我不一样，JOJO，我需要钱，索菲亚的生活还需要我去奋斗才能够得到保障。月亮与六便士，只有无牵无挂的人才能选择月亮，我们这些凡人，只能为了那六便士疲于奔命。”</p><p>“西撒……”乔瑟夫一直以来都没有什么特别深刻的羁绊，除了仅有的两个亲人艾莉娜奶奶和史皮特瓦根爷爷以外，他很少会真正把别人的事情放在心上考虑。也因为没有父母的缘故，从小他就一直被同龄人排斥在圈外，也没有什么同龄人关心他，他更加没有体验过与他人情感互通，或者将他人的人生背负在肩头的感受。</p><p>意大利人是特别重视家族观念的。乔瑟夫原本对此不以为然，可跟西撒相处的这些日子，他却深刻地感受到了这一点。</p><p>「这种感情就是《论语》里提到的“仁”吗？」</p><p>“仁者爱人”，乔瑟夫突然意识到自己可能连如何去爱一个人都不清楚。</p><p>“呐，西撒。”乔瑟夫放下翻阅到了最后一页的画稿，“你愿意赚我的钱吗？”</p><p>“……你又在想什么鬼主意？”</p><p>“给我画一张吧，按照你平时给别人画肖像的价格来结算。”</p><p>“哈？”西撒看着眼前的家伙仿佛在看一个傻子，合租一个寝室的家伙这么说，这跟把钱从公寓办事处管事的右侧口袋转移到左侧口袋有什么区别？！</p><p>“怎么？不愿意？嫌我给你做模特不够格？”</p><p>“不，不是，只是比起刻画一个一米九五的肌肉男，我更愿意描绘那些可爱美丽犹如缪斯女神的小姐们。”</p><p>“你找打是不是！”</p><p>两个大男孩又在房间里闹作一团，直到宿管大妈收到了隔壁的投诉上来敲门才消停。</p><p>“呐……西撒……为我画一张画吧。像天上的星星那样永不褪色的画……”乔瑟夫躺在床上看着窗外透进来的月光和一角星空这样感叹道。</p><p>“永恒的作品只能用一生来成就，你付得起吗，JOJO……”西撒侧身躺着看向JOJO，那个大男孩苍翠的眼睛里映着整个宇宙，如同一望无际的永恒之海。</p><p>「如果灵魂有归宿的话，那么可能就是这片永恒之海了吧。」西撒想。</p><p>“嘻嘻嘻，那就做一辈子的朋友，不也挺好的。”</p><p>乔瑟夫笑着回望西撒，在他莹绿的秋波深处，看到了自己的倒影。</p><hr><h2 id="DREAM-梦"><a href="#DREAM-梦" class="headerlink" title="DREAM 梦"></a>DREAM 梦</h2><p>刚刚迈入十一月，乔瑟夫就生病了。刚刚开始咳嗽的时候，他还以为只是普通的小感冒而没有引起足够的重视。没想到三天后就开始发烧，紧接着高烧不退，现在已经严重到连喘气都有点困难了。</p><p>“啊……好难受，脑子被烧得像浆糊一样，什么都思考不了。”乔瑟夫躺在床上用手背去触碰西撒离开之前给他冰好的冰袋——已经跟手背的温度差不多了，“这次不会真的要死了吧……”他费力地呼出疲惫的肺泡榨出来的一丝浑浊的空气，在心中祈祷着这个病没有传染性，不然跟他一个寝室的西撒可就要遭殃了。</p><p>西撒今天正好要值班，本来他说要请假照看乔瑟夫，却被要强的乔瑟夫拒绝了。</p><p>——半小时前——</p><p>“没事的，西撒，就是一场小感冒而已。你离开十二小时不会有什么问题。”乔瑟夫强撑着爬起来推着西撒的背送他出门的时候，这样说道，“请假了就拿不到全勤奖了，索菲亚的生日快到了，你还要给她买笔记本当生日礼物不是吗？”</p><p>“好吧，真的不舒服了就给我打电话，我马上赶回来。”被推出门外的人不放心地再次叮嘱，“JOJO，微波炉里面还有我给你热好的燕麦粥，吃的下的话尽量吃一点。”</p><p>“嗯……我知道了……”乔瑟夫沙哑的嗓音失去了往日的活力，他感到声带每震动一下，整个胸腔都被扯得生疼。大开的门窗形成了对流通道，空气争先恐后地往门缝里钻，虽说中午的气温还有二十多摄氏度，但对流风还是令本就发烧的乔瑟夫打了个哆嗦。“有点冷，我先关门了。”</p><p>“药和水我给你放床头了，蓝的退烧吃一粒，白的消炎要吃两片……”</p><p>“呯！”在JOJO松手的那一刻，越来越放肆的风就带上了门，将西撒的后半句话关在了门外。</p><p>“……别忘了。”</p><p>「虽然这么叮嘱了，但是这家伙等下睡着了肯定还是会忘记的吧，唉，等下我还是跟老板请个半天假早点回来吧……真是个不让人省心的小少爷。」</p><ul><li></li></ul><p>“好热……没有力气……呵……连手指都动不了了……”乔瑟夫窝在两床被子里，一面嘴上喊着热，一面身体却克制不住地瑟瑟发抖。外面的那床是西撒的，这两天自己高烧不退，西撒就把他的被子也贡献了出来，他自己倒是披了两天风衣外套当被子用，现在那件风衣外套已经皱得没法穿出门了。</p><p>虽然浑身无力且没有精神，可奇怪的是，人在这种情况下反而没办法顺利进入睡眠，JOJO发誓他已经很努力地放松精神不去在意身上的病痛了，可越是这样，他就越能感受到自己的身体正在被一种不知名的病原体不断侵扰，他甚至只要闭上眼睛，就能幻听到有千军万马在他的血管内奔腾厮杀。</p><p>乔瑟夫的身体一直很好，记忆中上一次病得这么严重还是在他十岁的时候，也是连着好几天高烧不退，家庭医生开了好几种药都不管用，艾莉娜奶奶和史皮特瓦根老头子最后实在是没办法了，只好四处求神拜佛甚至吃了几天素。</p><p>「那个时候是怎么好转的来着？」乔瑟夫在高热稍稍消退的间隙突然想到，「我只记得昏迷了好几天……还有醒过来的时候看到艾莉娜奶奶喜极而泣的样子了……」</p><ul><li></li></ul><p>“JOJO……JOJO……”</p><p>远方飘来了陌生而又熟悉的呼唤。</p><p>「你……是谁？」</p><p>“JOJO……JOJO……快醒醒……”</p><p>「为什么要把我叫起来，不知道人家现在累得连眼皮都睁不开了吗？！」</p><p>“JOJO……JOJO……”</p><p>“啊！烦死了！”乔瑟夫被揪耳朵揪烦了，一个鲤鱼打挺从躺着的地方站起来，“欸？我刚刚不是还在寝室的床上吗？这里是哪里？”</p><p>“你醒了？JOJO。”一个金发的、披着雪白长袍的天使背光沐浴在圣光之中，跟乔瑟夫儿时时常出现在梦中的那个天使一模一样。</p><p>“OH NO！看来这回我真的死了！我还没有谈过一次成功的恋爱！还没有给艾莉娜奶奶买七十岁的生日礼物！还没有跟史皮特瓦根一起坐飞机环游世界！还没有打通军团要塞2和最终幻想15的剧情！还没有跟西撒一起去意大利撩妹！还没有……”</p><p>“停停停……JOJO，你都在说些什么有的没的。”天使听着这个激动的十九岁青年的“临终遗愿”感到有些头疼，于是抬手掐了掐紧缩的眉间，“这里只是你的梦境，你完全没必要这么激动。”</p><p>“哈？这也就是说……我还没有死？！”刚刚双手抱头一脸不知所措的乔瑟夫听到这番话突然开心了起来，“Yeah！我就知道我的身体素质那么棒怎么可能输给小小的肺炎！”</p><p>“不过你离死亡也就差了一步了。”天使叹了口气，「我曾经下定决心，只要你活得幸福快乐，此生就再也不来见你，但是我没办法狠下心看着你死去。」</p><p>“来吧，JOJO，跟我一起去那生与死的交界之处。”他在光中向JOJO伸出手，手上托着一个血红色的泡泡，“还记得我们的约定吗？”</p><p>“……约定？”乔瑟夫的心里突然升起一丝恐惧，但是却并没有萌生退意。他与这个天使之间有一种奇妙的信任关系，大概是因为在很小的时候，那些他所经历过的最黑暗的岁月里，是这个天使陪伴他挨过了所有的孤独。</p><p>迟疑了半天，他最终还是伸出手触碰了这个血红的泡泡。</p><p>泡泡在被他触到的一刻破裂了，从里面掉出一条穿着一个戒指的双色相间的头带。</p><p>「这……不是西撒的头带吗！？」</p><p>突然，头带发出一道强烈的光，刺得乔瑟夫睁不开眼。当他好不容易适应了周围的环境的时候，眼前的天使已经不见了，只剩下一个看上去已经八九十岁的、穿着有些滑稽的、高个子老头孤零零地坐在咖啡厅外的藤编椅子上，慢吞吞地捧起一杯咖啡。</p><p>“喂！老头！你刚刚看到一个金发的穿白衣服的天使走过去了吗？”</p><p>“……” 那个老头子仿佛根本没有注意到乔瑟夫的存在，只是自顾自地小口嘬着那杯咖啡。</p><p>“可恶，竟然无视我……”乔瑟夫自认不是一个敬老爱幼的人，也没什么耐心和好脾气，于是冲上去一拍那老头面前的桌子，向他挥舞着拳头质问道，“喂！老头你这是没听到我跟你说话吗？”</p><p>“啊……真是不好意思……我年纪大了耳朵不太好使了……你刚刚说了什么？”那个老头徐徐转过头，看了一眼乔瑟夫，乔瑟夫惊讶地发现他的瞳色是跟自己一样的较为罕见的铬透辉石般的蓝绿色。</p><p>「完蛋，这家伙不会是我那已经去世五十多年的爷爷乔纳森·乔斯达吧……」乔瑟夫被自己的想法吓了一跳，他甚至有些害怕这个老头哪天闲着没事给艾莉娜奶奶托个梦来整自己一顿。</p><p>“嗯哼！咳咳！不好意思，爷爷，我想问一下，你有没有看到一个穿着白袍的金发天使从这里走过去？”</p><p>“……天使？这里怎么会有天使呢……” 那个老头歪着脑袋想了半天，不紧不慢地说道，“不过金发的我倒是知道一个……他刚刚去给我买冰可乐了，应该很快就回来了。”</p><p>“对对对就是金发！他去哪儿了？”</p><p>“喏……你看他不是回来了吗。唉……没有加眼泪的爱尔兰咖啡真的太苦了，上了年纪的果然还是要喝冰可乐这种甜甜的饮料才过瘾。”他说着又嘬了一口杯子里的咖啡。</p><p>“……你是！”乔瑟夫高兴地转过头去——</p><p>——天使被圣光笼罩的脸终于卸去了神秘的面纱……</p><p>“西撒！”乔瑟夫的眼睛里隐去了圣光的遮蔽。</p><p>“哟……你回来了，西撒。”老头的眼中泛起了喜悦的泪光。</p><p>一滴泪珠落入那杯咖啡里，溅起一小串带着点褐色的奶沫，将奶盖上的圆拉扯成一颗心的形状。</p><p>“我回来了，JOJO……”</p><p>乔瑟夫震惊地看着自己记忆中那个熟悉的西撒，自然地捧起老头的脸在他的额头印下一吻。好吧，这还算不上他二十岁的人生经验里最震撼的体验——</p><p>与此同时他的额头也感受到了如同被花瓣亲吻的触感——天哪！他居然跟那个老头的视角重合了！这是怎么回事！</p><p>“JOJO……你该回去了。回到‘我’的身边去……”天使，或者说西撒，微笑着将那瓶冰可乐贴到他的脸上，“说了多少次了，你还没到来这里的时候。”</p><p>“啊！好冰——”突如其来的冰凉触感激得他闭上了眼睛随后一个激灵。</p><p>“再见了，我的JOJO……”</p><p>“……西撒？”</p><ul><li></li></ul><p>“JOJO，喂！JOJO！”乔瑟夫再次睁开眼睛就看到西撒那张焦急的脸。</p><p>「西撒……不是刚刚才见过面吗，怎么看起来这么紧张……」</p><p>乔瑟夫想要抬起右手帮他擦去额头上因为焦心而渗出的汗珠，却发现自己的手背上打着点滴。</p><p>「原来是医院啊……」乔瑟夫透过西撒的轮廓看到一片雪白的、陌生的天花板。</p><p>“西……撒……”喉咙还是很痛，但是可以感觉到身体已经不烫了，“我……”</p><p>“笨蛋JOJO！身体不好就不要硬撑！要不是我突然感觉不对赶回寝室，你现在见到的就不是我而是死神了！”</p><p>“谁……是……笨蛋……啊……”被呼吸不畅折磨得气喘吁吁的乔瑟夫扯出一个虚弱的微笑，“你……哭……起来的……样子……真……傻。”</p><p>“还不是被你害的！等你好了以后看我不修理你！”</p><p>“哈哈哈……”嘶哑的笑声在此时的西撒听来却如此悦耳动听。</p><p>“你还笑！”</p><p>“嘻嘻嘻……”</p><p>「没想到这家伙这么关心我。」</p><p>乔瑟夫心里暖暖的，西撒在他心里一直占据着一个微妙的、特殊的位置，不像是瑞秋那帮人仅仅是合作伙伴的关系，也不像是史摩基那种普通损友的关系，而是一种更早就存在了的，更为稳固的纽带。</p><p>「“JOJO，我们……以前是不是在哪里见过？”现在我可以回答你了，西撒，我们很早的时候就在梦里邂逅了。」</p><p>“西撒……等我好了以后……再给我……调一杯爱尔兰咖啡吧……”乔瑟夫艰难地开口，“上次没有喝到……太遗憾了……”</p><p>“笨蛋，要加点眼泪吗？”</p><p>“当然……”</p><p>“你这家伙……”西撒都快被这个家伙气笑了。要知道，就在刚才，他度过了二十一年的人生里最窘迫的一天——</p><p>为了最快速度把JOJO送进医院，他脑子一热居然打横抱起这个一米九五的壮硕男孩在校园里狂奔……把人送到医务室的时候，校医用意味深长的眼神盯了他半天，检查的时候慢条斯理，还时不时地摇着头发出“啧啧啧”的声音，直到西撒跟他说JOJO患上急性病毒性肺炎才重视起来。</p><p>“啊——没想到居然会以这种方式火爆校园。”想起那个校医的眼神，还有一路上行人的指指点点……西撒懊恼地挠着一头金发抓狂，“一辈子的糗都在今天出尽了……还好JOJO现在已经脱离危险期了，不然自己都不知道是为了什么才这么干的了。”</p><p>西撒摸着乔瑟夫已经恢复正常温度的额头，听着他已经进入睡眠状态的平稳呼吸，终于放下心来。只是他没有想到，一旦卸下了紧张感，肾上腺激素的水平下降以后，之前被压制的疲劳与困倦便铺天盖地地袭来。西撒这时才意识到，自己的双臂和腰部因为长时间负重造成了比较严重的肌肉劳损。</p><p>「看来我跟JOJO这对难兄难弟要一起在床上躺个几天修整一下了。」金发的青年靠在棕发大男孩的床边进入了梦乡。他的头上绑着别上了羽翼发卡的双色发带，脸上挂着跟乔瑟夫梦里的天使一样的微笑。</p><ul><li></li></ul><p>—— 一周后 ——</p><p>回到寝室后，终于恢复健康的乔瑟夫观察着西撒紧张了好几天，生怕西撒一不小心被自己的病毒性肺炎传染了，毕竟他的父母就是因为感染了一种致命病毒才不幸英年早逝。</p><p>万幸的是，一周后乔瑟夫收到了史皮特瓦根财团的检验分析部发来的邮件，他们根据乔瑟夫在发烧第二天就寄过去的血液样本分析后得出结论：</p><p>这是一种低传染性、高变异性的自限性新型病毒，源头不明。潜伏期比较长，一般在一周到三十三天左右，所以就算感染了也不会马上发作，传播的条件也比较苛刻，是类似HIV的体液传播（血液、淋巴、组织液直接接触）。目前全球发现的病例仅六十五例，其中英国除了乔瑟夫这一例，另外四十一例均出现在英国某监狱，十九例出现在美国加州，剩余四例，分别分布在日本、澳大利亚、意大利和西班牙。但由于其本身毒性不强，也不易传染，所以并没有列入WHO的常见流行性病毒名单里。其临床表现因人而异，一般呈现出流感症状，如头晕、四肢乏力、咳血等，但大多数病例均在发病一周内自愈。而乔瑟夫表现出的急性肺炎症状应该是目前已知的所有病例中最严重的一例。</p><p>「Holy Shit！……所以我是什么时候染上这个鬼病毒的？天知道！老子这辈子洁身自好，连初吻都还没给出去呢！」乔瑟夫忍受着邮件最后史皮特瓦根留下的十五行深切谴责，和一旁西撒投来的诡异眼神，表面上装作不在意，心里却把这几天跟自己有过肢体接触的人问候了一千遍。</p><ul><li></li></ul><p>——两小时后——</p><p>——篮球场——</p><p>“西撒，你相信有天使吗？”乔瑟夫指尖的篮球停转的那一刻，他突然这么问道。</p><p>“问一个虔诚的天主教徒这个问题，真是……毫无意义。”西撒接住掉落乔瑟夫指尖的那枚篮球，转身朝篮筐一记抛投，三分空心球。</p><p>“Yeah——看来我的手已经完全恢复了。不过你为什么突然会问这个问题？”</p><p>“没什么，只是前几天做梦的时候又梦到了而已。”乔瑟夫跑过去将撞在铁围栏上的球运回来，“我小时候……大概从记事起到十岁生日之前，每天晚上都会做一个很奇怪的梦。”接着一个利落的二点五步上篮打板进球。</p><p>“那个梦里有天使吗？”西撒接过球换了个角度又试了一次三分空心投，中了！</p><p>“恩，里面总是有一个看不清脸的天使，总是陪在我身边。有时候我都分不清那个天使究竟是真的存在，还是仅仅只是我的一个梦而已。”JOJO心不在焉地把球传给西撒，继续说道。</p><p>“你都没看清那家伙的脸，怎么就能确定他是个天使呢？万一是个披着天使皮的恶魔呢？”西撒看到乔瑟夫心不在焉的样子也没了兴致，干脆收了球，打算跟他认真探讨一下这个问题。</p><p>“也是，说不定就是个长成天使模样的恶魔。”乔瑟夫看着西撒的脸笑得意味深长。</p><ul><li></li></ul><p>——那是一个仲夏夜的梦。</p><p>微风越过约克郡的山林小溪，钻进年仅十岁的JOJO的窗。棕发的男孩手中抱着一个装满了萤火虫的玻璃瓶卧在窗前，嘴里呢喃着刚刚许下的愿望进入了梦乡。</p><p>“你是谁？能不能让我看看你的脸？”孩童天真而又稚嫩的声音落在金发天使的耳朵里，使他无法说出拒绝的话。</p><p>“JOJO为什么想看清我的脸呢？”</p><p>“你听过普绪克和厄洛斯（丘比特）的故事吗？如果你一直瞒着我，等到哪一天我忍不住偷看的时候，我们就只能分开了。我不想和你分开，所以只能你自己愿意给我看才行。”小男孩捧着满瓶绿莹莹的萤火虫踟蹰不前。明明只要他把这个瓶子举起来就能看到天使的脸了，但是他害怕。</p><p>“……那我们做个约定吧，小家伙。”天使沉默了一会，说道，“当你有能力打开这个血红色的泡泡的时候，你就能看到我的样子了。”</p><p>天使的左手上凭空出现了一个绯色的泡泡，但奇怪的是，虽然泡泡很通透，可JOJO上下左右打量了半天，怎么都看不清里面包着什么东西。</p><p>“不就是个泡泡吗，一戳就破了。”乔瑟夫满不在乎地说道，可当他的手指碰到泡泡的那一刻，却像是触了电一般地飞快收回。</p><p>“好痛！”他捂着自己的心口，突如其来的剧痛逼得他直落泪，“为什么……为什么只是碰到这个泡泡我的心就会这么痛？”有一张陌生的脸从心底浮现与眼前的天使渐渐重叠，JOJO眨了眨眼想看得更清楚一些，可是那张脸却消失了。</p><p>“还约定吗？”虽然仍旧看不清天使的脸，但是JOJO还是听出了他语气中的一丝担忧。</p><p>“当然！我乔瑟夫·乔斯达，从不认输。”男孩碧绿的眼睛在黑夜中闪烁着坚定的光。</p><p>“好吧……我在未来等你，JOJO……”天使温暖的右手覆上JOJO凌乱的棕发，轻轻揉着，“再见了，JOJO，我亲爱的JOJO……”</p><p>天将明时，不知道是谁打开了玻璃瓶的盖子，又推开了精致的窗。大大的书桌上，只留下了被轻薄的空调被覆盖的小小的JOJO蜷缩着的身躯和一个空空的瓶子。</p><hr><h2 id="ELIXIR-灵丹妙药"><a href="#ELIXIR-灵丹妙药" class="headerlink" title="ELIXIR 灵丹妙药"></a>ELIXIR 灵丹妙药</h2><p>时光似白驹过隙。</p><p>忙碌充实的学期列车在乔瑟夫的投身各大社团的活跃身影，以及西撒反复核实各项数据撰写毕业论文的焦头烂额中无声无息地驶过。</p><p>值得一提的是，十一月初的时候为了照顾乔瑟夫而放弃了全勤奖的西撒，并没有在索菲亚生日之前凑够一台笔记本的钱。最终，为了不让期待已久的妹妹失望，这个高傲的金发男人只好拉下脸向乔瑟夫借三百英镑才付清了全款。</p><p>“你没有考虑过用按揭吗？”史摩基靠在他前不久按揭购买的山地自行车上，揉搓着手里的空矿泉水瓶子，“按揭真的是拯救我们这些穷学生的伟大发明，西撒。”</p><p>“只有贷款信用度高的账户才能申请按揭，史摩基。”西撒仔细核对着手机上的每一条款项条目和航班信息，确保能够用最省钱的方案抢到寒假回意大利的机票——他已经有两年没有回国了。“我今年八月份才刚刚还清助学贷款，目前的月收入并没有给银行一种‘很可靠’的操蛋信任度。”</p><p>“不过你向JOJO这个‘吸血鬼’借钱真的没问题吗……”史摩基趁着乔瑟夫去游泳馆取回落下的围巾的空档偷偷跟西撒说，“你别看他借钱的时候爽快得很，去年瑞秋问他借了三十英镑，结果他不知道想了个什么办法，最后硬是从瑞秋那个吝啬鬼手里讨回了五十磅。你算算这个利息，是不是比美国国债还要高……”</p><p>“喂喂，史摩基，你可是经常跟着JOJO一起蹭饭吃，他什么时候问你要过利息了？”西撒对于这个黑人小鬼的话不以为然，他当然知道史摩基说的是实话，JOJO是个绝对不会吃亏的家伙，脑子也很好使，如果他要想方设法整一个人，那个人肯定这辈子都还不完借的钱，可JOJO不会这么对待朋友或者说他珍视的任何人，“JOJO会这么整那个瑞秋，肯定是那人自己有问题。”</p><p>“也是……JOJO从来没有向我讨回第一次见面的时候我偷了他的十美元。”黑人小鬼恍然大悟，他常常因为跟不上乔瑟夫的思维逻辑和行为逻辑而对他最好的朋友产生一些不必要的误会，可JOJO却从不跟他计较，每次最多也就借着几声尴尬的笑声就掩饰过去了，“我发现，西撒你还真是了解JOJO欸，明明是我先认识他的，可是你比我懂他。”</p><p>“是……嘛……”西撒闻言翻了个白眼，“大概是因为我们住在一个宿舍，所以我跟他接触的时间比你更长吧。”</p><p>“说起来你抢到回意大利的票了吗？”</p><p>“还没，这几天不知道为什么票价一直都很高。你呢？抢到回美国的票了吗？”西撒又刷了几遍发现还是没有更加便宜的新航班，只好设置了自动观察抢票然后飞快锁上了手机屏幕。</p><p>“一样，国际航班这段时间价格翻了一番，寒假可是旅游旺季，想回一趟国起码提前半年订票才行。”</p><p>“谁说不是呢？如果不是要给索菲亚买笔记本，我也不至于连张回国的机票都订不起。”西撒叹了口气，“JOJO怎么还没回来，都快过了一个多小时了，游泳馆离这里也不远……啊！”</p><p>“猜猜我是谁？”西撒的眼睛被捂住的那一刻，身后响起了一个熟悉的声音。</p><p>“……！索菲亚！？”</p><p>“真讨厌，每次人家变声都会被你猜出来。”栗发的少女有些丧气地放下捂住西撒眼睛的双手，“早知道刚才就听JOJO的了，帽子戏法一定比这个好玩。”</p><p>“你怎么来英国了！？”西撒看着眼前仿佛突然从天而降的妹妹一时间不知道作何反应，只是眼神在史摩基和索菲亚身上来回扫了数遍，以确定自己并没有出现幻觉。</p><p>“因为今年寒假学校要进行修缮，所以所有课程和期末考试都提前了半个月啊，我明明在邮件里跟你说过这件事的，西撒哥你个呆瓜。”索菲亚噘着嘴满脸不高兴的样子，摘下头上的安全帽捧在怀里。</p><p>“不不不……你等一下……”西撒感觉自己需要捋一捋思路，于是按着脑袋沉思了一会，才继续问道，“我是说，你是怎么来英国的？啊不，你哪儿来的钱买机票？”</p><p>“当然是……”</p><p>“当然是——无所不能的JOJO我在很辛苦地恳求那个腰缠万贯的老头子史皮特瓦根之后——他才好不容易同意在去意大利谈生意的时候把你妹妹索菲亚顺路接来英国啦——还不快谢谢我，小<del>西</del>撒~”停摩托车回来的乔瑟夫一口气不停顿地说完上述那番话之后，掀起防风护目镜，绽露出一个自认为很帅，而事实上也确实很帅，只是带了一点点憨气，还加了一个wink的笑容。</p><p>“JOJO！”西撒冲上去照着他那健硕的胸肌来了一拳，“这么大的事情你居然瞒着我，太不够意思了！”</p><p>“痛痛痛……”乔瑟夫捧着心口，装作受到了很大的伤害，水灵灵的仿佛会说话的绿眼睛在扑灵扑灵地闪烁，“应该是‘太够意思了吧’，西撒，你是不是拿错脚本了？！”</p><p>“得了吧，我根本就没有用力。”西撒说着又捶了一拳，“你这家伙……”</p><p>这个情感丰沛的意大利青年一时千般感激万般触动涌上心头，平时的如簧巧舌到了这一刻反倒像是齿轮卡了壳，连一个谢字都滚不出来了。任何话语在这一刻都是多余，西撒干脆一把搂住乔瑟夫的脖子，把他的头用力往怀里摁。</p><p>“JOJO！西撒！”史摩基以为西撒是生气了，连忙摆出劝架的姿势。</p><p>“别担心，史摩基。”男孩子之间的打闹总是没什么分寸的，乔瑟夫也没觉得西撒这个举动有什么不妥，除了让他有点透不过气以外，“小西撒只是在害羞。”</p><p>“乔——乔！”西撒又羞又恼，转而去捏乔瑟夫的脸。</p><p>“没办法嘛……我知道你这家伙肯定不肯再跟我开口借钱的，我送你机票你也不会接受，嘿嘿嘿……”乔瑟夫也一样用力掰扯着西撒的手臂，暗中较劲，“你上次跟我说你已经两年没回去了，我想着今年把你妹妹接过来也是一样的……”</p><p>“真是……”西撒发狠地揉着JOJO的头发，用上了好像要把他揉进自己的身体的力道。</p><p>“不告诉你是因为我想给你一个惊喜嘛——怎么样？高兴吗？惊讶吗？感到幸福吗？”史摩基觉得自己看到的不是JOJO，而是一只晃着脑袋、摇着尾巴乞求主人认可的巨型英牧。</p><p>“……高兴地要死了……笨蛋！”西撒一手搂过满脸期待的JOJO，一手搭上妹妹索菲亚的肩，“大概没有人比现在的我更幸福了。”</p><p>一旁站着的史摩基突然觉得自己有那么一点多余。</p><p>“不过……”史摩基突然想到一个问题，“西撒，你妹妹到时候住哪里啊？”</p><p>“啊！”三个人异口同声地叫了一声。</p><p>“完蛋！订机票的时候老妖婆还没通知我们期末考时间推迟了三天！”乔瑟夫一拍脑子一脸懊恼。</p><p>“就算考试没有推迟索菲亚也不可能跟我们在剑桥住一个寒假啊……”西撒拍了拍JOJO的肩表示安慰，“我能看到她已经很开心了，JOJO。”</p><p>“不是这样的哦，西撒哥。”沉浸在自家哥哥和JOJO的伟大友情中无法自拔的索菲亚，突然觉得自己有必要跟哥哥交代一下JOJO为他们在寒假安排的行程，“JOJO本来打算……”</p><p>“因为今年情况特殊嘛，其实我之前打电话订机票的时候，就得到回复有好几个班次的航班取消了。所以我想干脆大家今年寒假就都留在英国过好啦，本来打算等我明天考完试就叫上你，索菲亚，还有史摩基，我们四个一起，坐火车回我的老家约克郡一起过寒假的。”JOJO终于从计划被打破的挫折中恢复过来，从口袋里掏出四张火车票，“你们看，我连车票都订好了。”</p><p>“哦，天哪！”“妈妈咪呀！”这下轮到史摩基和西撒被惊到了，他们早就知道乔瑟夫是个不按套路出牌的人，也已经习惯了这个家伙偶尔做出的一些别出心裁的安排和惊喜。但是他们确实没想到，这家伙会考虑得那么远。</p><p>“今天叫史摩基你过来就是为了跟你说这件事，然后给你一个晚上回去收拾行李的。”乔瑟夫冲他眨了眨眼睛，“艾莉娜奶奶在电话里说想念你……做的美式苹果派了。”</p><p>“好吧好吧，我也确实想艾莉娜女士了。真是服了你了，JOJO。”史摩基听他这么一说，便打消了原本不好意思想要拒绝的念头，“看来这个寒假我可以省一笔房租了，要不是你，我起码要多付五百磅的租金或者六百磅的往返机票……”</p><p>“嘿嘿嘿……”JOJO坏笑着顺势搭上史摩基的肩膀，“这次你可别忘记把‘那个’带上哦！”</p><p>“啊？你为什么又要用‘那个’啊……”</p><p>“我自有妙用。”乔瑟夫装出一副神秘莫测的样子。</p><p>“你小心被艾莉娜女士修理哦，到时候别把我供出来……”</p><p>“那是当然。”然后他转身征求西撒的意见，“那你呢，西撒，愿意带上索菲亚一起去我的老家度个寒假吗？嘻嘻，你的下一句话是‘笨蛋JOJO，这个还需要问吗’。”</p><p>“笨蛋JOJO，这个还需要问吗。”西撒笑着从乔瑟夫的手上接过车票，“到时候你可别嫌我们兄妹两太烦了。”</p><p>“怎么可能……”</p><p>“所以……我今天晚上住哪儿？”索菲亚一个问题又把三个兴奋地畅想寒假多彩生活的青年拉回现实。</p><p>“……史摩基！”</p><p>“JOJO，我那里新搬进来一个室友，已经没有多余的床位了！”</p><p>“我就去凑合一晚……”</p><p>“不行不行，那个室友很不好说话，我怕你们见面打起来。”</p><p>“还是不是朋友了，这么小气。”</p><p>“……我说的是真的。”</p><p>史摩基连忙拿出手机，给JOJO看自己那堆满了行李的宿舍照片，“你看，连个落脚的地方都没了吧。”</p><p>“吁——”乔瑟夫看着拥挤凌乱的宿舍照片吹了一个口哨，“算了，我等下还是去图书馆通宵备考吧。”</p><p>“JOJO，回宿舍睡吧，总会有办法的。”西撒掏出手机取消了所有抢票APP的预设，然后帮背过妹妹沉重的书包，“图书馆晚上十一点以后就关空调了，在那里待一个晚上会感冒的。”</p><p>“是啊！JOJO。”索菲亚跳起来拍了一下乔瑟夫的肩膀，“不用太在意我的，睡沙发我也没关系，只要开暖气就行。”少女俏皮地吐了吐舌头。</p><p>“是……是吗。”乔瑟夫在接触可爱的女孩的时候，总是希望展现出自己最绅士最完美的一面，反而会显得有些拘谨。他微微红着脸，不好意思地挠挠后脑勺，“怎么能让你这么娇弱的女孩子睡沙发呢？那可是我们男人的专利。”</p><p>“哦——是吗？”索菲亚看着他，又看了一眼自家哥哥偷偷笑了笑。</p><ul><li></li></ul><p>——22:28——</p><p>——202B寝——</p><p>原本空无一物的两张床中间，在横置了一个半人高的柜子的同时，还拉上了分隔专用的帘子。</p><p>西撒的床上，他十五岁的妹妹索菲亚睡得正香。</p><p>而另一边JOJO的床上，乔瑟夫和西撒两个大男人正头碰脚地蜷缩在一个被窝里……</p><p>“西撒……”乔瑟夫稍稍动了动脚趾，戳了戳那个人的肩膀，“你稍微动一下腿，我胳膊被你压得快抽筋了……”</p><p>“……别动！”西撒的手臂触到乔瑟夫的腿，倒吸了一口冷气，妈妈咪呀，这家伙要是再往左移动个三公分就会触到自己精神抖擞的小兄弟了！“我知道了……”</p><p>西撒艰难地把腿往外挪了挪。“咚！”触到床头柜了……</p><p>「早知道会变成这样，还不如一开始就睡沙发算了……」乔瑟夫在心里抱怨道，但还是起身拧开了床头灯。他借着昏暗的灯光，仔细检查了一下西撒脚背磕到床头柜的位置，“还好……没肿起来。”</p><p>他又小心地关上灯，听了一会帘子后面的动静，确定没有把索菲亚吵醒以后，才又躺了回去。</p><p>“西撒？”他惊讶地发现室友不在原本的位置上躺着，以为他一不小心滚到地上去了，正奇怪为什么自己没听到声音的时候……</p><p>“JOJO……”他被西撒从背后抱住了，那人湿润温暖的气息在洒他的耳后与一小节裸露在外的后颈上。</p><p>“西撒！”他就算再迟钝，可当那人的唇触及他左侧后颈的胎记时，也差不多明白过来发生了什么事了，“你疯了！索菲亚就在隔壁！”</p><p>“我没想做什么，JOJO……”西撒闷闷的声音从身后传来，他的唇依旧没有离开乔瑟夫的肌肤，“别动，就让我这样静静地抱一会……”</p><p>“笨蛋……”乔瑟夫叹了口气，把被子掀起来包住那个只穿着一件背心就暴露在冰冷空气中的傻男孩，“你接下来要说的是‘晚安，JOJO，我去沙发睡了’。”</p><p>“晚安，JOJO，我去沙发睡了。诶？”</p><p>“太<del>奇</del>怪<del>了</del>！我们都是男的为什么要睡得那么拘谨？！直接搂着睡不就好了……”乔瑟夫转身抱住西撒，把头靠在他的臂弯上，“晚安，西撒。”</p><p>“……”西撒被他这么一说，反而卸去了一身的紧张，他大大方方地搂住枕边人的脖子，又亲昵地贴上了乔瑟夫的脸。</p><p>「谢谢你，JOJO。」西撒由衷地对面前已经进入梦乡的大男孩表示感谢，「谢谢你把索菲亚带来我身边，也谢谢你接纳了我自己都不愿意面对的情感……」</p><p>他回想起质疑自己性取向的那段黑暗时光——不能够像一个正常的意大利人那样与JOJO打交道，总是小心翼翼地隐藏着自己心中对JOJO的隐秘而美好的幻想，也因此反而与他显得有些生疏。</p><p>可现在西撒明白了，自己并没有任何不正常，或者是出了什么问题，他只是患上了一种病，一种任何人都有概率患上的、名为“爱情”的病，而JOJO的回应就是能够治愈它的、唯一的灵丹妙药。</p><p>打通心结的西撒很快就进入了梦乡，并未注意到乔瑟夫并不平稳的呼吸以及面庞上浮起的两抹在月光下几乎看不清的红晕。</p><hr><h2 id="FOREVER-永远"><a href="#FOREVER-永远" class="headerlink" title="FOREVER 永远"></a>FOREVER 永远</h2><p>圣诞节的前夕，几个年轻人围坐在壁炉旁的地毯上打着牌，时不时地传来几声怪叫或大笑——那是倒霉蛋的哀鸣和幸运星的欢呼。</p><p>“你输了！史摩基！”乔瑟夫亮出底牌，一把三黑桃K二红心Q的Full House，“哈哈，圣诞节的百果馅饼就交给你了！”</p><p>“OMG！JOJO你今天的手气也太好了吧！”史摩基抽走玻璃瓶里的任务条，现在那里只剩下【成为童话闹剧Pantomime的反串演员】、【砍一棵雪松当圣诞树】、【制作圣诞拉炮】这几个了。</p><p>“嘿嘿嘿<del>我</del>今<del>天</del>为<del>什</del>么<del>运</del>气<del>这</del>么<del>好</del>呢~~~？”乔瑟夫笑得贱兮兮地发着牌。</p><p>说来也奇怪，玩俄罗斯扑克的时候，JOJO总是更期待凑齐full house而不是同花顺。尽管同花顺才是最大的牌面。</p><p>“他今天确实运气不错，”西撒摊了摊手，“你也看到我刚刚检查过了，他袖子里并没有做文章。”金发的青年拿着手上那张【扮圣诞老人给周边的孩子们发礼物】的任务条一阵头痛，说实话他并不是很想爬烟囱。</p><p>“啊，西撒你个以前在脚背上装镜子的还说我。”乔瑟夫不甘心地怼了回去。</p><p>“一样一样，”索菲亚百无聊赖地将手中【扮演化妆剧“基督诞生”里的圣母玛利亚】任务条折成了一颗小星星，“你们两个都不是什么老实人。”她并不擅长表演，也不喜欢抛头露面，因此抽到这个签她心里不是很愉快。</p><p>“发牌结束！”四个人纷纷拿起手上的牌整理起来。</p><p>「Lucky！这次有一把炸弹和一把Full House！」乔瑟夫看着还算不错的牌面心中狂喜，可是面上还演出一副抽到了一手烂牌的样子。</p><p>「JOJO这个表情……这是抽到了同花顺了吧……」早就把乔瑟夫的心理摸得一清二楚的西撒，一看他摆出一副严肃的表情就觉得不妙。「可恶这把我没什么胜算啊。」</p><p>“啊，我投降了。”史摩基扫了一眼牌后，发出一声绝望的哀鸣。</p><p>“来吧史摩基！”乔瑟夫兴致勃勃地扔下了头道的三个四。</p><p>“一上来就三冲吗！三倍赔率欸！”史摩基惊呼，无奈地放出三张散牌。</p><p>“PASS！”西撒和索菲亚也各自交出三张散牌。</p><p>“FULL HOUSE！”JOJO看着剩余三人阴惨惨的脸，露出了胜利者的微笑。</p><p>“PASS……”</p><p>“要来咯要来咯！”乔瑟夫挑动两道调皮的眉，映着火光的碧眼睛里闪烁着狡黠的光。“九炸带A，嘿嘿嘿……”</p><p>“……投了。”</p><p>“PASS……”</p><p>“A<del>K一条龙！”排在最后的索菲亚扔出牌后终于比了个剪刀手，“绝地大反击哦，JOJO</del>”</p><p>“什么！你居然还藏着这么大的牌！这怎么可能？”乔瑟夫难以置信地在牌堆中翻找，企图找出这姑娘出老千的证据。</p><p>“这都要怪你自己一开始太过自信了，甚至都没有仔细算牌。”西撒拍了拍乔瑟夫的肩膀，顺便递上了玻璃瓶，“喏，还有三张签，不知道你会抽到什么任务条。”</p><p>“啊——”JOJO展开任务条，看到上面写着【成为童话闹剧Pantomime的反串演员】的时候发出一声哀嚎，“为什么偏偏是这条啊！”</p><p>「我让史摩基带上义乳的目的不是给我自己用啊！」请不要误解乔瑟夫的意思，他并不是耻于女装或者讨厌表演，正相反，天性好玩的JOJO对于女装之类的抱有极大的兴趣与好奇心。那么他为什么会有这么大的反应呢？</p><p>「比起自己女装，我更想看史摩基和西撒女装的样子啊——！」没错，这才是JOJO心里的真实想法。</p><ul><li></li></ul><p>——圣诞节——</p><p>——约克镇——</p><p>今年大概是西撒从父亲失踪以来过的最忙碌、也是最热闹的一个圣诞节了。</p><p>享用完史摩基烤的美式百果馅饼后，好不容易在平安夜分完了圣诞礼物的西撒此时正跟艾莉娜女士坐在一起喝英式下午茶。</p><p>“在这里住得还习惯吗？”艾莉娜沐浴着午后的阳光，淡金色的头发呈现出透明的质感，“JOJO从小到大很少有朋友，更别说带回家来玩。所以厢房也就一直闲置下来，直到一个星期前JOJO打电话给我说要带朋友回来住，我才吩咐詹姆斯把西厢房打扫出来。时间紧迫，如果有什么招待不周的地方，还请你多担待。”</p><p>“不……没有！啊，我是说，在这里住得很习惯，跟家里一样温馨舒适。”一向在各种场合都能从容不迫游刃有余的西撒，不知道为什么，看到这位年逾古稀的高贵而又慈祥的老人，心中浮现一丝紧张，“谢谢您的款待。”</p><p>“是吗，那真是再好不过了。”艾莉娜灰绿色的眼睛注视着不远处正在帮助村民搭建戏台的史摩基、JOJO和索菲亚，“JOJO他……很害怕孤独。”她忽然这么说道，“所以他会很珍惜每一份向他呈递出的真诚的善意。”</p><p>“是啊，JOJO总是一刻也闲不下来……”西撒浅绿色眼睛也紧跟着那个光芒四射的棕色身影，觉得只是这样看着，心里就好似被暖流填满，充满幸福感。</p><p>“西撒，你相信灵魂和转世吗？”艾莉娜捧起红茶轻轻地闻了闻那高雅的芬芳。</p><p>“您为什么突然这么问？”</p><p>“你应该看到过JOJO左手小臂上的那一圈疤吧。”</p><p>“恩，其实他的左手小拇指上也有一圈像是戒指一样的痕迹。JOJO他以前受过什么伤么？”</p><p>艾莉娜叹了口气，然后缓缓摇了摇头，“这些痕迹，是在JOJO出生的那一刻就已经存在了的。与我那已经过世的丈夫乔纳森·乔斯达脖子上的痕迹一模一样。”</p><p>“这是乔斯达家祖传的胎记么？”西撒虽然嘴上这么问，但其实心里早已有了另一种猜测。</p><p>“一开始乔纳森的父亲也是这么认为的，就没有在意，可后来乔纳森在成长的过程中一直被梦魇所侵扰，虽然他一直用坚强的意志与之顽强对抗，但最终还是死于恶灵作祟。”艾莉娜回想起痛苦的往事，不禁有些声音颤抖。</p><p>“那JOJO……”西撒不敢想象那个阳光一般灿烂的大男孩未来的命运。</p><p>“JOJO小时候也常常被噩梦吓醒。因为他的父母很早就去世了，所以他小时候一直跟我一起住。”艾莉娜放下那杯红茶，转而望向西撒的眼睛，“他有几次甚至会在梦里哭出来，嘴里断断续续地喊着‘不要走’、‘凯撒’之类的话语，然后两手在空中挥舞，像是要抓住什么即将消散的东西。</p><p>“我以前一直以为他是不舍得那只陪伴了他五年，最后病逝的喜马拉雅猫凯撒。直到见到你，西撒，我才意识到JOJO小时候一直想要抓住的东西，或许不是猫咪那么简单。”</p><p>“……！”</p><p>“不介意的话，请跟我去一个地方。”艾莉娜起身的时候一不小心碰到了一旁的椅子腿，在差点摔倒的时候，落入了一个结实的怀抱里，“谢谢你，西撒，你真是个好孩子。”她愉快地挽上西撒伸过来的手臂，然后跟他一起走入老宅的阴影。</p><p>“JOJO十岁的时候，曾经得了一场大病，我本来以为他会像我的丈夫乔纳森一样被恶灵和死神夺走。可是那个时候出现了一个金发的天使。他把JOJO从死神的手里夺了回来。”</p><p>“JOJO跟我说过这个故事。”西撒想起数月前篮球场上发生的一场没头没脑的对话，“JOJO说他从来没有看清过那个天使的脸。”</p><p>“呵呵，他是这么跟你说的吗……”艾莉娜引导西撒来到一间看似已经尘封许久的小厢房，她从自己的项链坠子里挖出钥匙。</p><p>沉重的石门被缓缓推开……一副巨型的壁画渐渐呈现在门后……</p><p>“这是……！”西撒终于看到了那个乔瑟夫口中说的金发的天使——绿碧玺一般的眼睛，宛如古希腊雕塑的英俊面庞，多情的嘴唇，和世上绝无仅有的双颊胎记——毫无疑问，那就是西撒·安德里欧·齐贝林本人。</p><p>“你一定很奇怪这里为什么会有自己的画像吧。”艾莉娜走过去用手帕擦去天使壁画上落下的灰尘，“这是JOJO十岁那年创作的，虽然严格来说，那并不能算是作画。”</p><p>“可是……JOJO十岁的时候我跟他并没有见过面。”西撒情不自禁地触摸上那副巨型壁画，“姑且不论十岁的孩子能不能够得到这么高的地方……在我看来，这幅画与其说是一笔笔画上去的，倒不如说是用颜料随便泼洒一气呵成的。甚至可以说……这是世界上任何一个艺术家都无法做到的神迹啊！”</p><p>“你说的不错，JOJO确实只是把颜料往墙上泼了而已。”艾莉娜回想起那日的情形——</p><p>一向厌恶把艾莉娜送给他的衣服弄脏的乔瑟夫，一反常态地把自己和几十桶彩漆一起关在这个逼仄的小房间里，然后不停地往那面墙上泼洒油漆。等到佣人们拿斧头劈开门冲进去的时候，只看到被彩漆染得五颜六色，且已经昏倒在地的JOJO，还有这幅堪称神迹的“天使降临”。</p><p>“当天晚上JOJO就发起了不明原因的高烧，在接下来的好几天里都没有退下来。我跟史皮特瓦根想尽了办法都没用，最后只能跪在这个小房间里向天使祈祷，希望JOJO能够避开乔纳森的命运。”</p><p>“艾莉娜女士……”西撒虽然在之前也听到过JOJO说过这些，但是没想到还有这样的细节。</p><p>“最后这个天使真的显灵了。他从壁画上走了下来，浑身沐浴着圣光，把从死神手里抢回来的JOJO的灵魂还给我们，然后嘱咐我们再也不要让JOJO靠近这里。所以我们就把这个地方封了起来。”</p><p>“可为什么JOJO他不记得这些了？”西撒想起JOJO之前跟他说的话，里面并没有提到艾莉娜说过的这些。</p><p>“我们也不是很清楚个中缘由，只知道JOJO在醒过来以后就再也没有做过噩梦……啊，我想起来了，他说过最后一次梦到天使的时候天使给了他一个血色的泡泡，说等到他能打开这个泡泡的时候，天使就会给他看自己的脸。”</p><p>“血色的泡泡……”</p><p>一股巨大的力量突然击中西撒的灵魂——</p><p>华丽的泡沫在他的眼前不断地诞生，湮灭……</p><p>银装素裹的山林……</p><p>巍峨古老的哥特式建筑……</p><p>呼啸而过的狂风……</p><p>塌陷的天花板与一地废墟……</p><p>金色的波纹与鲜红的血液凝成一个充满无限眷恋的泡泡……</p><p>一片黑暗……</p><p>是那个人的声音……</p><p>“你的心意我收到了！”……</p><p>阳光从墙缝中洒下来落到十字形的巨石板上……</p><p>——他收到了……我的心意……我也能安心离开了吧……</p><p>心安定下来的那一刻，他的灵魂终于冲破了已经残破不堪、甚至不成人形的躯体牢笼，准备启程飞向那永恒之海……</p><p>失去了灵魂的躯体开始溃散，血液缓缓从巨石板下渗出……</p><p>“西——————撒——————”</p><p>谁的眼泪祭典了谁的牺牲，谁的哭喊震撼了谁的灵魂。</p><p>——JOJO！</p><p>一部分灵体化成的光没有跟随引路的天使离开，而是转身拥抱了那个趴在石板上失声痛哭的男孩……</p><p>——想起来了，原来那个时候，我的一半灵魂留在了JOJO那里……</p><p>“西撒……”谁在叫我……“西撒……”是谁……“西撒！”</p><p>“JOJO！”西撒睁开眼睛，恰好对上乔瑟夫溢满担忧的绿眼睛。</p><p>“太好了，你总算醒了。”JOJO扑上去一把抱住西撒，几乎要把他压得喘不过气来。</p><p>“咳咳……JOJO……放手……要被你压死了……”西撒艰难地在乔瑟夫坚实的臂弯中汲取稀薄的空气。</p><p>“听艾莉娜奶奶说你晕倒的时候我还以为你只是太累了，后来索菲亚跟我说你小时候也出现过这种症状，貌似是叫睡眠症……”</p><p>“非典型发作性睡眠症，不是什么大不了的病，只是会随时随地突然睡着罢了。”西撒掰下他的胳膊深吸了一口气之后纠正他，“十二岁以前经常发作，已经有快十年没复发了。”</p><p>“欸？好巧，我貌似也有什么东西已经有十年没出现了。”乔瑟夫正欲细想，视线忽而瞥到时钟——“OMG！已经这个点了！”</p><p>“怎么了吗，JOJO？”西撒有些摸不着头脑，不过刚刚也算是好好地睡了一觉，他现在觉得神清气爽，精力十足。</p><p>“Pantomime的反串演出要迟到了！”乔瑟夫慌慌张张地翻找起东西，“我记得史摩基有说过他把那东西放在这个房间的说。”</p><p>“‘那个东西’？”西撒想起来索菲亚到剑桥那天，乔瑟夫和史摩基神秘兮兮地讨论着有关“那个东西”的机密。</p><p>“嘻嘻——”乔瑟夫笑得一脸猥琐，“是能让这——里变大——的东西哦！”</p><p>西撒看着他在自己的两块体量可观的胸肌上比划出两个球形，然后还刻意装作托不动的样子抖了抖……</p><p>“妈妈咪呀！”西撒觉得自己的三观碎成了渣渣……</p><p>所谓的童话闹剧Pantomime就是英国特有的传统圣诞节演出活动，简称Panto，一般是由成年人登台献艺，还会演出一些被改头换面的经典剧目。只不过，在这个表演当中，一切都要与平常的惯例颠倒过来，比如男扮女装、女扮男装等。</p><p>“哈哈哈哈哈哈……”西撒刚刚看完一出魔改的童话剧《灰姑娘》，连眼泪都要笑出来了。里面留着两撇八字胡的继母，和那个还算清秀，但手臂上长满毛的辛杜瑞拉让他印象深刻。他终于明白为什么这么多节目都是男扮女装了，因为女扮男装带来的违和感和冲击力在这些形形色色的“美女”面前简直不值一提。</p><p>“哈哈哈……下一个就是JOJO参演的剧目了。”还穿着圣母玛利亚演出服的索菲亚在狂笑间隙看了一眼节目单，“不知道JOJO那个家伙会给我们带来什么惊喜……哈哈哈……”</p><p>“也可能是惊吓……”西撒突然想起刚刚乔瑟夫在他面前做的那些动作，不由得打了个寒颤。</p><p>“根据二战时期的墨西哥传说改编的剧目啊，看上去蛮有意思的。”史摩基终于冷静下来，在换场的时候看了一眼剧情简介，“美丽善良的龙舌兰姑娘智斗邪恶的纳粹德军的故事……噗——”</p><p>西撒此刻深深地意识到了自己平时的阅读量和词汇储备量实在是太少了——他难以用自己贫瘠的语言来描述此刻见到“美丽善良的龙舌兰”姑娘的心情——</p><p>XXXXXXXL码的墨西哥风骚粉衬衫配上长裙，巨款的金属项圈和耳环，两个硕大的同款骚粉放射状棕榈叶式发卡……这些都可以忽略不计。</p><p>不知道浪费了多少Dior999色号才打造出来的烈焰红唇、点缀在两颊苹果肌上的俏皮腮红……这些也可以忽略不计。</p><p>可那对F - Cup的巨乳搭配上穿上高跟鞋之后超过两米的身高、宽阔的倒三角型肩膀以及上半身结实健硕的肌肉……天哪！</p><p>史摩基尴尬地捂住了自己的脸，“别说我认识他……”</p><p>索菲亚直接笑得从凳子上滚了下去。</p><p>“妈妈咪呀……”西撒手上的节目单掉到了地上。</p><p>“我带了龙舌兰酒过来，能放我进去吗？”舞台上美丽的龙舌兰姑娘向两位女士扮演的德军抛了个媚眼。</p><p>西撒不知道当时的德军有没有被龙舌兰姑娘给摆平，但是他在见到龙舌兰姑娘的一瞬就知道自己完蛋了。</p><p>「不管JOJO变成什么样子，都是一样的可爱。」</p><p>他心满意足地看着自己的心上人用心的表演，如同正在品鉴一杯特基拉日出——墨西哥少女所特有的浓烈热情混合了纯粹灿烂的晨光，好似点缀着翠绿的厚叶仙人掌，却又荒凉广袤的墨西哥平原上，正在徐徐升起的太阳。</p><p>JOJO，他的阳光，正将他心里灰暗荒凉的墨西哥平原，照耀得一片光辉灿烂。</p><hr><h2 id="GLORY-壮丽"><a href="#GLORY-壮丽" class="headerlink" title="GLORY 壮丽"></a>GLORY 壮丽</h2><p>寒假结束的时候，西撒收到了一封邮件——一个月前他发出去的以为早已石沉大海的一百多份简历总算有了回音——位于意大利罗马的一家投资银行向他抛出了橄榄枝，愿意给他一次面试机会，假如面试通过则能够获得一个月的带薪实习机会。</p><p>这对于长时间囿于收支赤字困境的齐贝林一家来说，无疑是一个好消息。开学之前，西撒便和索菲亚一起，搭上史皮特瓦根的便机回到了祖国意大利的怀抱。</p><p>乔瑟夫为他的好友能够在毕业之前找到一个工作面试机会感到十分高兴，他甚至跟西撒开玩笑说，要是在意大利找到了心仪的姑娘，结婚的时候一定不要忘了来叫他当伴郎。可西撒并不喜欢这个玩笑，他的脸色当下就变得不太好看，然后他放下手中正在整理的个人物品，走到乔瑟夫面前捧起他那张还带着坏笑的脸。</p><p>“我可不打算请你这么一个家伙当伴郎。”他的表情是前所未有的严肃，“但是假如有那么一天我要举行婚礼，你绝对不可以缺席。”</p><p>“……西撒你是害怕JOJO我太帅了当伴郎会勾走你的新娘吗？嘻嘻嘻……” </p><p>那人依旧没有抓住重点，一副嬉皮笑脸的样子。</p><p>“不，你这个乡巴佬，你根本不知道我在担心什么……笨蛋JOJO。”</p><p>“你说谁是笨蛋乡巴佬啊，你这混蛋，你不就是担心我会像卷福那样在华生的婚礼上说一些不知所云的话嘛。”</p><p>“不，恰恰相反……”西撒叹了口气，手上的劲儿松了又紧，紧了又松，终于还是忍住了。他明明可以那样自然地亲吻那些看起来孤零零的女孩儿的唇，甚至自豪那是意大利男儿的浪漫与担当，可面对自己真正心仪的对象，他反而变得拘谨起来。这种优柔寡断与患得患失令他日益焦躁，“也许是时候离开了，说不定繁忙的工作可以让我冷静下来。”西撒终是放下了双手，“再见了，JOJO。”他像是跟JOJO说话，又像是跟他自己说。</p><p>这下，原本对于两个大男孩来说有些拥挤的202B房间，就只剩下了乔瑟夫一个人。起初乔瑟夫并没觉得有什么大不了的，他一直都是一个人，早就习惯了——他总是这么自信。</p><p>可是当他每次买披萨，都特别嘱咐加上最新鲜的罗勒叶的时候；当他走在路上嗅到熟悉的万宝路薄荷的味道，而惊喜转身的时候；当他走进浴室脱了衣服才发现忘拿毛巾，下意识地喊出西撒的名字的时候……他才意识到那个人已经完全融入了自己的生活。</p><p>上一次跟西撒视频通话是什么时候？大概已经半个月之前了吧。虽然乔瑟夫很高兴西撒顺利通过了面试和实习期考核，但随着两人在网络上的交流频率逐渐降低，他也开始意识到，工作已经步入正轨的西撒跟尚未完成学业的自己的交集将会越来越少。</p><p>或许自己能够在某个春假的时候飞去罗马见他一面，可也仅限于此了，他们大概不会再恢复过去的四个月那样的亲密关系。</p><p>世事大抵如此。</p><p>“又变成一个人了吗……”乔瑟夫第十九次摁亮手机的屏幕，打开社交软件，然后失望地看到他半个小时前给西撒发的信息下面依旧空空如也。</p><p>其实早就该明白的，他为了区分西撒和其他人的信息而给他设置了特别的提示音。明明提示音今天还一次都没有响过，可他就是忍不住打开手机去看那个人的信息，深怕因为自己一个没注意听漏了，而没有及时回复他。</p><p>但是西撒太忙了，有时候聊到一半，手机那头的人会突然没了音讯。直到深夜，乔瑟夫才会在梦里听到那个特别提示音的响起，激动地打开一看，是一句充满愧疚的“抱歉……”。</p><p>一个人窝在空荡荡的寝室里容易让人觉得沮丧。于是乔瑟夫干脆给史摩基发了一个讯息，打算约上他去伦敦逛逛。出门以后他发现外边春寒料峭，才又回宿舍披上自己的空军夹克外套。</p><p>乔瑟夫小时候的梦想是当一名空军飞行员，高二的时候甚至一度通过了飞行员的招标。但不巧的是，就在他刚刚考出飞行驾照的几个月后，他的身高却像是一株植物被喜欢恶作剧的上帝加了点生长素和细胞分裂素，居然从原本的一米七五猛地窜上了一米九五，超出了飞行员的限定身高。这下可好，别说军航，他连民航的驾驶舱都挤不进去了……</p><p>迫于无奈，他最后只能老老实实回学校继续深造。至于这件空军夹克，则是他已经过世的父亲，乔治·乔斯达当初在英国空军中服役的时候留下来的。</p><p>“嘿，JOJO。”史摩基在约定的地点向他招手，“怎么突然打算这礼拜去伦敦了？”</p><p>“没什么，只是觉得一个人窝在寝室里太无聊了而已。”乔瑟夫说着打了个呵欠，昨天他为了等西撒的一条回复又熬到了凌晨两点多，以至于他今天一天都没什么精神。</p><p>“还是算了吧，我看你今天的状态不太好。”史摩基看着乔瑟夫深深的黑眼圈有些担心，“我觉得你需要休息。”</p><p>“只是一晚上没睡好而已，不是什么大问题，当然，如果你真的不想陪我去伦敦也没事……”</p><p>“不是这样的，JOJO，你并不是想去伦敦，我知道的。其实你现在更想去罗马，你应该对自己更加诚实一些，而不是像现在这样……”</p><p>“我很诚实，史摩基，我每天傻乎乎地守着我那只手机等着西撒回复我的消息。我都不知道从是么时候开始我的生活已经离不开那个家伙的存在了。”乔瑟夫说着蹲下身，微微靠在花坛边上，一群鸽子在他的脚边散步，他从夹克兜里掏出一把碎饼干洒向它们，在鸽群中引起一阵不小的骚乱，“但是那又怎么样呢？我总得重新习惯没有他的日子，可能他也是一样。生活就是这么现实，他必须为了自己的家庭奔波，我也必须朝着我的梦想前进。”</p><p>“JOJO……”史摩基惊奇地发现，那个任性的小少爷乔瑟夫渐渐消失了，只剩下眼前这个成熟到令人有些心疼的孤独的家伙。</p><p>“或许人一辈子能够遇到的投缘的朋友本身也就那么几个，但他们也不会一直在一起。就跟这群鸽子一样，他们今天在这里相聚，愉快地争抢食物，甚至交谈，恋爱……可谁又知道明天在这个地点邂逅的会是谁呢？”乔瑟夫又扔了一把饼干碎，他小时候就很喜欢跟动物在一起，它们总是很安静地陪在他的身边，不需要付出太多感情和时间，只需要一点点食物，他就能获得它们的青睐，这比跟人打交道简单太多了，“我跟你也是一样的，史摩基，等到你读完大学回到美国，我们之间的交集也会渐渐变少。说不定十年以后你在某一次看到有人在街心喂鸽子的时候，突然想起我，就像我看见有小女孩吹泡泡的时候突然想起西撒一样。”</p><p>“JOJO，其实我一直很好奇……”史摩基听他这么说，也蹲了下来，小心翼翼地、试探性地问道，“你……对西撒究竟是什么感觉？”</p><p>“什么感觉……你是指哪一方面？”乔瑟夫对他突然冒出的问题有些摸不着头绪，“一定要说的话……我觉得他很好啊。”</p><p>“没错，西撒确实是一个特别好的人。”史摩基回想起西撒过去对自己的无私帮助这样说道，“一个乐于助人的热心意大利青年……但是我想问的不是这个。”</p><p>“那你想问什么？”</p><p>“你刚刚说，我们分开的时候也会跟你和西撒一样。”</p><p>“是啊。”</p><p>“不，不一样。”史摩基有点恨铁不成钢地摇了摇头，“起码你不会每天盯着手机屏幕等我的消息，就像现在这样。”</p><p>“确实，我貌似并不是很担心你在美国过得好不好，毕竟你这家伙在什么环境里都能顽强生存，哈哈哈……”</p><p>“那你为什么会担心自理能力比我们强得多，甚至常常是他来照顾我们的西撒？”</p><p>“……我也不知道，虽然他看上去比我冷静成熟得多，可我总担心他会因为一些意气用事的情况出什么意外。呃……我知道这有点可笑，别这样看我，史摩基。”</p><p>“你还没意识到吗？”史摩基也真是服了这家伙的迟钝了，“西撒他……”</p><p>“我知道。”乔瑟夫的回答出乎史摩基的意料，“他喜欢我。”</p><p>“那你还……”</p><p>“有些事情一开始就知道不会有结果的，史摩基。西撒很清楚，我也是。”乔瑟夫的绿眼睛在昏暗的天空衬托下显得格外明亮，“你听过一首歌吗？”</p><p>“我知道你要说什么。《友谊地久天长》……”</p><p>“真不愧是你啊，一下子就猜中了。”</p><p>“但是你兜了这么大一圈还是没有回答我的问题。”</p><p>“这叫打太极，我亲爱的史摩基。至于你的问题……嗯——我想那并不是什么特别难以理解的事情，或许你可以问问这些鸽子们知不知道答案。”</p><p>“我又不懂鸟语……”</p><p>“哈哈哈哈哈哈……我觉得关键还是你巧克力之类的吃太少了。”</p><ul><li></li></ul><p>春天的雨总是比较任性的，往往不打声招呼就到访人间，于是最终JOJO和史摩基的愉快对话也被这场始料未及的雷阵雨所打断。</p><p>与路上行人奔跑着躲雨的状况格格不入的正是我们故事的主角之一乔瑟夫·乔斯达。他独自在雨中漫步，感受着剑桥微凉的春雨打在皮肤上的微妙触感，直到开始打闪的时候，乔瑟夫才慢吞吞地走到宿舍楼下。</p><p>他并不是很担心被春雨淋湿的问题，反正他向来底子好，而且现在寝室里也没有人会跟他抢浴室了。</p><p>黑云压境，约莫过了两三秒钟之后，雷声才从天边一点点震过来。楼道里的电灯坏了，乔瑟夫只能借着闪电留下的残影朝自己的宿舍摸过去。</p><p>“轰隆隆——”又是一记响雷，漆黑的天幕被一道亮得发白的闪电劈成不规则的两半。</p><p>同样被这道闪电劈开的，还有乔瑟夫难得阴郁的心情——</p><p>他看到那个男人，那个至今都没有回复他手机信息的男人，就那样浑身湿透的样子站在门外，身上还穿着他不熟悉，但是却他妈合适的商务西装，手上提着史皮特瓦根经常随身携带的那款公文包——那还是西撒离开之前，乔瑟夫送他的。</p><p>铬透辉石碰上绿碧玺撞得粉碎。</p><p>乔瑟夫的脑子一片空白，反应过来的时候，两个身高近两米的大男人已经拥吻在一起，推搡着进了房间。</p><p>剥去身上已经湿透的衣服或许花了点时间，又或许没有。乔瑟夫什么都不记得了，他只记得西撒在闪电的映衬下那张如同古希腊雕塑的宙斯一般英俊的脸。</p><p>肌肤因为触碰而滚烫，还是因为滚烫才渴望触碰、燃烧更多？</p><p>西撒饥渴地吮吸着乔瑟夫的唇，他的舌也向对方发出邀请与之共舞。他原本以为自己是擅长接吻的，可是他的JOJO却轻而易举地打破了他对此事的认知。他就像是一个不知餍足的少年，只知道霸占着那双唇的甜美，怎么都不愿意结束，直到乔瑟夫因为快窒息而做出推拒，他才恋恋不舍地放开。</p><p>喉结、锁骨、胸膛、腹肌……西撒用自己的双唇一寸寸地丈量着JOJO的身体，如同一个信徒亲吻神明的脚趾那般虔诚。</p><p>乔瑟夫因为西撒的动作而微微颤栗，难以描述的、极其细微的电流从他们肌肤相触的地方源源不断地产生，然后在他的体内乱窜。他觉得自己现在就像外面的乌云那样被那些电荷填满，就差最后的一击碰撞，就会释放出犹如电闪雷鸣一般的巨大能量。</p><p>而这一切，都将由他的神！他的宙斯！他的王！他的凯撒，来主宰。</p><p>“西……撒……”金发的男人湿润灵巧的舌探入他的肚脐的时候，乔瑟夫终于绷不住伸手揪住了他潮湿的金发。他的身体弓了起来，就像一条搁浅的鱼在做最后的挣扎，无助而又蓄满了力量。</p><p>“JOJO……”</p><p>西撒终于结束了漫长而又难耐的丈量过程，转而覆上他的身躯，靠在乔瑟夫的肩头微微喘息，“我的JOJO……”</p><p>乔瑟夫甚至可以通过紧紧相贴的胸膛感知到西撒的心在狂跳。他预感到暴风雨即将来临。</p><p>狂风骤雨无情地拍打着寝室小窗的玻璃，乔瑟夫看着玻璃恍惚看到了自己。</p><p>「西撒的力道可比暴风雨温柔多了……」在暴风雨的间隙，乔瑟夫吻着西撒的眼睛和胎记这样想到，「我应该也比玻璃结实得多吧……」想到这里，他噗嗤一下笑出了声。</p><p>“认真一点，JOJO。”身上的人发出不满的抗议，紧接着是比刚才更加猛烈的新一轮攻势。</p><p>“啊……哈……让暴风雨……来得更猛烈一些吧……”乔瑟夫紧紧地攀住西撒结实宽厚的臂膀，以承受更加汹涌澎湃的浪潮。</p><p>大概他和西撒就像是带着不同电荷的两片云，天生就会互相吸引、碰撞，然后融为一体的同时释放出足以开天辟地的巨大能量。</p><p>又是一道耀眼到几乎能致人瞬盲的白光闪过，映在乔瑟夫和西撒的眼里久久不曾散去。谁也分不清，那伴随着白光一起响起的，究竟是情至高潮的低吼，还是雷神之锤的高鸣。</p><p>「有些事情一开始就知道不会有结果的，明明知道是这样，可还是……」</p><p>乔瑟夫努力在承受着西撒的体重下，平复紊乱的呼吸，“欢迎回来，西撒。”</p><p>「如果不是你主动送上的拥抱，我可能依旧蜷缩在自己的领地里不敢越界……」</p><p>西撒一面感受着激情过后的余韵，一面庆幸自己的感情收到了意料之外的回应，“我爱你，JOJO。”他又在那眷恋已久的唇上，印下一个深情的吻。</p><p>“……我也是。”</p><p>有时候承认一份感情并不是多么困难的事情，更难的是要将之维持下去。或许他们都太过成熟，才不敢轻言开始，但经历过苦涩的分离过后，先前的顾虑与担忧在此时突然变得不那么重要了。</p><p>分开的两个多月已经足够让他们深思熟虑，就像空气当中的水汽，当积攒到饱和的程度，便是暴风雨要来临的时候了。而他们，也已经做好了迎接挑战的准备。</p><ul><li></li></ul><p>一夜荒唐之后，两人自然与第二天美好的清晨失之交臂。折腾到精疲力竭的两人足足睡到日上三竿才醒过来。</p><p>好在第二天是周末，乔瑟夫没有课，西撒也不需要飞回罗马上班。他们两个干脆跳过了早饭时间，打算快到中午的时候再起床，然后直接去新开的中餐馆饱餐一顿。</p><p>“早上好，西撒。”乔瑟夫笑吟吟地看着还没有睁眼的、趴在他身边的金发男人，然后伸出手飞快地刮了一下他的鼻子。</p><p>“早安，我的JOJO。”西撒顺势抓住那只手吻了一下，然后睁开眼，看到自己的身影映在对面的两块绿翡翠里，倏地赧然，“……”</p><p>乔瑟夫看到西撒的眼神暗了暗，心中暗叫不好，结果还没等他反应过来，那个男人已经压了上来。“喂！西撒，大早上的不要乱发情啊！！！”他连忙推拒。</p><p>“……这都是谁的错啊。”西撒几次试图攻击未果之后，只好卸了力道，转为温柔的亲吻。</p><p>“肯定不是我……”JOJO嘟囔着，“说起来你为什么突然回英国了，都没跟我打个招呼，太不够意思了。而且我给你发信息也没回……”</p><p>“你给我发信息那个时候，我正好在飞机上……而且我的毕业论文答辩下个礼拜开始，所以我跟公司请了一个星期的假。”</p><p>“原来是这样……啊！我都忘记你还没毕业这件事情了。”</p><p>“笨蛋，我要是毕业了怎么可能还跟你继续合租学校的双人宿舍啊。”西撒轻轻弹了一下JOJO的额头。</p><p>“也是……痛……”棕发的大男孩捂着并不红也不肿的额头撒娇。</p><p>“等我毕业了，我们就去学校外租房子吧。”西撒揉了揉乔瑟夫半干的头发，“作为我们自己的家。”</p><p>“好！”乔瑟夫闻言笑得一脸灿烂，一如窗外暴风雨过后的碧空如洗遇见了明媚阳光。</p><hr><h2 id="HELL-见鬼"><a href="#HELL-见鬼" class="headerlink" title="HELL 见鬼"></a>HELL 见鬼</h2><p>——两年后——</p><p>乔瑟夫坐在候机大厅的金属排椅上全神贯注地盯着手机屏，对偌大的落地窗外各种型号飞机的起起落落视而不见——他已经过了看到飞机就变得激动不已的年纪，比起趴在落地窗玻璃前的护栏上用望远镜看飞机，他现在更想在登机前和又隔了两个月没见面的恋人西撒多聊几句。</p><p>“我跟你说，西撒，香港这里的点心真的很好吃。”乔瑟夫乐呵呵地把这几天在香港吃过的小吃照片打包发过去，“听向兰说中国其他地方好吃的也有很多……可惜我这次是跟着导师来香港参加学术会议的。对了！等你下次有假期的时候我们一起来中国玩，把所有好吃的都吃遍了再回去。”</p><p>“喂喂喂……我这里可还是在大半夜啊，注意点时差JOJO。大晚上的给我发这么多好吃的也太过分了。”</p><p>“嘻嘻——你知道这在中国叫什么吗？”</p><p>“……叫什么？”</p><p>“叫‘深夜放毒’。”</p><p>“噗——还蛮形象的。”</p><p>“西撒，我想你了。”乔瑟夫突然发了这么一句，这让手机屏幕另一头的那个金发男人呼吸一滞。他的JOJO很少会说这样的话，印象里这个棕发的大男孩总是用五花八门的气泡框塞满他的社交APP，发的内容也都是一些稀奇古怪但很有意思的东西。可西撒知道，那只是JOJO用来掩饰内心的孤独的伪装，所以他从来都是小心翼翼地维护着JOJO心里最脆弱的角落。</p><p>“我也想你了，JOJO……”西撒刚刚敲下这几个字的时候，他看到乔瑟夫撤回了刚刚的那条信息。</p><p>“马上就要登机了，等我回去搞定该死的论文以后就去罗马找你。”JOJO再次发过来的气泡已经恢复了他以往的语气。</p><p>西撒的手指顿了又顿，最终还是摁掉了输入栏里面的那行字，然后摁住语音发送键，深吸了一口气，待到他觉得已经压抑住自己内心汹涌澎湃的感情之后，才压低声音缓缓说道，“我想你了，JOJO。我想要你……”</p><p>约莫过了十分钟的样子，他与JOJO的对话框都没有跳出新的聊天气泡。大概JOJO已经登机了吧，说不定他都没收到自己的语音留言，西撒揉了揉肩膀，然后摊开被子准备睡觉，今天又只有自己一个人拥抱冰冷的被窝啊……</p><p>可西撒还没完全躺下，他为JOJO设置的特殊提示音就响了起来。</p><p>语音留言？</p><p>西撒有些惊讶，这也是JOJO很少使用的功能，他向来都是直接打视频电话的。但在睡前能够听到爱人的声音也是一件很幸福的事情，于是西撒也没有多想就点开了语音留言——</p><p>“笨蛋西撒！说什么‘我想要你’这种话……啊——我没带耳机就打开了，OMG！你知道向兰给我投来什么样的眼神吗，笨蛋！”西撒没有听到预想当中的“我也想你，小西撒”又或者是“西撒，晚安，啾~”之类的回复，反而无端受了一顿奚落。不过他也没觉得生气，反而觉得这样气急败坏的JOJO有些可爱。</p><p>要知道他说最后几个字的时候可是刻意压低了声音，就是怕JOJO那个精神大条的家伙没带耳机直接在大庭广众之下就打开了，可是没想到连JOJO导师的女儿向兰都听到了。那只有一种可能，JOJO不仅毫无防备地直接打开了那条语音留言，还为了能够在嘈杂的机场听清楚西撒的声音把音量开到了最大……</p><p>可能还不单单是这样，他的JOJO估计开着扬声器忘了关。“噗——”，西撒想象着JOJO红着脸气鼓鼓的样子笑出了声。</p><p>“呼……”乔瑟夫从厕所里出来的时候还觉得自己的脸上有点烫。他一向觉得自己脸皮厚得能开车，可是没想到居然会被西撒一句话撩得跟个小姑娘似的小鹿乱撞。乔瑟夫本质上并不在乎别人的目光，但他就是不愿意西撒说给他听的情话被别人听到。当然，他更加不可能承认自己在听到西撒说出那几个字的时候起了反应，这太丢人了。</p><p>跟在乔瑟夫身后从另一个隔间里出来的，是一个看上去已经有个六七十岁的白人老头，顶着一头浅灰色的鬈发，一米八左右的身高，身上穿着打理得一丝不苟的西装和大衣，手上拎着一个并不起眼的皮包。</p><p>乔瑟夫去洗手台的时候习惯性地瞥了那个老头一眼，他正在认真地搓洗手上的泡沫。</p><p>这年头还有人洗手这么认真的吗？乔瑟夫把手伸到红外线感应区随便冲了两下，掸了掸水就准备离开。</p><p>“呃……”在转身的一刻乔瑟夫感受到了来自身后老头的冰冷视线，“那个……老爷爷，我们……认识吗？”</p><p>可他转过头跟那老人说话的时候，却发现老人依旧认认真真地搓着自己的双手，就像是一个严格遵守实验室规定的研究员在给人做出标准的洗手二十秒示范一样。</p><p>“哈喽？”乔瑟夫又喊了他一声，可那个老头依旧没有任何反应，只是有条不紊地沥干了手，又用烘手机吹了二十秒钟，才拎起一旁的皮包往外走。一切就好像是既定程序一样，每一个步骤都精准得无可挑剔。</p><p>“喂，老头，我叫你半天了！”乔瑟夫的耐心耗尽了，任谁被挑衅之后又被无视都会觉得不快。况且他敏锐地感知到这个老头不简单，光看他洗手的情景，乔瑟夫推断他八成是某个生物或者化工研究所出来的。</p><p>“嗯？”那个老头像是终于注意到乔瑟夫一样露出一个惊诧的表情，“你是在跟我说话吗？”他还特意指了指自己。</p><p>一口带着点英式发音习惯的美式英语……乔瑟夫在心里默默吐槽，好吧，跟西撒混的久了，他的英式口音也不可避免地带上了一丝意大利式卷舌音。</p><p>“是啊，臭老头，我都叫了你好几遍了，把人当傻瓜是不是啊？”乔瑟夫好不容易才忍住自己想要去揪那老人衬衫领口的冲动，“我们是不是以前在哪里……”</p><p>“哦……不好意思啊，我的耳朵不太好使，助听器前几天正好坏了……”那个老头没等乔瑟夫说完就自顾自地开口，“说起来你长得真像我以前认识的一个人啊……太像了。”他推了推因为洗手的时候低头而有一些微微滑落的眼镜，“真的太像了……”他又说了一遍，跟乔瑟夫之前见过的、喜欢重复同一句话好几次的老年人并没有什么不同。</p><p>真的是我多心了吗……乔瑟夫第一次怀疑自己的直觉，他总觉得哪里不太对，可适时响起的登机广播却打断了他的思绪。</p><p>“不好，要错过登机时间了。”乔瑟夫看了一眼候机大厅显示牌上的时间，然后摁住自己的帽子开始狂奔，这也让他深刻地体会了一把中国的人口密度——一路上他几次差点迎面撞上行人。</p><p>等他检完票走在登机走廊里的时候，他发现那个厕所里遇到的老头子也在同一个登机口检票，“大概他是看大厅里的显示屏才知道要登机了的吧。”乔瑟夫这样解释道，随后他才反应过来自己没必要这么做，“真是的，被这家伙搅合了一下，我连西撒的回复都没看。”他找到座位之后掏出手机，看到西撒发来了新的两条语音留言。</p><p>“……西撒这家伙。”</p><p>乔瑟夫怕再出现刚才那种尴尬的情况，于是站起身去翻找已经放进行李舱的书包，准备插上耳机再听。JOJO的位置在27B，那是一个十分狭窄的位置，但因为机票买得比较匆忙，也只剩下27B和26D了，而那个靠走廊的位置，乔瑟夫又抢不过向兰那个臭婆娘。不过他旁边27C的位置一直到飞机驶向跑道的时候都没有人过来，虽说这对那个误机的人来说是不幸的，但是对于乔瑟夫而言就很幸运。</p><p>“女士们、先生们，欢迎您乘坐M国TZ航空公司PL376航班，本航班由香港前往伦敦……飞行高度约在10500千米左右……为了保障飞机导航通讯系统的正常工作，在飞机起飞和下降过程中请不要使用手提式电脑，在整个航程中请不要使用手提电话、平板电脑等电子设备……”</p><p>“Lucky！”乔瑟夫在空乘过来提醒他之前摸到了书包侧袋里的耳机。</p><p>“一路平安，JOJO。”西撒这个家伙，怎么跟史皮特瓦根那个老头子一样这么正经。</p><p>“我有个惊喜给你，等你回来，我们……”后半句话被一个女声覆盖过去。</p><p>“先生您好，飞机即将起飞，请您将手机调到飞行模式，或者关机。”空乘礼貌地用英语提醒乔瑟夫应该要关机了。</p><p>没有时间再听一遍西撒的留言令他有些失落，但飞机已经进入了跑道开始加速，也确实不是任性的时候了。“好吧，美丽的小姐的要求总是让人难以拒绝。”乔瑟夫对空乘的话表示理解，摘下耳机并关闭了手机。之后他顽皮地朝着那个空乘眨了眨眼，害得那个姑娘羞红了脸，甚至难以维持职业的微笑。</p><p>没想到我也会有这么受女性欢迎的一天。JOJO看着快步离去的空乘自恋地摸了摸下巴。</p><p>在跟西撒认识之前，乔瑟夫并不是那种会让女孩动心的类型，即使他有着一副可以跟阿汤哥媲美的帅颜——因为他的性格过于直爽了，常常会在气氛很好的时候说出一些令女孩们尴尬的话来。可跟西撒在一起之后，乔瑟夫的女人缘反而好了起来，他甚至曾经跟西撒开过玩笑，是不是西撒身上天生就有一种让女孩神魂颠倒的荷尔蒙，而这种神奇的东西随着他们的结合不断深入也传递到了他的身上。当然，西撒对此嗤之以鼻。</p><p>乔瑟夫靠窗一侧的邻座是一个已经显怀的孕妇，在飞机获得足够的升力而离地的一瞬，她紧张地抓住了乔瑟夫的手臂。</p><p>“放轻松，夫人。”来中国的这段时间乔瑟夫已经掌握了和这些热情好客的人打交道的正确方式。他刻意放慢语速说道，然后拍了拍那个女人的手以示安慰。</p><p>“哦，对不起！”那女人意识到自己失礼的举动后尴尬地抽回了自己的手，“我是第一次坐飞机，有一些紧张。”</p><p>“没想到你的英语这样流利。”乔瑟夫听到那个女人一口标准的伦敦腔有些惊讶，“英语仿佛是你的母语。”</p><p>“啊，那是因为我跟丈夫在香港定居已经有十年了，我丈夫是个英国人……”</p><p>“你一个人吗？你的丈夫呢？”</p><p>“他前段时间去英国出差了，后来因为那边的事情比较麻烦的样子，要再过三年才能回香港，所以才让我也跟过去。”</p><p>两个人你一言我一语地聊了起来，渐渐地，女子脸上紧张的神色消失了。</p><p>“谢谢你，年轻人，愿意陪我说说话。您也是英国人吗？”</p><p>“恩。我老家在约克郡，但我其实出生在伦敦，父母都去世之后才跟奶奶搬回了乡下的祖宅。”</p><p>“啊，我很抱歉听到这个消息。”</p><p>“没什么，那都是过去的事了……”</p><p>“你一个人来中国？”</p><p>“不，我是跟导师一起来的，但是他跟你先生一样有事提前回英国了，所以我现在要跟他的女儿一起回去。”JOJO的嘴朝向兰的方向努了努。</p><p>“那是你的女朋友吗？”那个女人善意地看了向兰一眼，然后笑了笑。</p><p>“不，不是。”乔瑟夫连忙解释道，“我已经有男朋友了。”</p><p>“哦！”那女人闻言发出一个小小的惊呼，然后马上捂住了自己的嘴，“对不起，我没有别的意思……”</p><p>“没关系，比你反应更激烈的我都见到过。”乔瑟夫无所谓地耸了耸肩，“比如向兰，那个臭婆娘第一次知道时候还发出了一声莫名其妙的怪叫，然后问了我很多奇奇怪怪的问题，一边问还一边笑得贱兮兮的。”他仗着坐在走廊另一边向兰已经睡着了便放肆起来，说这些话的时候还刻意模仿了向兰的表情和语气，“听她说，貌似现在不少年轻女孩都喜欢这些……”</p><p>“噗——”那个孕妇忍不住笑了出来，其实她也有这样的想法，她忍不住想要问更多细节，想看看这个英俊的英国青年的同性伴侣长成什么样子，甚至已经在脑内猜想一些更加私密的画面。</p><ul><li></li></ul><p>大概过了两个半小时，飞机进入四川盆地上空。机舱里回响着餐前广播，恰好是用餐的时间。</p><p>“这家航空公司的飞机餐还真不错。”乔瑟夫吃光餐盒里的美味三杯鸡饭之后，心满意足地扯开哈根达斯冰淇淋的包装纸，“好冰！”</p><p>“再过一个半小时就会进入藏区了。”那名孕妇看着窗外的蓝天白云说道，“要是运气好，说不定能够看到雪山。”</p><p>“嘿诶~~~能看到久负盛名的喜马拉雅山脉吗。”乔瑟夫有点兴奋，骨子里热爱冒险的他小时候还规划过长大了去攀爬珠穆朗玛峰的计划。</p><p>“天气好的话应该是可以的。”</p><p>“Ni——ce！”</p><ul><li></li></ul><p>变故往往潜藏在平和的面纱之下。</p><p>飞机又飞行了大约一个小时。</p><p>用完午餐之后飞机里渐渐安静下来，乔瑟夫有些困了，可一想到一旦睡过去就会错过见到喜马拉雅山的好机会他就又强打起精神，打算看完雪山以后再休息。</p><p>「太安静了……」乔瑟夫渐渐觉得不太对——现在才刚刚下午三点，可机舱内除了自己以外几乎所有人都已经入睡，「先不说一个飞机的人都有午睡习惯的概率是多少，可是这架飞机上起码有二十来个老年人，怎么可能连鼾声都没有。」</p><p>更强烈的睡意袭来，乔瑟夫忽然意识到哪里不对了，心中警铃大作，怕是有人在飞机餐里下药了！</p><p>可是自己乘坐的这个机型是波音777-300ER双发宽体客机，隔置标准三仓，可载客大约368人，加上这类大飞机可能的机组标配，算下来机上大约有400人。而飞机餐里的食物大多数是密封的，要如何才能够不动声色地在近四百份飞机餐中下药呢？并且就算那些人有本事成功下药，也不能保证每个人都正好吃下了那份有问题的菜品。</p><p>“可恶……”乔瑟夫觉得自己的头越来越晕了，“这个时候要是有一杯咖啡就好了……咖啡……咖啡！”他突然一拍脑门，“对了，那些选择喝咖啡的家伙现在也睡着了……”他看了一眼过道对面睡得正香的向兰，他还记得那个姑娘为了能够在飞机上看完之前下载好的三个G的“粮食”而特地点了咖啡。</p><p>“我怎么一开始没想到……往将近四百个密封餐盒里下药那么麻烦的事情，还不如——在那几瓶现成的饮料里下药来得方便快捷，而且长时间暴露在空调环境里的人必须要补充水分……”乔瑟夫晃了晃脑袋，虽然他因为喝不惯飞机上的饮料摄入的不多，但药效比他想象中的还要猛烈，他已经开始用波纹呼吸来抵御铺天盖地的困意，“再这样下去恐怕我也要撑不住了……怎么办？”</p><p>情急之下，乔瑟夫的眼睛扫过一旁那个孕妇领巾上的别着的胸针。</p><p>他尽量不发出声音地靠过去，伸手去解那枚胸针，“冒犯了。”只能寄希望于疼痛来抵抗药效了。乔瑟夫咬上自己的手臂，可是他已经没什么知觉了，他都不确定自己是不是真的咬住了，不过他本来也没指望着自己能把自己咬醒，不然他早就咬自己的舌头了。</p><p>拿着胸针的手因为过度用力而有些颤抖。为了能够达到最好的效果，乔瑟夫决定用身上痛觉最敏锐的地方之一——指尖——来做实验。他用尽自己能够凝聚起来的所有的力气，把那根胸针扎进了自己的右手中指尖端……</p><p>啊————————————</p><p>剧烈的疼痛就像是火山喷发一样一下子冲走了令人昏昏欲睡的迷雾。乔瑟夫为了不喊出声而事先咬住的手臂上已经留下了深深的、见血的两排牙印，他的眼睛凸了起来，宛如要逃离眼眶的桎梏，额前青筋暴起，突突直跳。</p><p>好痛！好痛！好痛！……</p><p>剧痛席卷了他的神智——</p><p>“西撒……”他挣扎着拔出胸针，然后从腰间解下西撒留给他的头带，用颤抖的双唇亲吻之后缠上伤口包扎，“等我！”</p><p>他毅然决然地摁下头顶的服务灯。</p><p>现在飞机上的情况还不明了，从那个下药的人目前还没有任何行动来看，他应该还是有所顾忌。而且这个点并不是空乘会来巡视的时间，乔瑟夫打赌那个下药的人肯定会利用自己叫客舱服务的机会出来巡视。但自己要如何才能确认究竟有几个空乘是跟这次下药行为有关呢？</p><p>“先生，请问您需要什么服务？”一个非裔的空姐从商务舱的隔帘后走了出来。</p><p>“您好，”乔瑟夫尽量装出一副虚弱的样子，“我有点晕机，想吐，但是您也看到了，我这么高的家伙窝在经济舱最前排这么小的位置里那么久了，腿抽筋了。呕……”他说着象征性地呕了一口酸水，“……我需要有人……能扶我去一趟厕所……”</p><p>“好的，但是我一个人恐怕不行，我再找一个人过来帮您。”非裔空姐的脸上挤出一个不那么专业的微笑，鞠了个躬，就快步离开了。</p><p>乔瑟夫暗暗注视着那个女人的一举一动，看到她并没有走回商务舱的隔帘，而是径直向后走去，同时左顾右盼，像是在观察是否还有自己这样的漏网之鱼。</p><p>「很好，第一个。看起来还不止一个。」乔瑟夫知道自己猜中了。</p><p>等那个女人消失在经济舱中间的隔帘后时，乔瑟夫意识到，这次航班上的乘务组起码有一半人已经中招了。</p><p>理由很简单，乘务长不可能不知道饮品出了问题，也不可能不知道乘务组的成员变动。而一般来说，头等舱、商务舱的乘务员和经济舱的乘务员是分开的，且头等舱和商务舱的乘务员照理来说应该是最老练、最专业的，但刚刚那个从商务舱出来的乘务员却表现得那么业余，而且也没有回到自己的乘务组休息室去喊人，却是往机尾走去。</p><p>那么只能有一个猜想——前面的乘务组已经被这个女人和她的另一个同伙控制住了，且这个同伙很有可能就是能直接跟飞行组成员接触的乘务长。为什么只有两个人呢？如果有三个人，她也不会想着往机尾走寻求支援，而是一开始就回商务舱找帮手。而机组之间是有内部通讯电话的，她既然没有用这种方式——说明剩下的那几个同伙并没有在乘务组里，而是潜伏在三百多名乘客当中。</p><p>既然潜伏在乘客里的话，他们势必会选择靠近走廊的座位，既方便行动，又能够有效控制人质。乔瑟夫探出半个身子往后面看了看，虽说刚刚那个女人左顾右盼的时候他并没有发现她做出一些奇怪的举动，但是也不能排除这个隔舱里存在他们同伙的可能性。</p><p>“没有异常……”乔瑟夫松了口气，起码这个隔舱暂时是安全的。他又吻了吻西撒的头带。“西撒……保佑我度过这次难关……”</p><p>接下去他们会采取什么样的行动呢，他在心里飞快地做着盘算。刚刚的那个女人，听口音像是个美国人，从她走路的姿势和裙子左侧不自然的鼓起可以推测她身上有枪。可安检明明这么严格，他们是如何把枪和药物带上飞机的……而且劫持这架飞机又有什么意义？总不至于想来再一次9·11吧。</p><p>后面的隔帘再次被掀开，乔瑟夫立马缩了回去，然后通过飞机座椅背后的显示屏上的反光，关注后面的情况。靠近自己这一侧的走廊走过来两个空乘。一个是起飞时提醒自己要关机的白人空乘，她有些紧张地走在前面，那个十分业余的非裔女子紧随其后，乔瑟夫判断那个女人在白人空乘的背后，用枪指着她。</p><p>接着另一侧走廊的帘子也被掀开了走进来三个看上去身材体量和乔瑟夫有的一拼的彪形大汉，手上还提着……</p><p>“哦豁……”乔瑟夫感觉有点棘手地扶额，“韦弗PKS冲锋枪，劫机标配啊。”</p><p>“您好先生，听说您身体不适，需要帮助。”白人空姐极力掩饰着由于恐惧而颤抖的声音，“万分抱歉，机舱后侧的卫生间出了些故障，正在维修，我扶您去位于机头的卫生间吧。”</p><p>乔瑟夫闻言心中暗叫不好，现在整架飞机上的乘客怕是除了自己以外全部沦陷了，这些家伙想让这个空乘做人质来要挟自己进入商务舱以方便管控。</p><p>“可那里不是商务舱专用的吗？”要是真的跟他们过去就完蛋了，自己这边会失去所有的主动权。</p><p>“没关系的，每一位客人都是我们的上帝。”那个非裔空乘接下去说道，她手上瓦尔特CCP 黑洞洞的枪口正对着乔瑟夫的眉心。</p><hr><h2 id="IMPACT-冲击"><a href="#IMPACT-冲击" class="headerlink" title="IMPACT 冲击"></a>IMPACT 冲击</h2><p>西撒突然倒地的时候，吓了他的妹妹一跳。</p><p>索菲亚开始对自己因为大晚上睡不着而硬是把第二天休息的哥哥从被窝里拖出来陪自己看灾难片这件事情感到深深的愧疚。</p><p>不过还好，她现在已经是一个护理专业的大专生了，因此，她也就惊愕了不到十秒，就遵照抢救手册上的条目对她的哥哥进行了检查。 </p><p>“好吧，又是发作性睡眠症……”索菲亚在听呼吸、摸脉搏、掰开眼皮观察瞳孔之后得出一个无趣的结论。她搬不动哥哥，只能从房间里抱来被褥铺在地板上，然后把他近一米九的哥哥推进被子里。</p><p>做完了这一切之后，索菲亚自豪地拍拍手，接着继续缩在毛毯里看电视，荧幕上正放着一部著名的灾难记录片——《空中浩劫》。</p><ul><li></li></ul><p>“JOJO……JOJO……”</p><p>西撒又进入了那个梦，梦里他声嘶力竭地喊着JOJO的名字，可是JOJO却充耳不闻，他只能眼睁睁地看着JOJO覆在十字形的石板上痛哭流涕。</p><p>“JOJO……JOJO……”</p><p>西撒想要将那个日思夜想的人拥进怀中，可是他的手却穿过了JOJO身体。他就像在沙漠里掬起了一捧水，可最后却发现那仅仅是海市蜃楼，他什么都没有抓到。</p><p>“西——————撒——————”</p><p>又是那撕心裂肺的哭喊，西撒的心被撕成两半。</p><p>“啊——————”</p><p>JOJO绝望的哭喊让西撒痛苦不已。神啊，全知全能的神，请您告诉我，要怎样才能帮助他从这深不见底的悲痛当中解脱出来。</p><p>可神没有给他任何回音。</p><p>为了守护JOJO，西撒曾与神做了交易——他的一半灵魂将再也无法到达天堂，虽然可以转世，但残缺的灵魂只能被囚于签订契约的那一刻无法前进——他将永生永世被挚爱深陷痛苦的梦魇所折磨，无有出期。</p><p>但与此同时，西撒的另一半灵魂得以留在乔瑟夫的身体里，守护着他，直到永远。</p><p>现在也是如此，当守护JOJO的那一半灵魂开始行动的时候，西撒体内的另一半灵魂就会陷入痛苦不堪的梦魇。</p><p>他已经不记得梦中JOJO为自己的死喊了多少次自己的名字，也不记得那个棕发的英国大男孩为自己落了多少泪。他只知道，每听到一次“西撒”，他的心上就被插上一刀。</p><p>他的心早已千疮百孔。</p><p>“你后悔吗？孩子。”一个温柔的男声出现在他的心里。</p><p>“不曾。”西撒捂着自己的心口这样说道，“虽然这里很痛，但是我知道，只要我还被困在这里，另一个我就还在JOJO的身边保护着他。只要他平平安安地活着，就算我的心碎成齑粉都是值得的。”</p><p>“真不愧是齐贝林家的孩子呢……”那个声音继续说道，“齐贝林先生要是知道他的后代拥有这样坚强而高尚的灵魂会很高兴的吧……”</p><p>“……你是谁？”</p><p>“我很高兴乔瑟夫能够拥有你这样的挚友，哦不，现在应该说挚爱了……孩子，乔瑟夫需要你。”</p><p>“可JOJO现在应该在……”</p><p>“那些沉重的过往将被唤醒，西撒。”那个温柔的声音渐渐变得严肃起来，“我感受到乔瑟夫的灵魂正在被撕裂……”</p><p>“什么？！”</p><p>“快去找到他，孩子，只有你能修补好他的灵魂……”也只有这样，你的灵魂才能重新合而为一……</p><ul><li></li></ul><p>“JOJO——！”西撒从梦中惊醒，顺带把一旁在沙发上睡着了的索菲亚也吓醒了。</p><p>“喂……哥，也就两个多月没见面，你不至于一醒过来就喊JOJO的名字吧。”索菲亚揉着眼睛嘟哝道，“人家刚睡下没几个小时，魂都要被你吓飞了。”</p><p>“现在几点了……”</p><p>“八点半。JOJO的飞机都还没到英国呢……大概还要再飞七个小时？”</p><p>“JOJO有危险！”西撒回过神后飞快地掀开被子，冲进房间开始穿戴洗漱。</p><p>“你在说什么啊。哥，你是不是做噩梦了，JOJO的航班还……”索菲亚一脸不解地看着自家哥哥发疯，为了安抚他的情绪然后摸过手机开始查乔瑟夫乘坐的航班，“妈妈咪呀！”</p><p>索菲亚的手机掉在了地上，破碎的屏幕上显示出令女孩心碎的消息——“TZ航空公司PL376航班于北京时间2月27日下午2点40分被不明势力劫持约一小时后，在中国境内的西藏地区失联”。</p><p>“JOJO……JOJO的飞机……”索菲亚难以置信的盯着手机屏幕，“一定是哪里搞错了……”她跌跌撞撞地站起来，一不小心磕到了茶几的一角，然后跌坐在地。</p><p>“不可能……不可能的……”她不停地摇着头否定心中已经承认的事实，眼泪止不住地往下掉，“现在飞机安检这么严格，怎么可能出现劫机呢……”</p><p>西撒从房间里出来的时候就看到索菲亚瘫坐在客厅的地板上一边摇着头，一边抹眼泪。</p><p>“索菲亚？”他走过去看到妹妹的膝盖磕了一个大口子，正在汩汩的流着鲜血。西撒以为妹妹是疼得狠了，站不起来才坐在原地哭，可他还没完全蹲下的时候索菲亚就扑进了他的怀里放声大哭。</p><p>“JOJO的飞机出事了……哥，我们怎么办……”</p><p>“……去找他！”西撒的声音冷静而坚定，“不论他在世界上的任何角落，这次我一定要把他找回来。”</p><p>他的另一半灵魂还在JOJO身上，他能够感知到JOJO还活着，也能够听到另一半灵魂所发出的呐喊——JOJO需要他。</p><p>西撒安抚好索菲亚之后拨通了他此刻唯一能够依靠的人的电话。</p><p>“您好，史皮特瓦根先生，我需要您的援助……”</p><ul><li></li></ul><p>——西藏林芝墨脱某村——</p><p>纯净的阳光穿透高原稀薄的空气插入天地之间，揭开黑夜的面纱。</p><p>十三岁的藏族姑娘卓玛放任自己的牦牛在山头找吃的，她自己则背着编筐穿梭在山野里采花扑蝴蝶。其中，有一只特别大的白色蝴蝶一直围着她飞舞，它美丽翅膀上边细密的鳞粉在阳光的照耀下反射出如同肥皂泡一般七彩的光华。</p><p>好漂亮的蝴蝶啊，小姑娘感叹道，她一路追着这只特别的蝴蝶来到河边。</p><p>由于春汛未至，下游的河段水位尚浅，早春冰冷的河水静静地在铺满了细砂和卵石的河床上流淌。清澈见底的河水上偶尔飘过几片颜色鲜艳的野花花瓣，几尾细鳞鱼逆流而上，流线型的鱼身随着水下的暗流左右摇摆，活泼可爱。</p><p>蝴蝶渐渐放慢了速度，最终停在了一块河边的巨石上。卓玛欢喜地爬上巨石，想要从后面悄悄地靠近那只美丽的蝴蝶。可等她好不容易爬到巨石顶端，蝴蝶已经伸手可得的时候，那聪慧的小精灵又扑腾了几下翅膀升至半空。向上游飞去。</p><p>有些沮丧的卓玛望着在空中斡旋的蝴蝶，想到上游是从未有人涉足过的陌生世界，犹豫再三，还是准备放弃了，她低下头，小心翼翼地挪动双脚，想要从巨石上爬下去。可就在她的目光扫过巨石另一侧的草丛时，可怜的卓玛吓得魂都飞了——巨石另一侧的草丛里，赫然躺着一具男性的尸体！</p><p>一个多小时后，县里的警察赶到了现场，一同过来的还有殡仪馆的灵车负责运送尸体。可人们万万没想到的是，当刑警和法医过去勘察的时候，却发现那具所谓的“尸体”，是一名还具有生命体征的白人男性！</p><p>最终，那个不知道出于什么原因漂流到河边草丛里的白人男子在村民和警察的帮助下被送进了当地的藏医院接受治疗。鉴于该男子身上没有任何能够证明身份的证件，警方初步判断该男子涉嫌非法入境，因此派人看守该男子，以便作进一步调查。 </p><ul><li></li></ul><p>扎西是卓玛的哥哥，也是今年刚刚警校毕业的新人警察。他是一个富有正义感和责任心的青年，每天下班的时候，他都会去离家不远的藏医院看看那个被妹妹发现的外国男人的情况。</p><p>“今天他的情况怎么样？”因为没有身份信息，扎西只好以‘他’来称呼那个陌生的外国男人。</p><p>那个白人男子的身上缠满了绷带，由于这些绷带之下大多涂抹了特制的藏药，因此整个房间里弥漫着一股淡淡的药草香。</p><p>“佛祖保佑，他虽然受了很重的伤，但是恢复得很好，身上的十三处骨折也开始愈合了。”老藏医格宁玛是个虔诚地佛教徒，已经八十多岁了，据村里的老人们说，她的修为很高，而且医术很好，“我能感受到他的体内蕴含着不可思议的生命力，跟我曾经在冥想时感受到的力量有着相同的波动。”</p><p>“那他的意识有恢复的倾向吗？”扎西问道。</p><p>格宁玛摇了摇头，然后双手合十为他祈祷，“他的灵魂破碎了，在没有完全修复之前，他并不能完全清醒过来。希望慈悲的绿度母能够保佑这个孩子渡过难关。”</p><p>“希望慈悲的绿度母能够保佑他早日渡过难关。”扎西也在他的床头双手合十为他祈祷。</p><p>男人就这样静静地躺在床上，呼吸平和而均匀，仿佛与这片土地的脉动融为一体。他究竟是怎样的一个人呢？又为什么会出现在这偏远贫瘠但却神圣洁净的土地上？</p><p>扎西对这个白人青年的经历充满了好奇。</p><ul><li></li></ul><p>藏医院的地方很小，病房之间只用布帘做分隔。隔壁收容的大爷正在看电视，电视里恰好放着新闻——</p><p>“……北京时间2月28日，此前在中国境内失联的TZ航PL376航班残骸已于西藏自治区林芝市的嘎隆拉雪山北麓的天池边发现。救援队在第一时间展开了全力搜救，截止至3月1日下午3：19，机上385人中，已有295名乘客与12名机组人员成功获救，6名劫机犯罪分子和68名乘客确认身亡，另有4人失踪……失踪4人的国籍分别是英国、荷兰、澳大利亚、美国……”</p><p>“天哪，真是不幸的消息。”扎西看着显示屏上的那些数字不寒而栗，那可是一条条人命啊，如果不是遇到这个灾难，他们原本应该顺利到达目的地然后继续自己多姿多彩的人生，“希望失踪的那四个人还能活着。”</p><p>“我也是这么想的。”躺在病床上的大爷说道，“我刚刚还在想，隔壁那个洋小伙子是不是就是失踪的四个人当中的一个哩。”</p><p>“不太可能吧，大叔。”一脸凝重的扎西被那大爷没根据的话逗笑了，“咱们这儿离飞机失事的地方少说也有好几里地，那人伤得这么重，怎么可能自己走过来。” </p><p>“这你就不知道了吧，”那大叔神秘兮兮地看了他一眼，扎西打赌他心里一定在笑话自己没见识，“俺爹当年是土司老爷民兵队里的，以前就在这一带驻防，嘿有一天巡逻，恰好也是在你阿妹卓玛发现洋小伙子的那条河里看到一具尸体，不过那家伙运气不好，是真的死透了，俺爹一看，死的那个人正好是在嘎隆拉山里作窝的土匪头子。你说巧不巧。”</p><p>“还真是巧。”扎西听着这个故事若有所思。</p><p>“后来俺爹跟俺说，这条河连着嘎隆拉山里面的圣湖，但是只有菩萨才知道那条连接的水路究竟在哪里。那个土匪头子干了那么多伤天害理的事情，最后遭了报应。这个洋小伙子要真是那天上掉下来的铁旮沓里来的，八成是个大好人，所以菩萨才救了他。”</p><p>“您说嘎隆拉山上的圣湖连着流过我们村子的这条河？”</p><p>“没错哩，不过也就我们这些上了年纪的人才知道了，现在修了公路，你们这些娃儿都没怎么翻过雪山喽。”</p><p>“刚刚新闻里说飞机迫降的地方好像就是嘎隆拉山的天池边上！”扎西一拍脑袋，“大爷，谢谢您，扎西德勒。”这个热心的藏族青年都没顾上回家，又骑上车去了五公里外的单位。 </p><p>一小时后，扎西终于在单位那台略显老旧的电脑上找到了失事航班的所有人员名单。</p><p>“失踪人员……名单……啊，找到了！亚历山大·约书亚……应该不是他，那个人比这家伙英俊多了！本杰明·霍普金斯……这都是个六十五岁的美国老头了，不是他。芭芭拉·布什……女的，肯定不是。”只剩下最后一个失踪人员的名字了，扎西紧张地吞了口唾沫，万一不是的话……不是的话到时候再说吧，他点开了最后一个失踪乘客的照片…… </p><p>“还真的是他！”扎西看着好不容易刷出来的照片兴奋的喊道，“乔瑟夫·乔斯达！”</p><ul><li></li><li></li><li></li></ul><p>— To be continued —</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;避雷：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作平行世界，转世梗，疫情背景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有原创人物出没&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;爱是恒久忍耐，又有恩慈。&lt;br&gt;爱是不嫉妒，爱是不自夸，不张狂。&lt;br&gt;不做害羞的事，不求自己的益处，不轻易发怒，不计算⼈的恶。&lt;br&gt;不喜欢不义，只喜欢真理。&lt;br&gt;凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。&lt;br&gt;爱是永不止息。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;APPROACH-接触&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#APPROACH-接触&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;APPROACH 接触&quot;&gt;&lt;/a&gt;APPROACH 接触&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“……BC新闻。早上好，我是詹姆斯·史密斯。10月3日凌晨6点15分在伦敦市某街角发现的十具无头尸体的凶手身份经由现场遗留的DNA检测对比，已经被警方锁定为一瑞典裔男子，名叫恩斯腾·林奈（Osten Linnageus），41岁，是一个钟表修理工……伦敦警方前去该男子住所调查的时候已经人去楼空……从该男子在网络上的足迹入手，发现其近几个月与国际terror组织XXX的联系十分密切……并搜查出了其近期有大批资金转入某整形医院的账户的汇款单……初步断定此人已经整容……目前此人仍在潜逃，警方现已对此人展开全国通缉……此人的生体特征是左边耳垂上有一颗黑痣……”&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="水中月【文区】" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/"/>
    
    <category term="长篇" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="JoJo同人" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/JoJo%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="西乔" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/JoJo%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%A5%BF%E4%B9%94/"/>
    
    
    <category term="西乔" scheme="http://example.com/tags/%E8%A5%BF%E4%B9%94/"/>
    
    <category term="乔瑟夫·乔斯达" scheme="http://example.com/tags/%E4%B9%94%E7%91%9F%E5%A4%AB%C2%B7%E4%B9%94%E6%96%AF%E8%BE%BE/"/>
    
    <category term="西撒·安东尼奥·齐贝林" scheme="http://example.com/tags/%E8%A5%BF%E6%92%92%C2%B7%E5%AE%89%E4%B8%9C%E5%B0%BC%E5%A5%A5%C2%B7%E9%BD%90%E8%B4%9D%E6%9E%97/"/>
    
    <category term="JOJO战斗潮流" scheme="http://example.com/tags/JOJO%E6%88%98%E6%96%97%E6%BD%AE%E6%B5%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【西乔】爱尔兰咖啡 - 番外</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E8%A5%BF%E4%B9%94%E3%80%91%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%92%96%E5%95%A1-%20%E7%95%AA%E5%A4%96/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E8%A5%BF%E4%B9%94%E3%80%91%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%92%96%E5%95%A1-%20%E7%95%AA%E5%A4%96/</id>
    <published>2023-03-09T03:06:23.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T07:56:30.156Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>避雷：</p><p>原作平行世界，转世梗，疫情背景</p><p>有原创人物出没</p><hr><p>爱是恒久忍耐，又有恩慈。<br>爱是不嫉妒，爱是不自夸，不张狂。<br>不做害羞的事，不求自己的益处，不轻易发怒，不计算⼈的恶。<br>不喜欢不义，只喜欢真理。<br>凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。<br>爱是永不止息。</p><hr><h2 id="夏威夷狂想曲"><a href="#夏威夷狂想曲" class="headerlink" title="夏威夷狂想曲"></a>夏威夷狂想曲</h2><p>杰西卡原本并不想来夏威夷度假。</p><p>最近，世界范围内流行了一年多的大传染病又有抬头的趋势。杰西卡是属于比较惜命的那种女孩儿。因此，比起夏威夷的阳光海滩，她更想念自己家的电脑和空调。</p><p>可惜的是，她交了一个“自由至上”的男友，更遗憾的是，她的耳根子实在太软了。最终，杰西卡架不住男友雅各布的一再央求，只好带着一沓厚厚的口罩，和男友一起飞到了这个度假胜地。</p><span id="more"></span><p>「希望不要中招才好……」杰西卡冒着中暑的风险，在遮阳伞下蜷腿坐着，她透过因为佩戴口罩而有些起雾的镜片，警惕地注视着来往的人群，「一个戴口罩的都没有……」她叹了口气，决心将这些不怕死的家伙隔在两米之外，当然，包括雅各布。</p><p>“嗨~穿蓝衬衫的小姐。”她刚下定决心不让人踏入的绝对领域，下一秒就被一个超大块头的女……人？入侵了，而且那个女人的声音说不出的怪，好像是男人故意捏着嗓子讲话一样。「不过……」杰西卡又打量了眼前这个大块头——</p><p>「大号沙滩人字拖，黄底碎花沙滩长裙，真是奇怪的审美……上帝！为什么这个大块头女人的腰比我都细……天！胸好大！」</p><p>“停！” 虽然脑内早已小剧场不断，但杰西卡依旧保持警惕，制止了女人进一步靠近她的脚步。但当她好不容易看到女人的脸的时候还是松了口气——那魁梧的女人和她怀里抱着的一个看上去四五岁的孩子都戴了口罩。</p><p>「终于有跟我一样惜命的人了。」可怜的女孩儿都快感动得落泪了。</p><p>“那个……我和孩子他爸有点急事儿要暂时离开一会，但是孩子不能没人照看。”那女人有些为难地开口，“我逛了一圈，只有小姐你戴了口罩……”</p><p>「原来是这样……」杰西卡一瞬间就领悟了女人的意思，“我可以帮您照看一会孩子，但是不能太久……”</p><p>“别担心，小姐。过不了多久，孩子的叔叔就会来接的~”女人开心地将孩子送到杰西卡手上，由于动作过大，她胸前那傲人的双峰还抖了几抖，差点没晃晕杰西卡的眼睛。</p><p>“好……好吧……”杰西卡看着女人一蹦一跳快活地离开的背影，总觉得自己好像被坑了。</p><ul><li></li></ul><p>“怎么样，小西撒，我这次演得不错吧~”乔瑟夫一边卸妆，一边摆了个扭捏的pose，令自己看起来更加前凸后翘一些。</p><p>“……”西撒早就习惯JOJO时不时冒出来的骚气，二话不说，将他一把拉进怀里，然后熟练地扫荡一遍这家伙自诩性感的嘴唇。“我觉得你下次应该换一款口红，这款香味太重了。”西撒说着又拉开JOJO裙子胸前的蝴蝶结然后小心翼翼地吸吮了一口他的颈侧，这是一个十分危险的部位，一不小心可能就会导致爱人的死亡，但这偏偏又是西撒最喜欢吻的地方，这里比胸膛更能够感受到JOJO那有力鼓动着的脉搏，更能让他感受到JOJO体内蕴含的旺盛生命力。</p><p>“如果不是被那两个麻烦盯上的话，我倒是很乐意跟你在这里来上一发。”JOJO伏在西撒耳边，故意用沙哑的声音说道，满意地感受到那人微微一颤，随后他笑着推开西撒，他已经有些起反应了，西撒当然也是如此。但是JOJO很享受这种撩拨完之后就放任不管的恶作剧的快感，因此他常常喜欢在这种紧张的氛围下这么玩，反正西撒也不能抱怨什么。</p><p>“你真是个恶魔……”西撒随手扯开蓝色系花衬衫的前三颗扣子，露出一片精壮的胸膛，然后意料之中地收获那人倒吸一口冷气的声音。他知道乔瑟夫在玩什么把戏，也早就摸索出了一套应对之法——最大限度释放自己的荷尔蒙，而半遮半露往往比一览无余更有魅力。</p><p>这种时候拼的就是定力，既然JOJO肆无忌惮地撩拨他，那么，对等的调情也是意大利男人对爱人的尊重。</p><p>“噢噢噢……好吧好吧，西撒，别用这种眼神看我。”乔瑟夫在西撒的热切注视下将四叉L的裙子脱下来，然后颇为艰难地挤进一件白色紧身背心里，他的腰测还留着一道淡淡的子弹擦痕，这是上次遭遇CIA那帮家伙时留下的，“我现在可不能沦陷，我还得思考接下去该怎么脱身呢。”</p><p>“所以你真的认为刚刚的变装秀能够帮助我们摆脱那个小鬼吗？”</p><p>“是特工，亲爱的。”JOJO一本正经地矫正西撒的错误认知。“虽然不知道那帮人用了什么方法，但这个莫名其妙凑上来的小东西，远比你看上去的要大很多，或许，她跟我们是一类人。”</p><p>“那她怎么会那么……”</p><p>“你是想问她为什么如此配合是吗？嘿嘿嘿……”JOJO露出一脸坏笑，接着得意地挑了挑眉，“你还记得我们第一次见面的时候那场波纹较量嘛。”</p><p>“第一次见面的时候……波纹较量……啊！”西撒皱着眉头思索了一阵，终于反应过来这家伙说的是上辈子的事儿，想起当初他自作聪明的尴尬一吻，“还有这招！”</p><p>“BINGO！”JOJO本以为能收到西撒的表扬，可等来的却是一个暴栗砸在头上。“OMG！你突然发什么疯！”</p><p>“JO——JO——” 西撒的绿眼睛一下子近在咫尺，他严肃的神情令乔瑟夫感到有些背脊发凉，“你……吻了她？”</p><p>“啥？”JOJO后知后觉地发现西撒是吃醋了，因为怕挨揍而浑身紧绷的肌肉登时放松了下来，“怎——么——可——能——”他拿食指一戳西撒的脑门，“只要这样就行了，你也不动动你的脑子想想。”接着又是一戳，“你当年那微弱的波纹才需要接吻好嘛，而且我都没有计较你之前见一个女人亲一个，你居然在这方面吃醋，啊——忽然觉得我好亏啊！我也应该找一群漂亮的小姐姐亲个……”</p><p>「好吧，看来我跟小姐姐们是没什么缘分了……」JOJO认命的将手指插入西撒的金发，然后全身心地享受今天的第二次Deep Kiss。</p><ul><li></li></ul><p>其实他们会在CIA全球搜捕之际来到美国境内本身就是个意外。</p><p>事情还要从一个月前说起——</p><p>在全世界范围内肆虐了一年多的代号“青春泉系列”的病毒终于变异成了现有疫苗无法有效保护的V型。这不仅让史皮特·瓦根在其名下的生物制药公司中投入的巨额资产打了水漂，更加威胁到了已经注射临床三期后的疫苗，但尚未获得超级免疫体质的艾莉娜等人的生命安全。</p><p>但V型病毒的传播速度较之前有过之而无不及，时间已经不足以让他们重新研制新的疫苗了。</p><p>“可恶，之前的一切努力都白费了！”西撒恨恨地想，他的祖国已经有数以十万计的同胞死于这场人祸。</p><p>“冷静点，西撒。”史皮特·瓦根试图劝这个年轻人想开一些，但面临前所未有的严峻局势，他自己的眉头也已经三天没有舒展过了，“我之前与伊丽莎白联系取得了，伊丽莎白和修多罗海姆根据本杰明生前的实验室日历，判断本杰明在马里兰州的德库拉生化实验研究所里曾经做过‘青春泉’病毒迭代实验，按理说那里的实验记录里应该已经收录了这种病毒样本的资料。”</p><p>“但老爷子你在阿<del>妹</del>你<del>看</del>的所有资产早就在一年前冻结了，而且我们几个怕是早就了山姆大叔的暗杀名单……啊——烦死了！要怎么做才能不离开现在给我们提供容身之所和政治庇护的中国，同时拿到远在马里兰的德库拉生化实验研究所的病毒样本啊！？”</p><p>“说到这个，修多罗海姆倒是给我们提供了一个可靠的情报。有一个昵称为‘phantom-X’的人在暗网上发布了一条信息，内容大致是……”史皮特·瓦根到底年纪大了，说到一半实在想不起来了，于是掏出自己的笔记本，手指蘸了蘸口水，颇艰难地翻到那写有关键信息的一页。</p><p>“……忏悔录。我是造成这次人间炼狱的恶魔的手下，制裁或许迅疾而至。但在我不明不白地离开这个世界之前，我要将所有的秘密都公之于众。首先，造成这个全球性的大流行病的病毒并非像专家所推测的那样是自然界中原本存在的病毒与人类的噩梦般的邂逅。我负责任地在这里说，这个病毒的母本是在A国M<strong><strong>州的D</strong></strong>生物试验室中人工合成的。其基因并非来自任何一种已知的冠状RNA病毒，而是从一种名为‘青春泉’的南极古细菌中提取出来的质粒。我的老板B·霍普金斯教授在实验室中偶然发现这种特殊的质粒在截掉其中的Noia-2片段之后导入人体细胞，能够自主合成一种新的冠状病毒，并在逆转录为DNA的过程中，有极微小的几率正向激活人体蕴含的某个基因位点，打开生命永生的开关，但很抱歉，为了全人类，这部分资料我已经完全销毁，我也不会在这里将那个基因位点公布出来……</p><p>“随后为了得到更多的研究资金建设秘密实验室，霍普金斯教授将自己发现的新型病毒的一部分研究结果上报，当然，与永生相关的那部分被瞒了下来。很快，这分报告得到了高层的高度重视，他们立马下令让我们尽快筛选出仅对东亚的蒙古利亚人种以及肤色黝黑的尼格罗人种才表现出高传播性和高致死率的病毒……”</p><p>“可恶，这帮白皮猪！简直反人类！”JOJO听到这里变得比西撒还激动，他最厌恶这些不把人命当回事儿的家伙。</p><p>“为了尽快得到他们想要的生化武器，上层们将当年从J国那里获取的关于东亚人的生理资料库对我们完全开放，终于，我们在海量的资料和数据中找到了一小段基因序列，这是决定人种的关键片段。我们通过多代培养和筛选，在CIA的帮助下，将减毒后的病毒悄无声息地投降纽约这个国际化大都市——因为只有这里的人口密度和人口丰度才能满足我们的实验需求。三年后，我们终于得到了想要的结果，最终我们在迭代了成千上万次的毒株中筛选出了一支对亚洲人和非洲人有‘奇效’，而对白种人几乎无害的毒株。或许你们会问为什么当时没有人发现这种病毒已经在人群中悄然传播，那是因为美国每年那个季节都会爆发大流感夺走很多人的生命，而对于纽约而言，多一个、或者少一个死人，根本不值得被人关注，毕竟大家都明白，在纽约只有华尔街的那些家伙才能算人。</p><p>“操！我现在迫不及待地想见到这个家伙，然后把他揍成连他妈都认不出来的猪头！”史摩基把两个拳头按得劈啪作响，现在已经完全长开的他也窜上了一米八，那副咬牙切齿的样子说实话挺骇人的。</p><p>“唉……”史皮特瓦根也气得不行，要是他再年轻个五十岁，他怕是早就“不管三七二十一”冲上去胖揍这些不是人的畜牲一顿了。“这些家伙比起迪奥那个恶魔来都有过之而无不及！不过接下来的信息才是我们应该注意的。”</p><p>“是什么？”</p><p>“我曾经为了获取实验室的资金，并不觉得那些因为我们的实验而死去的人除了成为小白鼠之外还有什么存在的价值。直到有一天，我们收到了第一例白人感染病毒后死亡的病例报告——我们发现，在自然传播过程中，病毒的迭代速度比我们想象得还要快一些。不过那个时候我们也不是很在意，毕竟这还只是一个个例罢了，也就没有将死去的白人体内的所有病毒检出样本与之前在实验室获得的病毒迭代数据库作对比。终于……现在什么都晚了，病毒完成了第五十代迭代，打破了我们预设的政府有效控制下的病毒迭代上限，我们之前研制出来为了进行政治敲诈的疫苗几乎不起任何作用了。万幸的是，目前的这种变异毒株与当初我们在实验室中保存的第1039号样本有98.78%的相似度，而针对这种所有变异体中致死性与传播性最强的病毒，我们当时启动了一项疫苗研发计划，不过计划进行到一半，本杰明·霍普金斯教授就出事了，所以目前我手头的疫苗样本只有经过少量的二期临床检验……但这恐怕也是人类最后的希望了……</p><p>“我知道现在有不少势力正在寻找我的下落，而被他们找到是迟早的事。我只想在我死前能够把这些秘密公开作为赎罪。而疫苗样本我会保存在另外的地方等待能够力挽狂澜的勇士去取。至于坐标——”</p><p>“结果这家伙根本没写坐标……可恶！”史摩基狠狠踢了一脚墙根，“这要怎么找？！”</p><p>“虽然没写坐标，但是却留了一张插图。”史皮特瓦根把打印下来的插图递给他们看。那是一张一眼就能看出是PS拼接的图片，大概内容就是一个中式的檀木屏风，屏风上的图案则是被P成了美元上的上帝之眼和金字塔的造型。</p><p>“嗬，又是‘上帝之眼’……”乔瑟夫冷哼了一声，“这帮家伙在中国境内的实验室已经被捣毁了，现在不知道又在世界的哪个犄角旮旯又搞了一个。”</p><p>“这张图应该不是简单的P图而已，是暗号？”西撒将图拿过来你仔细端详了一会，“檀木屏风……我一直以为檀木只会被用来做香料，好像中国人就很喜欢檀木的香味。可是檀木和屏风之间有什么关联和意义呢？”</p><p>“其实印度人也喜欢檀木。”乔瑟夫接话道，“我上辈……呃……以前去印度的时候饭店里除了咖喱味就是檀木味……难道保存疫苗的地方是在盛产檀木的地方？”</p><p>“如果是这样的话，只要画一个檀木在上面就行了，为什么还特地选了一个中式的屏风再P上‘上帝之眼’的标志呢？”史摩基托着下巴想了半天也没有厘清他们之间的关系。</p><p>“中式屏风……会不会只有中国人才能理解这当中的意思？”西撒问道。</p><p>“有可能，就像只有经常跟美元打交道的人才能一下子反应过来‘上帝之眼’曾出现在美元上。”JOJO表示同意。</p><p>“但很可惜，这张图在网上流传了很久了，成千上万‘吃瓜’的中国网民也没有破解出其中的意义。”史皮特瓦根则给他们泼了一盆冷水，“唯一有点接近的答案是这个——‘这种谜面真的一言难尽……我来强答一波，首先，中式屏风为底，说明解题需要中国背景或许是中国人的语境中来解读，至于为什么是中国，因为其是世界上抗疫最成功的国家没有之一。这摆明了就是寻求中国的政治庇护，那么恰恰说明此人此刻尚未受到庇护。其次，很多网友也注意到了，屏风上P上去的美元上的上帝之眼图案，很明显，东西就在美国，只是不能明说在哪里，不然CIA和FBI一定会最快时间掘地三尺把东西挖出来，现在老美限制中国人入境搞不好就是怕被破译秘密的国人抢先一步。再次，屏风是用来干啥的，用来屏蔽的，然后金字塔的造型跟山又差不多，我大胆猜测一下，东西在一座专门有屏蔽的称号的山里……’”</p><p>“喔~没想到网民里还有这等解谜大师啊。”史摩基听完惊叹了一把，“可惜好像美国境内，甚至世界范围里都没有什么山的名字里带屏蔽的相关词啊。”他飞快地换着搜索引擎，但是却没有搜到符合条件的山脉甚至丘陵。</p><p>“不，有的。”JOJO和西撒同时出声反驳道。“檀香山&#x2F;火奴鲁鲁（Honolulu）。”</p><p>“可是檀香山这个名字里没有‘屏蔽’啊。连词根都没有。”</p><p>“但是火奴鲁鲁在夏威夷语中的意思就是——屏蔽之湾。而檀香山，是只有华人才会叫的名字。”</p><ul><li></li></ul><p>美国的疫情比想象中的还要严峻，加上美国目前对东亚国家实行的封锁政策。最终，能够在保障自身安全的前提下，方便潜入美国的人员就只剩下了乔瑟夫和西撒。</p><p>于是两人改换了身份，原本打算以澳大利亚为跳板直接前往夏威夷，可五眼联盟的情报网也不是吃素的，他们刚落地，就被CIA的特工发现了，乔瑟夫还因此受了伤。虽然最后在中方情报人员和SPW公司的帮助下成功逃脱，但澳大利亚这条线也算是断了。乔瑟夫好西撒只好另寻机会，终于在多方掩护之下，在古巴落脚进入美洲大陆，然后从墨西哥与美国的边界入境。</p><p>但麻烦也接连不断，好不容易到达了夏威夷，可CIA的人也阴魂不散，那个被乔瑟夫用波纹控制的“幼女”特工就是在前往夏威夷的船上缠上他们的。乔瑟夫现在想起来还是有些恼怒，毕竟那家伙一看到乔瑟夫就扑上来喊爸爸，害得自己差点被西撒一顿胖揍。</p><p>好在东西并不难找，就是携带麻烦了些。乔瑟夫看着那个看起来就凝结了许多高科技的生物保温箱一阵头疼，甚至产生了“既然如此，不如干脆不要这玩意儿了，还是把资料卡带走算了”的念头。</p><p>“这种时候找走私的那些家伙可能更管用一点。”西撒将东西包好放进包里。</p><p>“不是吧，我们才刚刚摆脱那个小鬼和另外两个家伙诶，现在去找走私的那些人不是自投罗网嘛……”乔瑟夫撇撇嘴，想起来他们为了避开跟在后面的两个CIA成员，吃了不少苦头——</p><p>先是厚着脸皮装作若无其事的样子闯进女厕所，然后趁厕所隔间外暂时没人的空档闪进最里面靠窗的隔间。随后两人卸下窗户翻出来，靠波纹吸附在陡峭湿滑的崖壁上，像两只壁虎一样一点点地挪到事先准备好的快艇藏匿地点。</p><p>“史皮特瓦根先生交代过我们得去火奴鲁鲁国际机场，找到A2117航空通道，他在夏威夷有个信得过的朋友会在那里提前安排好帮助我们离开夏威夷的水上飞机。”</p><p>“为什么是水上飞机？”JOJO歪着脑袋看向西撒，“是怕没油了掉海里去吗？”</p><p>“你在想什么啊，傻瓜。当然是飞到指定的小岛再换潜艇啊。”</p><p>“原来如此……可是我们两个的目标太明显了，那些家伙一旦跟丢之后最容易做的就是严查机场港口守株待兔。”JOJO看着这个眼前这个不大不小的盒若有所思，“或者……西撒，我们得找个有网络的地方。”</p><p>“你想到怎么进机场了？”</p><p>“那得看北斗导航的卫星云图有多高清了。对了，不知道有没有特大号的地勤人员制服。”JOJO冲西撒做了一个wink，“说起来火奴鲁鲁机场的停机坪能停水上飞机吗？”</p><p>“这我就不知道了……”</p><ul><li></li></ul><p>杰西卡没有想到，那个大块头的女人给自己带来了一个大麻烦——所谓的叔叔来接孩子全是骗局，不到五分钟，自己就被自称是CIA探员的两个逮了个正着。他们不停地询问自己跟那个大块头女人说了些什么，以及得到了什么，又试图让那个小女孩说出大块头女人的下落，但他们最终一无所获——杰西卡和大块头女人的聊天内容毫无价值，而女孩不知道被下了什么药物或者暗示之类的，除了瞪眼看着他们，竟一个字也不说。</p><p>最终，直到雅各布前来给杰西卡作证，那两个CIA的探员才相信杰西卡并不是乔瑟夫与西撒的同谋。而好不容易重获自由的杰西卡则表示受够了这鬼地方，说什么都要今晚搭乘航班回家。</p><p>或许人倒霉的时候喝凉水都塞牙。杰西卡的航班因为天气原因延误了将近四个小时，因此，她和雅各布只能百无聊赖地坐在只剩下没几个倒霉蛋的候机大厅里等着登机。</p><ul><li></li></ul><p>后半夜，海上开始起雾了，向外望去什么也看不清，只有一片化不开的浓暗。乔瑟夫和西撒在夜色和浓雾的掩护下成功混入地勤人员的队伍，当了一个运输司机。当然，也有两个倒霉蛋被他放倒后藏在机场大巴的下面。</p><p>他们是从机场跑道旁的海岸线溜进来的。因为其他地方都需要身份确认，所以乔瑟夫在用卫星云图确认了机场的整体布局之后定下了这个方案。而这场雾也帮了他一个大忙，至少能让他们不被探照灯发现。</p><p>“接下来……该怎么确认是哪一个航空口啊？”虽然A2117是一个私人专机的航空通道，但从对于没有收到航空标识的JOJO和西撒来说，在彼此间隔较远的10多个私人通道里找到A2117通道也不是一件容易的事，而史皮特瓦根的朋友并未告知更多信息，只说那个通道的口子上有一个五角星的标记。“五角星……五角星……，可恶，太暗了根本看不清……我可没有那么多时间在这里耗下去，雾散了什么都完了。”乔瑟夫驾驶着地勤的卡车在停机坪上飞快穿梭，寻找着那个有五角星标记的航空通道。</p><p>“B1003……A2113……”</p><p>“这里的编号还真是混乱……”JOJO不禁抱怨道。</p><p>“找到了！A2117！”</p><ul><li></li></ul><p>A2117航空通道，正是被飞机延误留在候机大厅的杰西卡等人所在的地方，原本这种情况下航空公司早就安排旅客前往就近的旅馆休息了，但是由于延误的航班较多，又值旅游旺季，当晚所有的旅馆爆满，因此最后一个航班的旅客只能凄惨地等在候机大厅里。</p><p>“要死，这里居然还有这么多人等着……”西撒拿着望远镜观察候机大厅内部的情况。</p><p>“看得到这个航班是去哪儿的嘛？”乔瑟夫没有接话，反而问了另一个问题。</p><p>“我看看……是去加利福尼亚的。”</p><p>“真可惜，不是国际航班……”乔瑟夫放弃了潜入面前这架飞机的念头，然后从西撒手中拿过望远镜，“让我看看还有什么有用的信息。嘿，今天那个倒霉的妹子也在，等等，CIA的人没理由这么快就放过她啊……！西撒，看来我们得找另外一条路离开这儿了。”</p><p>“怎么了，JOJO？”</p><p>“老爷子交友不慎啊。”JOJO装作痛心疾首的样子，“我们要找的人看起来跟CIA的那些家伙很熟络。”</p><p>“你是说……A2117其实是一个陷阱？”</p><p>“恐怕是这样，那些滞留旅客里起码有三个是对面的人，他们的视线就没有同时离开过今天被我坑的倒霉姑娘，看来他们把她当成树桩子守株待兔呢……想起来之前通过北斗系统查到的卫星地图也确实如此——这里虽然是个国际机场，但是并不具备水上飞机的起降场地。而离此地最近的水上机场也在十公里之外，到现在为止，我还在琢磨到时候我们要怎么神不知鬼不觉地转移到水上机场去呢。”</p><p>“JOJO，你早就知道这里可能有诈吧。不过你为什么还是决定一探究竟呢？”西撒笑着说道，“总不至于是‘明知山有虎偏向虎山行’吧。”</p><p>“你真了解我，西撒。既然已经都知道有危险了，那我最后决定来这里也就只有一个原因——当然是伺机逃离这个鬼地方。”</p><p>“不过现在A2117这条路被堵死了，其他航班也因为大雾停止运营，要趁机混出去可不容易。”</p><p>“最危险的地方往往也是最安全的地方。”JOJO这样说道。“好不容易来了夏威夷一躺，我都没有好好玩过，就这样走了也太没意思了。而且，这身地勤人员的衣服还没有真正派上过用场呢。”他看着旁边东方航空的航班，这个航班是A2117的下一班航班，大约会在3小时后起飞。</p><p>“我们两个混进航班不容易，但是在托运的东西里加点料……”乔瑟夫说着掏出了一架不知道从哪个旅客行李里顺来的拍立得，召唤出隐者之紫重重一拍。一张行李单被念写了出来。</p><p>“这倒是个办法……”西撒找了一个纸箱把东西包好，然后用波纹把行李单粘在了上面。“接下来只要通知史皮特瓦根先生去上海取行李就行。”两人将盛放疫苗的箱子混进了东方航空的托运货物当中。</p><p>“JOJO，其实你用这个办法印两张登机牌也可以……”</p><p>“我倒是想……但是我印不出条形码呀。”</p><p>“所以我们要如何离开夏威夷呢……”</p><p>“这确实是个大问题……所以……我决定暂时先不走了！”</p><p>“啊？！”西撒看着JOJO一脸“你在逗我”的表情。</p><p> “东西大概后天上午就会到史皮特瓦根老头的手上，让他提前放出消息说东西到手了，我们留在夏威夷反而是安全的。”</p><p>“你的意思是，史皮特瓦根先生那边一旦放出已经拿到疫苗样本的信息，这些家伙就会以为我们已经离开了夏威夷？”</p><p>“就是这样。所以等这些家伙从夏威夷撤出之后，我们再想办法逃出去。”</p><p>“不过我得告诉你一个坏消息。现在我们的生体身份信息暴露了，因此没法入住美国境内的任何一个旅馆了。”</p><p>“OMG！没想到居然要在夏威夷当鲁滨逊……”JOJO捧脸无声尖叫。</p><p>“也没有落魄到这个地步吧……而且我也不想当星期五。”西撒扶额。</p><p>他们换回衣服，将那两个倒霉的地勤人员搬回车子里靠在座位上。然后从机场另一边的铁丝网翻了出去。</p><p>“为什么把快艇留在那里？不怕被他们发现吗？”</p><p>“被发现了不是正好，那样他们准以为我们已经成功潜入机场并顺利逃脱了。”</p><p>“……或许你是对的。对了，我想起来有个地方可以供我们暂住几天。”</p><p>“哦？”</p><p>“跟我来……”</p><ul><li></li></ul><p>乔瑟夫跟着西撒翻过了两座岩壁，又用波纹在水上走了不知道多久，终于在天刚亮的时候来到一处三面环山，一面向海的沙滩上。更令JOJO惊奇的是，这个沙滩上还有一个看起来被废弃了一段时间的破旧帐篷，和一个悬在崖壁腰部的曾有海鸟筑巢的岩洞。</p><p>“可以啊！西撒，你是怎么知道这么个好地方的？”JOJO兴奋地扔下行李，看来自己的夏威夷之旅还不是那么糟糕。“果然在海边还是需要花衬衫和墨镜啊。”他换上装束惬意地躺在沙滩上看日出。</p><p>“刚刚你开快艇的时候我用望远镜看到的，当时只是想着如果逃不掉的话，来这里暂避一下也不错，没想到真的用上了。”西撒也换好了衣服在乔瑟夫身边躺下。“可惜我们没有很多食物和淡水储备，不然应该能在这里躲很久。”</p><p>“躲一天算一天吧。”乔瑟夫到不是很在意，他一个翻身坐了起来，然后扑在西撒身上挡住了洒在他身上的霞光，“现在，我有更重要的事情需要解决……浪费对年轻男人而言最珍贵的大好晨光可不行。”</p><p>“JOJO……”西撒只需一眼就领会了JOJO的希求，他会心一笑，主动捧住了乔瑟夫的脸，“今天我可不会那么简单放过你。”</p><p>“求之不得。”他的手熟练地伸进西撒的衬衫里开始捣蛋。</p><p>沙沙沙……</p><p>海浪节律性地拍打着沙滩。</p><p>这背景音跟自己体内的惊涛骇浪一点儿也不搭。JOJO心想。</p><p>哈……呵……哈……</p><p>都快分不清究竟是自己和西撒的喘息还是海风的呼啸了……</p><p>“啊……”西撒的手不经意地略过乔瑟夫胸前因为快感而变硬的凸起，引来他的一声闷哼和一阵战栗。</p><p>“西……撒……”乔瑟夫在受不住的时候喜欢喊爱人的名字，像是索取，又像是求饶，这种矛盾的心情总是让西撒进退维谷，而这也是这个英国男人最满足的时刻——他终于成功地让那个总是一往无前的西撒陷入了自己掌控的温存里。</p><p>而对于西撒来说，JOJO在性爱过程中的每一个微小的反应都逃不过他的眼睛。此刻，两人幕天席地，在毫无遮拦的地方做爱，随时可能会被路过的游艇或商船窥探的刺激与羞耻感让JOJO比以往任何时候都要敏感。他那多情的绿眼睛总是不自觉地瞟向海上，好像时刻警惕着有人会撞破他们此刻的交融。</p><p>偶尔上空略过一只海鸟，那种无法宣泄的不安就更加明显了，西撒可以清楚地从两人紧密相连的某处感知到身下人心中的紧张。</p><p>“JOJO……”</p><p>西撒轻柔地吻落在乔瑟夫的眼角，然后亲吻他的眼睑。</p><p>随着一个个吻印在JOJO的身体各处，西撒就像催开一朵玫瑰花那样一瓣一瓣地抚平了JOJO紧绷的身体……</p><p>巨浪之后，一只海豚跃出水面，带起一串泡沫浮在半空，反射出的无比绚丽的光，迷了JOJO的眼……</p><ul><li></li></ul><p>一周后，乔瑟夫和西撒发出的信号终于被在公海执行任务的潜艇接收。</p><p>两人因此成功离开夏威夷前往菲律宾，并在那里与SPW财团的分公司取得了联系。</p><p>“喂喂，JOJO，你们两个去夏威夷了那么久都没留下什么快乐的回忆吗？”前往菲律宾接人的史摩基看着乔瑟夫一脸生无可恋的样子说道。</p><p>“我现在很累，史摩基。下次再跟你分享那些……快乐？”</p><p>“为啥出去旅游还能累成这样？”史摩基摆出了一副正宗的黑人问号脸。</p><p>“你知道嘛，史摩基，养宠物的时候不可以把发情期的宠物关在一个笼子里。”乔瑟夫打了个哈欠，“不然后果会很严重……”</p><p>“可是我没打算养宠物……”</p><p>“你下次可以试着养养看。”西撒笑着拍了拍他的肩膀。</p><p>“……哦。所以你们为什么突然会聊到铲屎心得啊喂！说起来你们到底有没有邂逅那些身材正点的比基尼美女啊！给我带点照片也好啊！”</p><p>“没时间……”JOJO推开了史摩基凑过来的脑袋。</p><p>“没心情……”西撒则拍掉了史摩基伸过来的手。</p><p>“果然我不应该问这俩基佬的。”史摩基望着两人的背影自我吐槽。“你们是不是在夏威夷捡到什么萌宠啦，难不成当了一星期的铲屎官？那给我撸一会也好啊……JOJO！假如下崽儿了别忘记送我一只！”他兴冲冲地跟了上去，完全没有听出JOJO的话外之音。</p><hr><h2 id="少年西撒与灯笼塔"><a href="#少年西撒与灯笼塔" class="headerlink" title="少年西撒与灯笼塔"></a>少年西撒与灯笼塔</h2><p>西撒的故乡是意大利北部的美丽港口——热那亚GENOVA。他对海自然是不陌生的，但也不是向来如此。</p><p>“爸爸，”七岁的西撒撒完了所有的面包屑拍了拍手，然后从码头上站起来拽了拽马里奥的衣袖，“海的那边是什么样子的？”西撒看着海鸥们吃饱喝足后飞往遥远的海平线渐渐失去了踪影，于是问道。</p><p>“海的那边啊……”马里奥闻言蹲下身，将小小的西撒一把抱了起来让他骑在自己的脖子上，“海的那边是跟热那亚差不多的城市，有数不清的轮船和码头，也有很多房子。等西撒长大了就可以看到了。”</p><p>“可我现在什么都看不到呀，是不是等西撒再长高一点就能看到了？”西撒亲昵地靠在爸爸的头上，伸长了脖子也看不到那一望无际的蔚蓝的尽头。或许每一个孩子都是一本十万个为什么，他的脑袋瓜里总是浮现出无数有趣的问题，“那要是西撒抓着海鸥的脚飞起来呢？”</p><p>“哈哈哈……”马里奥颠了颠西撒，接着笑道，“坐飞机和轮船都可以呀，海鸥可载不动人啊。”</p><p>“那很多很多海鸥呢……”</p><p>“或许可以吧，不过你得让那些海鸥往一个方向飞才行，不然茫茫大海，就算海鸥也会失去方向找不到回去的路的。”</p><p>“唔……对啦！爸爸，你说用灯笼塔给海鸥指方向好不好呀！”</p><p>“好主意！不仅是海鸥，连航船都需要灯塔为它们指明前进的方向。”</p><p>“那西撒长大以后要当灯塔人。”</p><p>“为什么呀，西撒。”马里奥听到西撒这么说颇感惊讶，他本以为在绘画上颇有天赋的儿子会更想当一个画家。</p><p>“因为那些海鸥和航船需要有人指引他们回家呀。要是在海上找不到回家的路就太可怜了……”</p><p>“……”马里奥不知道应该怎么回答西撒的话，他还这么小，还没经历过人生的酸甜苦辣，却已经想到要为他人的苦楚奉献自己的人生，这孩子的性格也太像自己的父亲威廉了。说起来，自己已经许久没有整理父亲的遗物了，马里奥想着等手头上的案子告一段落就去一趟威廉以前住过的老屋看看。</p><p>“爸爸？”</p><p>“嗯……不错的想法，爸爸支持你。” 马里奥感受到儿子的还带着点婴儿肥的手臂环住了自己的脖子，双手很自然的向后托去，稳稳地接住了自己爬下来的西撒，“为什么不多看会儿海啊？”</p><p>“因为我又重了十几磅呀，骑爸爸的脖子上太久，爸爸会很累的。”</p><p>“……”西撒过于懂事了，懂事得让人心疼。</p><p>“我们该回去了，爸爸。索菲亚也饿了，你说是吧索菲亚。”西撒利落地跳下马里奥的背，然后去够婴儿车的把手。索菲亚睡得正香，她听到哥哥叫自己的名字，迷迷瞪瞪睁开了眼睛，不知所谓地朝西撒嘟了嘟嘴，便换了一个更舒服的姿势又睡了过去。</p><ul><li></li></ul><p>一个月后，马里奥抽空去了一趟威廉的旧屋子，回来的时候带回来一大箱子东西。</p><p>西撒像往常那样欢快地跑出去迎接他，但却意外地没有收获一记“举高高”，取而代之的则是马里奥的大手揉了揉他浅金色的小寸头。</p><p>“爸爸？”他觉得父亲有一些奇怪，但又说不出哪里出了问题。今天的父亲和当初母亲难产去世时的感觉有点像呢……小小的西撒虽然懂事，但并不能读懂马里奥心中复杂的思绪。</p><p>“我没事，西撒，我只是有些累了。”马里奥安慰道。他一边说着一边捂住了胸口，那里揣着威廉唯二的遗物——一本破旧的日记和一小试管“青春泉”古细菌样本。</p><p>“真的吗？”西撒看着马里奥心神不宁的样子表示怀疑，“那我帮你把这些东西搬进去吧。”</p><p>马里奥却摆了摆手，“西斯（西撒的昵称），我有些渴了，能不能帮爸爸倒杯水喝？”</p><p>“好！”高高兴兴地去为父亲倒水的西撒怎么也没有想到，他的生活即将发生一场翻天覆地的变化。</p><p>自那以后，马里奥便开始忙碌起来，常常深夜才回家，他看着一双儿女甜甜地睡着，疲惫不堪的脸上难得露出一丝欣慰的笑容。但当他想起威廉日记中的话，以及那些找来他工作的警局的神秘人，脸上的笑容又黯淡了下去。他知道留给他处理这件事的时间不多了，一个不小心，连西撒和索菲亚都会被卷进“青春泉”的诅咒里。</p><p>三天前，马里奥收到了一封匿名信，信中提到要他三个月后动身前往威尼斯的波维利亚岛，说岛上有他想要的答案。但马里奥一直犹豫着，他的孩子们还太小太小，他难以想象假如自己离开了他们，西撒和索菲亚要如何生活。</p><p>而且信上提到的要他动身的日子的一周后，正好是西撒八岁的生日……这对西撒来说，未免太过残忍……</p><p>时光就在马里奥的犹豫踌躇中飞速溜走，而随着他对“青春泉”的调查逐渐深入，那个暗害了威廉的势力也渐渐地发现了他的存在，而他心中的不安也慢慢成为了现实——</p><p>西撒生日的前一个星期，他收到了一个陌生人寄来的包裹，上面写着“生日快乐，亲爱的西撒”。</p><p>“啊呀，我的生日还要等一个星期呢，是不是送礼物的人送错了呀，不知道是谁送来的呢……”西撒捧着邮包仔细打量着，他最近醉心于画画，自然希望邮包里是一套精美的画具，“不过还没吹过生日蜡烛就拆礼物是不是不太好……”伸向包装盒顶部蝴蝶结的小手犹豫再三还是收了回来。</p><p>“还是等生日那天再拆吧，你说是吗索菲亚。”</p><p>“啊……啊啊……”索菲亚唆着手指好奇地盯着蝴蝶结看，然后忽然笑起来，伸手拉开了丝带……</p><p>“嘣！！！”包裹里的微型炸弹瞬间爆炸，要不是小西撒眼明手快一把扑倒妹妹，索菲亚的一只手恐怕就炸没了。</p><p>自然是两个小孩都被吓哭了。</p><p>马里奥下班回到家的时候，见到的正是西撒一边自己还抽着气憋眼泪，一边抱着索菲亚哄的画面。</p><p>他一下子就猜到是什么人干的，但是他却什么都不能说，只能心疼地将两个孩子紧紧搂进怀里。</p><p>是时候下定决心了。他的眼神坚定了起来。过去的纠葛如果不彻底了结的话，西撒和索菲亚是没有未来的。</p><p>马里奥哄了索菲亚睡下，然后特地来到西撒的房间安抚惊魂未定的儿子。</p><p>“我不怕，爸爸。”西撒看着马里奥左额上的疤说道，“西撒今天保护了索菲亚，就像那天爸爸保护西撒一样。西撒已经是个男子汉了。”</p><p>一番话说的很有气势，可无论如何也掩饰不了的声音里的颤抖暴露了这个小男子汉内心的恐惧。</p><p>“你做的很好，西斯……”马里奥揉了揉西撒的头发，小男孩儿的头发没有以前那么柔软了，因为留了寸头，摸起来还有些扎手。“我的西斯也已经长大了，能保护妹妹了，是个男子汉了。”</p><p>西撒闻言，眼中流露出一种难以言喻的憧憬与喜悦，父亲一直是他的榜样，而得到榜样的认可对于年幼的西撒而言是多么值得骄傲的一件事情啊。</p><p>马里奥不敢看西撒的眼睛。他曾经教育过儿子，意大利的男人是最顾家的，可他却因为要给那禁忌的、不祥的过去做个了断，而背叛自己的家庭。</p><p>“你知道吗，西斯。我们的故乡热那亚，在中世纪的时候并不叫这个名字……”自己有多久没给儿子讲睡前故事了？马里奥已经记不清了，但是在临行前，他不知怎的就想跟儿子聊聊故乡的故事。马里奥幻想有一天，他的西斯长大了，能飞到海的另一边去，也跟别人讲起故乡的故事，而这故事又辗转传到自己耳朵里，成为他们父子相认的凭证。“中世纪时，这个城市叫亚努阿（Janua），亚努阿在拉丁语里的意思是‘门户’。这正是我们罗马神话中的始祖之神雅努斯的化身。”</p><p>“那个神明难道长得跟门一样吗？”西撒天真地问。</p><p>“雅努斯可不仅仅是像安装在合页上、可以开关的门扇那样，人们更多的时候，将之描绘成一个长着两张脸的形象，他用目光凝视着过去，而另一面却眺望着未来。”</p><p>“那现在呢？”</p><p>“现在，就是他的存在本身……所以，我们的故乡亚努阿不仅是意大利的门户，它还是通向新的一天的出口，是从昨天走向明天的门槛……”</p><p>“这么说来，灯笼塔就是这个门户上挂着的大灯笼啦！”西撒笑着幻想道，“只要这盏灯不灭，全世界各地的意大利亚人是不是都能找回来呀。”</p><p>“……是的。”马里奥将儿子一把搂进怀里，他不愿意让西撒看到自己落泪的表情。</p><ul><li></li></ul><p>许多年后，西撒回忆起当初父亲给自己讲的那个故事依旧觉得心痛无比。</p><p>他是恨父亲的。因为父亲的不辞而别，他心中那座宏伟的灯塔在一瞬间坍塌。因此他少年时期做尽了父亲告诫过不可以做的坏事，甚至好几次因为那该死的间歇性睡眠症突然发作而差点进了局子。邻居都说西撒是为了报复马里奥，毕竟马里奥离家出走之前是他们那一片出了名的好警察，而西撒这么做则败坏了马里奥的好名声。</p><p>可只有西撒自己知道，他每次干了坏事的时候不到警察出现在街口的最后一刻他绝不逃跑。天知道他有多期望那个来抓自己的警察是自己的父亲马里奥，哪怕是以最不堪的情形相见，他还是这样期望着。</p><p>可次次都失望了。渐渐地，西撒也觉得这个游戏没什么意思了，那个不负责任的男人连抓捕自己不成器的儿子都不屑出现，还有什么能逼他现身呢？</p><p>于是西撒剪掉了自己特意蓄长的头发，洗掉了身上那些丑不拉几的怪物纹身，扔掉了已经锈得不能再锈的扳手，回到了阔别八年的家。</p><p>索菲亚早在马里奥不辞而别那年就被一家不知姓名的人领养了。西撒本以为自己会回到家看到一个乱糟糟布满灰尘和蛛网的屋子，却不曾想自己进屋的时候正巧看到索菲亚在收拾屋子。</p><p>“索菲亚？”西撒上一次见到她的时候她还是一个两岁多的幼儿，现在她已然长成了十岁的可爱少女，西撒却有些不敢认了，只能试探性地喊了一声。</p><p>“哥哥？”索菲亚听见门忽然打开的声音吓了一跳，“是哥哥吗？”</p><p>“是我。”西撒激动地扔掉了背上的行李，他朝女孩伸出双手，“是我，索菲亚。我是西撒……”他忽然想起自己早已臭名昭著，又悻悻地收回了手。</p><p>“哥哥！”可女孩丝毫没有迟疑，径直向他跑过来，然后哭着扑进了他的怀里。“你终于回来了！”</p><p>“你不是被……”收养了吗？</p><p>“你可算回来了，西撒。”厨房里走出了一个四十多岁的女人，那是他们的邻居尤里夫人，“那户收养索菲亚的人家半年后因为一起车祸就死绝了，可怜的索菲亚只好又被送了回来，但是因为之前那户人家的不幸遭遇，所以没人愿意再领养她。”</p><p>“那她……”</p><p>“最后我们这些老邻居约定好轮流来照顾她，直到马里奥先生回来为止。”</p><p>“太感谢您了，尤里夫人，大恩无以为报……”</p><p>“嗐，我们也都是曾经受过马里奥先生照顾和恩惠的人呀，倒是你，混了这些年终于愿意回来了，我想马里奥先生应该会很高兴的吧……”</p><p>“……”西撒依旧不愿意提起自己的父亲，那是他心中的一根刺，每提起一次，他的心就刺痛一分，“或许吧……”他并不相信一个抛弃家庭的男人还会在乎自己儿女的死活。</p><p>可他为什么不回来呢？除了他在外面厮混，西撒那一眼望得到底的人生阅历翻不出其他的理由。</p><p>「那个男人他抛弃了家庭，但我不会这么做……」西撒搂着瘦弱的妹妹这么想着，「我一定要让索菲亚能够过上好日子！」</p><ul><li></li></ul><p>虽然他这样想，可十五岁的少年能做什么呢？他们兄妹不可能只靠着被贪官层层剥削剩下的那点政府救济金过日子。就算节衣缩食能够勉强度日，但是索菲亚和自己的学费却再也挤不出来了。而好心的邻居们手头也不宽裕，西撒更不会想着依靠他们的接济完成学业了。</p><p>“你要跟我去码头打工？！”阿雷西欧大叔听到西撒的想法的时候吓了一跳，眼前的小伙子已经窜到了将近一米八，由于曾经在当地的不良少年团体中混过一段时间，身板也练得够厚，但……</p><p>“那里的活儿可不轻松啊，而且西撒你还没完成学业。码头工人很忙的，根本没时间给你看书。”</p><p>“没关系的，看书的时间我自己挤出来，只要有活干就行。”</p><p>“那我去帮你问问。”</p><p>“拜托您了。”</p><p>现实的压力过早地压在这个少年的肩上，跟眼前的困顿相比，儿时那些美好的愿望与高尚的理想均不堪一提。他望了一眼不远处屹立在海崖上的灯笼塔，眉间一蹙，沉默良久，终究还是转身离开。</p><p>「成为为他人指引方向的灯塔？」西撒自嘲地笑了，「我连自己该前进的方向在哪里都不知道……」</p><p>码头的工作很辛苦，西撒每天天不亮就要抢着时间运货，虽说他自诩身板结实，但那一箱箱木条还打毛的沉重货物依旧压得他直不起腰来。只不过半天的功夫，他的双手就麻木了，只能机械地重复着相同的动作。待到黄昏，他的笔直修长的双腿却弯成罗圈儿打着战。</p><p>西撒扶着墙一点一点地挪回家，尤里夫人和索菲亚给他留了一些硬面包和果酱，他却因为过于疲惫什么都吃不下，原本打算的看书计划也泡汤了——西撒只想蹬了鞋子摊进床里。</p><p>这样的日子持续了好几天，就算身强力壮的西撒也有些顶不住了。一月的热那亚寒风冷冽，西撒感到自己呼出的每一口气都带着一丝血腥味儿。</p><p>「肺好像要烧起来了……」西撒咬着牙将最后一箱货物推上传送带，终于体力不支倒在地上。</p><p>再次醒过来的时候，西撒正躺在一个破旧但是温暖的小屋里，窗外飘起了雪，一旁的炉子上好像炖着什么东西，正咕咕地冒着热气。</p><p>“你醒了。”阿雷西欧大叔从屋外走了进来，剧烈的温差让他打了个颤，他呵出一口白气搓了搓手，然后把炉子上的铝锅端起来，“你这小子，听你妹妹说你这几天在家都没好好吃饭，这下可好，撑不住了吧。”</p><p>他说着为西撒倒了一杯热牛奶，“我在里面兑了一些葡萄酒和蜂蜜，喝了暖暖身子也补充一下体力。”</p><p>“谢谢……”西撒张了张嘴，可是却发现自己发不出正常的声音。</p><p>“嗐，这活儿照我说就不适合你干。”阿雷西欧大叔一拍大腿，“其实你要是愿意，我们邻居几个凑点钱供你们兄妹上学也不是什么……”</p><p>“不……我是说，谢谢您阿雷西欧先生。”西撒喝下牛奶之后终于恢复了一些生气，“我和索菲亚已经欠你们很多了。只是我现在没有学历，就算想找点活干也只能出点力气。码头这里虽然比较艰苦，但好在离我家很近，我方便照顾索菲亚。等我慢慢适应了就好了。”</p><p>“唉，就算你习惯了，身体也搞坏了，我们这些常年的码头工人哪个身上没点后遗症的。而且干这活你就算挤出时间看书，也没精力学习了。时间久了手都废了写不了字，你小子我记得还是个能画画的，折在这码头上也太……”</p><p>“……”西撒低下了头，自从那个男人出走以后，他已经许久没有拿起画笔了，其实他甚至已经做好了自己辍学的打算，只要能供得起索菲亚，他什么都愿意做。</p><p>“你听叔的，叔托了关系给你找了个相对轻松的活干。”</p><p>“阿雷西欧先生？！”西撒以为码头的工头要辞退自己瞬间紧张了起来。</p><p>“喏，就那个灯笼塔。”阿雷西欧微微颔首，示意西撒看向窗外。笔直的灯笼塔孤零零地矗立在天寒地冻的肃杀之中。在一片昏暗的天地之间，射出着一道温暖的橙色灯光。</p><p>“灯笼塔……”西撒喃喃重复了这几个字，儿时的记忆此时涌上心头——</p><ul><li></li></ul><p>……西撒长大以后要当灯塔人……</p><p>……为什么呀，西撒……</p><p>……因为那些海鸥和航船需要有人指引他们回家呀。要是在海上找不到回家的路就太可怜了……</p><p>……爸爸支持你……</p><ul><li></li></ul><p>“一月份太冷了，上一个守塔人年纪大了实在受不住，今天刚刚请辞了。所以我就推荐西撒你去守塔，不过上面可比下面冷得多，得让你尤里婶婶多给你备点吃的和冬衣才行……”阿雷西欧一边说着一边在自己的柜子里翻找，“有了！”他从柜子底部扯出一件老旧的皮大衣，“这衣服还是你父亲马里奥当初送我的，里面缝了绒毛层可顶冷了，你穿着去就不怕了。”他不由分说把那外套给不情不愿的西撒套上。</p><p>西撒本不想收下那个男人相关的任何东西，但皮衣上传来的带着一丝温暖的熟悉气味终究还是阻止了他拒绝的念头。那是爸爸的味道，他最喜欢、最崇拜、最憧憬的父亲的味道。</p><ul><li></li></ul><p>西撒接下了灯笼塔守塔的工作。</p><p>因为一月份实在太冷，而塔上却连个暖炉都没有，等到西撒上岗后，另一个守塔人便推脱生病，再也不来了。</p><p>于是塔上只剩下了西撒，他甚至不能每天回家。不过这也不是什么坏事，西撒索性就在塔上住下。他搬来了所有考高中文凭所需要的资料，每天晚上就着塔顶的灯光彻夜苦读，因为只有这样才能够改变他的命运。</p><p>他很满足于守塔的这段日子，虽然孤寂，但是只要他点上了灯，他就知道一定迷途的海鸥或是船员能在他的指引下找到回家的路。他常常幻象父亲或许也是在海上迷了路，所以一直没办法回家，那是不是只要自己一直都点着灯，父亲终有一天也会顺着灯笼塔的指引回到故乡热那亚来，回到意大利的门户亚努阿来。</p><p>亚努阿……雅努斯……正是一月的拉丁语词根的由来。</p><p>一月，过去与未来的交界之处。</p><p>一月，落雪与海风的欢歌之时。</p><p>西撒望着因为反射灯笼塔的光而发出奕奕光华的雪花，终于领悟了当年父亲离开前给自己讲的那个故事的深意——这些在风中凌乱飞舞的雪花就像是世间的芸芸众生，在命运的轨迹上，每个人都是雅努斯，连接着过去与未来。一味地执着于过去抛弃了未来，或者一味地追求未来而无视了过去都是不可取的——只有活在当下正视过去与未来才能不断前进。</p><p>“既然你不回来，那就让我去找你吧。”西撒摸着自己的左额说道，“接下来我要赚很多很多的钱，多到能供索菲亚完成学业，多到能够让我环游世界到海的另一边去找你……”</p><p>爸爸……</p><ul><li></li></ul><p>“青春泉”的风暴过去半年后，西撒和JOJO带着马里奥回到了那个名叫热那亚的港口城市。</p><p>从罗马到热那亚的车程足有四五个小时，饶是他们正午时分就出发，但是到目的地的时候也将近傍晚了。</p><p>“原来这就是西撒你长大的地方啊……好多港口啊……”乔瑟夫像个孩子，新奇的看着这个曾被称为意大利门户的城市。“嘿，这里还能看到灯塔！”</p><p>“嗯，那是灯笼塔，热那亚的地标建筑之一。”马里奥看着这个大男孩笑着说。他怎么也没想到，自己阔别家乡十数载，回来居然多了个阳光俊俏的儿子，而自己那可爱活泼的小女儿则是远嫁到西班牙去当王妃了。虽说一开始这个现实带给他不小的冲击，但他最终还是欣然接受了。作为过来人，他能够感受到西撒和JOJO深入灵魂的爱意与羁绊，而且他十分感激JOJO给西撒带去了那么多年快乐的时光。</p><p>“喂，JOJO，你走慢点……”西撒推着父亲所坐的轮椅跟在后面，但上坡的路颇为陡峭，渐渐地便跟不上那活力四射的大男孩的步伐，“我们要跟不上了！”</p><p>“西撒——你小时候住的屋子在哪里？”乔瑟夫终于停了下来，他站在一块巨石上向城镇望去，蔚蓝的海、白色的帆、或红或黄的各色建筑、五彩缤纷的鲜花和旗帜，“你们这里的房子可比英国的鲜艳多啦！”</p><p>“老屋就在前面，等你能看清灯笼塔里的人就到了。”西撒冲着JOJO喊道，他俩此时相隔快二十米，只好扯着嗓子讲话。</p><p>“大傻瓜，你忘记JOJO我的视力是可以当飞行员的嘛，我站在这里就能看清里面的人。”JOJO把手放在眉毛上做了个眺望的姿势，然后夸张地吹了声口哨，“吁——楼上有个靓妹！”</p><p>“JO——JO——”西撒佯装生气，他知道这小子的贱劲儿又上来了，可是他现在没办法空出手来好好教训他，于是他摆出一副严肃的表情，咬牙切齿地喊了JOJO的名字以示警告。</p><p>可JOJO却毫不在意地笑了笑之后冲他做了个鬼脸，然后他深吸了一口气，带着点撒娇的口吻说道：“爸爸还在呢，你就给我留些面子吧。”</p><p>“……！！！JOJO！”这下西撒和马里奥皆是一愣，虽说JOJO和西撒完婚已经有一年多了，但他之前称呼马里奥一直用的是“马里奥叔叔”或者 “马里奥先生”，这还是他第一次称呼马里奥为“爸爸”。</p><p>“嘿嘿嘿……”JOJO的脸上闪过一丝红晕，他吐了吐舌头，向父子俩走了过去，“还是换我来推吧，爸爸，西撒动作太慢了。”</p><p>“啊？”西撒闻言很不爽，他正要发作，却看到JOJO向他使了个眼色，他瞬间便领会了JOJO的意思。「这家伙……」</p><p>“好吧，好吧，真拿你没办法……”</p><p>西撒顺着JOJO的意把轮椅把手让给了他，然后借口去买水便跑开了，剩下的两人便坐在原地等待。</p><p>良久，马里奥犹豫再三终于开口。</p><p>“JOJO。”难得和乔瑟夫独处，他自然珍惜这个机会与他沟通，“谢谢你全心全意地爱着西撒。”其实他早在孩子们结婚的时候就想这么对JOJO说了，但那个时候他刚刚摘掉ECOMO（人工肺），除了点头表示祝福以外，他什么都做不了。</p><p>“不，爸爸……”JOJO将视线收回到马里奥身上，“应该是我谢谢您……” 把西撒再次送到我的身边。</p><p>JOJO向曾经搂抱史皮特瓦根那样抱住了马里奥。</p><p>「谢谢您，马里奥先生。谢谢您生养了西撒，谢谢您为对抗柱之男与青春泉的威胁而做出的所有的努力，谢谢您这一世活了下来，给西撒一个报答您的机会弥补他上辈子的悔恨……」</p><p>远处的太阳已经完全落下了地平线，天色也渐渐暗了下来，西撒却依旧没有回来。</p><p>马里奥原本担心JOJO会比较心急，但出乎意料的是，那个英国的大男孩儿正兴致勃勃地蹲在花坛旁边看一两只螳螂打架，丝毫没有不耐烦的样子。</p><p>“西斯那孩子，不知道去哪里买水了……”马里奥叹了口气，他隐约猜到小两口有什么计划，但想了一圈也没有眉目。</p><p>“爸爸您再等一等，可能再过一会他就回来了。”JOJO闻言站起来，握住了轮椅的把手，“或者给他打个电话？”</p><p>“……”还没等马里奥做出答复，不远处的灯笼塔顶便亮了起来。“这是……！”</p><p>“灯笼塔的灯亮了，我们也该回家了。爸爸。”乔瑟夫忽然来了精神，推着马里奥一步步地向前走，“西撒说过，只要到了能看清灯笼塔顶上的人的地方就是我们的家。”</p><p>而乔瑟夫又怎么可能看不清灯笼塔上站着的人是谁呢。</p><p>那个金发的意大利男孩已经在塔上等了太久太久。</p><p>当马里奥能看清塔顶的那个向自己挥舞手臂的人正是儿子西撒的时候，西撒却因为眼含热泪而看不清父亲的样貌。</p><p>「终于……」</p><p>「终于……」</p><p>「您终于回来了，爸爸……」</p><hr><h2 id="宝贝儿"><a href="#宝贝儿" class="headerlink" title="宝贝儿"></a>宝贝儿</h2><p>闹钟被拍碎的时候，没有一个赖床的人是无辜的。除了乔瑟夫·乔斯达。</p><p>西撒这几天出差了，只剩下他一个人照顾尚在襁褓的女儿乔伊，因此之前由于孩子夜啼而两个人轮流分担的按摩与喂奶的任务就落在了乔瑟夫一个人身上。昨晚上，乔伊因为肠胃炎又发起了烧，乔瑟夫当爹又当妈忙活了一夜，等到孩子烧退了已经是第二天凌晨了。</p><p>因此就算拍碎了尽职尽责的闹钟，这位了不起的父亲也不应被苛责。</p><p>但在拍碎了闹钟之后，JOJO就能够美美地补个觉吗？当然不可能啦。好不容易被哄睡着的乔伊在此时因为饥饿惊醒，随即哇哇大哭。</p><p>而之前连闹钟响了十次都没有反应的乔瑟夫，一下子从床上弹了起来，然后睡眼惺忪地摸到孩子旁边，他探了探纸尿裤……没有排溏便，看来肠胃的炎症以及消退了，好像也没有压到耳朵和手指……那应该是饿了。</p><p>“泡奶粉……泡奶粉……”乔瑟夫强打精神，拼命睁大泛着血丝的眼睛，走去厨房，仔仔细细地洗完手后，从消毒柜里取出已经消毒完毕的奶瓶和奶嘴。上辈子作为远近闻名的“模范爸爸”的乔瑟夫对于这些带娃秘诀自然是烂熟于心。</p><p>“水温……四十度……比例……三十毫升水一平勺奶粉……乔伊还没到六个月，不用冲太多……120毫升差不多就够了。”</p><p>乔瑟夫认认真真地冲着奶粉，丝毫没有听到钥匙插入门孔转动的声音，以及那人故意放轻脚步蹑手蹑脚窜进卧室的声音。所以等到他顶着个鸡窝头，揣着泡好的奶粉哼着自己编的小调走进卧室时，正好看到那个自己日思夜想了一星期的金发男人趴在婴儿床边逗孩子笑的场景。</p><p>“西撒……你终于回来啦！”已过不惑之年但外表看起来还是个不过二十岁左右的年轻人的乔瑟夫愣了一下，确认自己不是由于过度思念而出现幻觉之后，忽然卸下了所有心防，像个受了委屈的孩子那样径直冲向自己的爱人寻求安慰。</p><p>“我回来了，JOJO……”西撒搂住扑过来的爱人，贴着他的脸。“一个人带孩子辛苦你了。”</p><p>“唔……你的胡茬好刮脸……”JOJO小声嘟囔。“对了，我要给乔伊喂奶了，这孩子被你一逗就不哭了，我都差点忘记她玩了一晚上。唉……果然不管什么年龄段的女孩子都抵抗不了西撒大帅哥的魅力。”</p><p>“没想到年纪越大你倒是越喜欢吃醋了，JOJO。”西撒习惯性地揉了揉JOJO的头发，“真搞不明白你究竟是在吃我的醋，还是女儿的醋。”</p><p>“我才没吃醋咧，你还是快去洗个澡吧，身上都是烟酒的味道，当心熏着孩子。”JOJO撩开衣服取出奶瓶，温度刚刚好，“乔伊，我们的小乔伊，喝奶啦。”</p><p>“㖞咿~”女婴看到熟悉的奶瓶愉快地笑了，露出两个甜甜的小酒窝。不知是什么样的缘分，乔伊的长相看起来就好像是JOJO和西撒亲生的一样，她有一双JOJO差不多的圆圆的绿眼睛，和两瓣用JOJO自己的话来说叫“性感”的嘴唇，又顶着一头与西撒几无二致的灿如阳光的金发，还生了一个笔挺的俊俏鼻梁。</p><p>西撒和JOJO都喜欢孩子，而乔伊则是由于特殊的缘分才来到他们家的第一个小天使。</p><ul><li></li></ul><p>那是乔伊三岁的生日。</p><p>乔瑟夫起了个大早，此刻正嘴里叼着梳子手忙脚乱地给心爱的女儿编辫子，他要把乔伊打扮成生日party上最美丽的小公主。</p><p>换作三年前，西撒不会想到自家爱人居然在这方面有如此灵巧的手艺，但当他得知JOJO上辈子带了两个女儿的时候，忽然就理解这个天赋型奶爸是如何炼成的了，便也乐得把打扮女儿的任务交给JOJO，而自己则在厨房里捯饬给拉斐尔和贾斯汀吃的婴儿辅食。虽然JOJO的手艺也不差，但是自己所为意大利人在美食方面可是有着绝对的自信，因此便自告奋勇把这个任务接了过来。</p><p>“好了，完成了，你的下一句话是——哇！真好看，谢谢JOJO爸爸！”</p><p>“哇！真好看，谢谢JOJO爸爸！”乔伊看着镜子里媲美迪士尼公主的小女孩笑着跳了起来，搂住JOJO的脖子对他一通猛亲。JOJO一面承受着女儿的热情，一面把女孩托起来走出去，想看看另外两个儿子的情况。现在拉斐尔和贾斯汀已经醒了，虽然有围栏挡着应该不会掉下床，但是万一这两个小家伙打起来了或者磕着碰着可就难办了。</p><p>拉斐尔是一个有着非裔和亚裔血统的小男孩，他被自己的生身母亲——一个不过20刚刚出头的大学生蒙住口鼻遗弃在女厕所里，最后被在读大学的史摩基送去了警察局，可怜的史摩基差点被当成孩子的亲生父亲而被女方的家人围追堵截胖揍一顿。最终真相大白，那个自称非洲酋长儿子的渣男，早就偷偷摸摸地回到了非洲，再也联系不上了，而女孩则因为弃婴和故意伤害的罪名被关进了监狱。女方的亲戚没有一个人愿意收养这个使他们家族蒙羞的婴儿，于是，最终得知这件事的JOJO和西撒，就商量着把这个孩子也收养了，并将治愈天使的名字拉斐尔起作孩子的名字。</p><p>而贾斯汀则是一个欧洲裔与印度裔混血的小孩，因为他是一对法国夫妇请印度女人代孕生下的代孕宝宝。但那对夫妇嫌弃孩子由于代孕母体的基因而带了一些印度人的特征，便将孩子无情地抛弃了。黑心的中间商在生意失败后，并未把孩子送回母亲身边，而是将他卖到了一个地下人体器官贩卖市场，妄图出卖这个孩子的健康器官获取暴利。而贾斯汀的运气不错，他恰好遇到了修多罗海姆等人前来捣毁地下器官贩卖市场，而勉强获救，但因为失去了母亲的信息，成为了最后被留下的孩子之一。最终被修多罗海姆送到了伊丽莎白那里，而伊丽莎白又因为工作过于繁忙危险，把他送到了JOJO和西撒这儿。JOJO给他起名叫贾斯汀，代表着正义与法律。</p><p>不过小男孩儿总归更加好动一些，因此，JOJO不得不放下乔伊，给她放上她最喜欢的卡通片，让她自己先坐一会儿，然后卷起衬衫的袖子给两个臭小子换纸尿裤——因为这两小子光顾着打架，早就把对方的纸尿裤扯坏了。</p><p>“早知道应该再搭一个婴儿床的。”乔瑟夫说着在儿子们的屁股上各拍了一巴掌，“臭小子，你们要是再打架，就一个人住去。啊……尿裤都还是新的就破了……真浪费。”</p><p>这俩娃娃刚刚在断奶，哪听得懂JOJO在说什么，只知道之前给他们喂奶的“妈妈”好像有点生气了，便噙着眼泪望着他，好一副可怜兮兮的惨象。</p><p>“喂喂喂，你们俩到底是不是小子啊，动不动就哭。”尽管JOJO咧着嘴逗他们笑，但心里深深地怀疑这两孩子下面的命根儿怕不是假的，“不哭了，不许哭了。你看……”眼见这俩兄弟因为自己哄得方法不得当，颇有山雨欲来风满楼的架势，他赶紧用手把自己的脸遮起来，“JOJO爸爸不见了！”</p><p>俩孩子便真以为他消失了，吓得停住了哭，四处张望了一会。然后JOJO又打开了双手，“JOJO爸爸回来啦，拉斐尔、贾斯汀你们想我了没。”</p><p>这俩宝宝看到“妈妈”又出现了，才终于破涕为笑，然后纷纷伸出手要乔瑟夫抱抱。这极大地满足了JOJO在父亲角色这方面的内在需求，他一脸满足地伸出手去，将娃娃们搂在怀里，然后一手一个抱着他们出去和乔伊一起看电视。</p><p>西撒把所有的原材料用料理机磨细碾碎，然后拌入牛奶炖成香喷喷的婴儿辅食，就在他离大功告成只差滴入几滴橄榄油的时候，客厅里突然传来JOJO的一声尖叫，吓得他手一抖，洒了小半瓶橄榄油在锅里……原本分量刚好的宝宝辅食，现在只剩下不到一半能吃了。</p><p>“JO——JO——”西撒火大地拿着半瓶橄榄油从厨房里冲出来打算给罪魁祸首一个教训，却不曾想看到了一个让自己哭笑不得的诡异画面——</p><p>JOJO今天特意穿上的高定衬衫已经被撑崩了两颗纽扣，拉斐尔闭着眼睛趴在乔瑟夫的左胸前隔着衬衫好似在吸什么，而JOJO另一侧的衣服则鼓了个大包，明显是贾斯汀那小子不知道什么时候钻了进去。</p><p>“……发生了什么？亲爱的。”西撒终于消了火气，放下手里的油瓶，走过去帮手足无措的乔瑟夫抱开了在他胸前找奶嘴的拉斐尔。</p><p>“另……另一个……”JOJO看到西撒好像见到了救星。</p><p>“贾斯汀？”</p><p>“啊！快点帮我把他抱开……”JOJO皱着眉头，眼里都疼出泪花了。</p><p>西撒这才看到乔瑟夫高定衬衫下的情形——贾斯汀正趴在JOJO的右胸上，铆足了劲儿吸着他的乳头……</p><p>西撒扶额，“贾斯汀啊，别白费力气了，你要是能吸到奶水，我和你JOJO爸爸早就给你们生了一个足球队的哥哥姐姐了。”他轻轻地拍了拍孩子的背，然后把他抱了下来。此时，JOJO看了看自己的胸口，被这小子吸肿了不说，还被咬破皮儿了。</p><p>“呼——我就接了个电话，一眼没看住这两小子就变成这样了……嘶，好痛！”JOJO一边揉着自己被蹂躏的胸，一边嬉皮笑脸地感慨道，“你别说嘿，这两小子在这方面可比西撒你的劲儿还要大……”</p><p>“你在孩子面前说啥呢。”西撒闻言黑着脸给了他一个暴栗。</p><p>乔瑟夫这才想起来乔伊还在一旁看电视呢，只好一手捂头一手捂嘴。不过还好，小姑娘因为起得太早现在又趴在沙发上睡着了，并没有看到爸爸和弟弟们之间的这出闹剧。</p><p>“你还愣着干嘛？赶紧去换身衣服啊，再过一会儿客人们可都来了。”我可不希望他们看到你这幅样子……西撒说着做了一个深呼吸才勉强压下了下腹窜起的邪火。</p><p>“哦哦哦……”JOJO这才从一团乱麻当中抽身。</p><p>事实证明，不论曾经有多么丰富的经验，带孩子终归是一件不容易的事情，因为我们谁也无法预料，这些小精灵们下一刻会给自己带来什么样的惊喜，又或者是惊吓。</p><p>“好吧，好吧，我的臭小子们，要不是你们自己的缘故，也不会让早饭变得不够吃，作为男子汉必须要有担当哦，所以……今天的宝宝辅食得拌上面包屑一起吃啦。”西撒一本正经地教育着连话都不会说的儿子们，然后一勺一勺地喂到皱着眉头欲哭无泪的拉斐尔好贾斯汀的嘴里。</p><p>“这样不行啊，西撒，应该再加点牛奶的。”JOJO说着要去热牛奶。</p><p>“不用了，JOJO，我觉得他们吃得很开心。”西撒笑着摸了摸儿子们的小脑袋瓜，然后收获了他们“真诚”的认可。</p><p>“好吧……”乔瑟夫抽了抽嘴角，有些哭笑不得，很明显西撒是有些生气了，但……</p><p>“没想到这俩孩子的断奶居然这么快就成功了。”</p><p>“是啊，比乔伊那会儿顺利多了。”西撒喂完了最后一口，仔细给孩子们擦干净嘴，然后把孩子们抱出去交给已经坐在外面逗乔伊玩的史摩基，又反身回到厨房，准备洗碗。</p><p>“西撒……？”JOJO敏锐地感到爱人身边的低气压依旧没有消散，“还生气吗？我真不是故意那么说的，你也知道我总是口无遮……啊！”乔瑟夫瞬间捂住了自己的嘴，因为某人已经隔着衬衫吸住了他左胸的凸起。</p><p>“现在力道够么，‘约瑟芬妈妈’？‘西撒宝宝’可是一辈子都不可能从你这里断奶的，做好觉悟了吗？”西撒得逞之后舔了舔嘴唇，然后一脸坏笑地看着JOJO，“还是说……你想不隔衣服再试一次？”</p><p>“你这家伙！”JOJO又羞又恼，自己刚刚换的衣服又被这家伙给毁了，自己衬衫下的红肿在津液湿润后的部棉布若隐若现，“你让我现在怎么出去啊！”</p><p>“别担心，反正都这样了，总有办法的……”西撒说着又隔着衣服含住了JOJO另一侧的凸起用力吮吸起来……</p><ul><li></li></ul><p>“JOJO，你很冷吗？”史摩基看着从厨房出来的乔瑟夫，比之前又多套了一件针织背心。</p><p>“啊……是啊！”满头大汗的乔瑟夫尴尬地捧了捧手臂，“刚刚在厨房被冷水泼到了，有点冷……哈哈哈……”然后给了一旁憋笑的西撒一记眼刀。</p><p>不过今天可是有80华氏度啊……史摩基穿着短袖T恤，看着乔伊和自家女儿一起吃着草莓味的冰激凌，感到十分纳闷。</p><hr><h2 id="向日葵"><a href="#向日葵" class="headerlink" title="向日葵"></a>向日葵</h2><p>那是马里奥的葬礼。</p><p>一个不速之客闯了进来。</p><p>是经常混迹贫民窟的少年，他浑身沾满了尘土，在教堂门口逡巡了许久，才走了进来。</p><p>大家都认识这个少年，他有智力上的障碍，周围的客人都很紧张，生怕这个思维异于常人的少年做出什么出格的事情来。</p><p>只有乔瑟夫和西撒他们保持淡定，因为在马里奥去世之前，这个少年每天都会经过他们家门口，而马里奥也常常把家里的食物分给他，或是邀请他进屋共同用餐。</p><p>或许今天也是如此。西撒想到。他忽然自责自己因为要处理父亲的后事而没有为这个少年准备果腹的面包。</p><p>可事情的发展出乎所有人的意料。</p><p>少年在拎着一个沉沉的袋子，在众目睽睽之下走到了马里奥躺着的台前，然后向西撒和JOJO举起手，打开手中的袋子，示意他们拿里面的东西。</p><p>那是满满一袋的红苹果，每一个都是精心挑选过的，但是少年却怕自己的手脏，于是用眼神示意JOJO和西撒自己取。</p><p>西撒愣住了，他根本没想到这个少年会这么做。JOJO只好代替西撒接过这些苹果，放在马里奥的身边。</p><p>少年笑了，然后在胸前擦了擦手，又在自己的兜里掏了半天，才掏出一把不知道是什么的东西来。他怯怯地扯起西撒的手，把东西交给他后，就抹了一把鼻子跑了出去。</p><p>西撒摊开手掌，里面是一把向日葵的花籽。</p><p>——啊，这些天的天气真好啊。小兄弟你说是不是？</p><p>——要是能在屋前屋后都种上向日葵就好了，种出来还能有瓜子吃。</p><p>——小兄弟你吃过瓜子吗？没有啊，那下次等我种出向日葵了请你来吃啊……</p><p>父亲当日对少年说的话历历在目。但是谁也没有想到，一次寒潮，就带走了马里奥的生命，他甚至都来不及等到来年春天，亲自播撒向日葵的种子。</p><ul><li></li></ul><p>“这孩子也真是……”乔瑟夫眼神柔和地看着那几粒花籽，跟市面上卖的不太一样，其表面已经被磨得很光滑，看得出少年在这之前已经将他们一粒一粒地在指尖摩挲无数遍了。</p><p>“他不会说话，也算不上聪明伶俐……他又是从哪里搞到这些钱的呢？”西撒望着那些品相极佳的进口苹果感叹道，“那得多辛苦啊。”</p><p>“我跟贫民窟的孩子们打听过了，这孩子从上个月起就去工地扛水泥了，估计就是为了给爸爸买这些谢礼。”</p><p>“可那里……”是剥削童工和穷人最狠的地方。西撒没有把话说完，与少年有着相似经历的自己自然是知道社会的残酷的。</p><p>“所以你看他比之前瘦了不少，而且好像连脚上都受伤了。”乔瑟夫说道，“西撒，我在想……我们要不要帮帮他？现在爸爸已经不在了。我们也有时间和精力去帮助他了。”</p><p>“你说得对，JOJO。”西撒点点头。“我们明天就把他接到家里来一起生活吧。”</p><ul><li></li></ul><p>当晚下起了雪，鹅毛一般的大雪，西撒躺在床上心绪不宁，一闭上眼睛就是那个少年将向日葵的种子交到自己手上的那一刻。</p><p>“西撒！”身边人从梦中惊醒，“我梦到好大的一片向日葵花田被雪压垮了！”</p><p>两人心头的不安更加凝重了。</p><p>翌日清晨，雪已经停了。</p><p>西撒怀着不安的心情前往贫民窟寻找那名少年，却得知少年已经出发去工地干活了。同伴们说少年很高兴，像是做了个好梦，于是一大早就出门了。</p><p>西撒又赶往少年工作的工地，却没见到那名少年的身影，工头说今日一上午都没见他来上工。</p><p>——他出事了！</p><p>西撒几乎一瞬间就感应厄运已经落在了少年瘦削的肩膀上。</p><ul><li></li></ul><p>“JOJO！快帮我念写……”西撒冲进门的第一句话就是这个。</p><p>可JOJO的眼泪打断了他的话。</p><p>“已经没有必要念写了……”JOJO怔怔地望着远处屋顶上轰然掉落的整块的、坚硬的雪顶……</p><p>西撒跟着JOJO一起冲了出去。</p><p>又厚又坚硬的雪块碎后堆了一地，犹如一座白色的墓碑。</p><p>“得快点救他……他在下面……得快一点……”JOJO疯了一样用双手扒开粗粝的雪块，仿佛感受不到冰冷疼痛一般。</p><p>“JOJO！已经……”来不及了……西撒一把抓住了乔瑟夫已经开始流血的双手，想要将他带离现场，以免妨碍道路清障人员的施工……坍塌的面积实在是太大了，并非一个人的力量能够处理，而且这个地方随时有二次坍塌的风险。</p><p>“可是……可是！西撒——西撒还在……”JOJO挣扎着，不愿意离开。西撒忽然明白到了乔瑟夫为什么会做出这些反常的举动。</p><p>雪。白天。坍塌……</p><p>少年的死法与当年的自己如出一辙。</p><p>“我在，JOJO……” 西撒用双臂环住了这个英国男人的身体，就像当初的自己以灵体搂着他一样。“我在……”</p><ul><li></li></ul><p>少年走了，为了救一对相依为命的孤苦母女。不幸的是，那位母亲也没能幸免于难，只剩下襁褓中的女婴在雪地里声嘶力竭地啼哭。</p><p>“西撒，我……”JOJO看着那个女婴若有所思。</p><p>“我明白，我想我们两个应该已经满足收养女婴的年龄差条件了吧。”</p><p>……</p><p>……</p><p>……</p><p>“贾斯汀，拉斐尔……不可以在向日葵花田里搞破坏啊，乔伊你帮我去把他们叫过来吧。”伊丽莎白坐在亭子里，看着自己的孙辈们在花园里肆意玩耍不禁露出了微笑。“不知道JOJO小的时候是不是这样淘气呢……”命运剥夺了她几乎所有做母亲的时间和权力，却没想到在数十年后又交还与她。</p><p>“伊丽莎白奶奶，为什么我们这里只有向日葵呢？”</p><p>“我知道，我知道，因为西撒爸爸最喜欢的花就是向日葵了！”贾斯汀抢着回答。</p><p>“不对，是因为JOJO爸爸喜欢嗑瓜子儿……”拉斐尔也不甘落后。</p><p>“那乔伊知道是为什么吗？”</p><p>被点到名字的女孩儿一下子就落下了泪，“我也不知道……只是想到这个问题就会想哭。”</p><p>“其实贾斯汀和拉斐尔说得都不错，但那不是真正的原因。”伊丽莎白望着那片几乎望不到边际的向日葵心中思绪万千。“因为啊，向日葵是向阳而生的花，是怒放的生命。这片花田最早的时候只有几粒花籽，那是一个少年燃烧自己的生命为你们的祖父马里奥实现心愿。”</p><p>“那名少年呢？他还活着吗？”乔伊急切地问。</p><p>“他还活着，他的生命融入了片花海里，也融入了你的生命。”伊丽莎白擦去乔伊脸上的泪珠，温柔地说道，“乔伊，这片花海是你的父亲们为了祭奠那些向死而生的生命，那些伟大的灵魂种下的。”</p><p>伊丽莎白话音刚落，一阵风拂过向日葵的花海，留下生命的赞歌。</p><hr><h2 id="后-记"><a href="#后-记" class="headerlink" title="后  记"></a>后  记</h2><p>时光蹉跎，没想到已经进入后疫情时代三年之久了。一直想着要出本结果拖到了现在……</p><p>写这个长篇最早是因为脑子里一直盘旋着一个场景——西撒多次在乔瑟夫坠落的时候拉住他的手，才决定的。比较巧的是，这期间正好撞上了疫情刚刚爆发，于是也给我的写作提供了一个比较写实的背景，于是主线剧情就这么大致定了下来。应该说，艺术来源于现实吧（笑）。</p><p>这篇文是我看完JOJO第二部战斗潮流之后，对西撒和乔瑟夫之间的感情的一种诠释——那是一种超越性别、种族、文化和生死的纯粹的爱，是可以互相为对方付出生命的真挚之情。</p><p>文中西撒对乔瑟夫的守护，亦是我对西撒逝去那段剧情的理解，他的肉体或许已经消亡。但是他对乔瑟夫的关心爱护，并不会就此停止，而是转化成其他的形式继续守护着心中所爱。很难说这份执着为西撒带去的是福是祸，但或许正是这小小的愿望，最终战胜了命运的洪流，将生离死别的二人又拉回了圆满幸福的结局。</p><p>我的本意是想要塑造有血有肉的活生生的人物，因此几乎没有什么特别爽的剧情，也没有什么小甜饼，甚至有些读者反馈还挺虐的，虽然我自己不觉得（笑）。里面蛮多剧情是基于现实事件化用改编的，如果有既视感，那就对了（笑）。</p><p>感谢能看到这里的你。</p><p>以及……</p><p>西乔地久天长——</p><ul><li></li><li></li><li></li></ul><p>— End —</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;避雷：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作平行世界，转世梗，疫情背景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有原创人物出没&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;爱是恒久忍耐，又有恩慈。&lt;br&gt;爱是不嫉妒，爱是不自夸，不张狂。&lt;br&gt;不做害羞的事，不求自己的益处，不轻易发怒，不计算⼈的恶。&lt;br&gt;不喜欢不义，只喜欢真理。&lt;br&gt;凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。&lt;br&gt;爱是永不止息。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;夏威夷狂想曲&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#夏威夷狂想曲&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;夏威夷狂想曲&quot;&gt;&lt;/a&gt;夏威夷狂想曲&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;杰西卡原本并不想来夏威夷度假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，世界范围内流行了一年多的大传染病又有抬头的趋势。杰西卡是属于比较惜命的那种女孩儿。因此，比起夏威夷的阳光海滩，她更想念自己家的电脑和空调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜的是，她交了一个“自由至上”的男友，更遗憾的是，她的耳根子实在太软了。最终，杰西卡架不住男友雅各布的一再央求，只好带着一沓厚厚的口罩，和男友一起飞到了这个度假胜地。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="水中月【文区】" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/"/>
    
    <category term="长篇" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="JoJo同人" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/JoJo%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="西乔" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/JoJo%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%A5%BF%E4%B9%94/"/>
    
    
    <category term="西乔" scheme="http://example.com/tags/%E8%A5%BF%E4%B9%94/"/>
    
    <category term="乔瑟夫·乔斯达" scheme="http://example.com/tags/%E4%B9%94%E7%91%9F%E5%A4%AB%C2%B7%E4%B9%94%E6%96%AF%E8%BE%BE/"/>
    
    <category term="西撒·安东尼奥·齐贝林" scheme="http://example.com/tags/%E8%A5%BF%E6%92%92%C2%B7%E5%AE%89%E4%B8%9C%E5%B0%BC%E5%A5%A5%C2%B7%E9%BD%90%E8%B4%9D%E6%9E%97/"/>
    
    <category term="JOJO战斗潮流" scheme="http://example.com/tags/JOJO%E6%88%98%E6%96%97%E6%BD%AE%E6%B5%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【西乔】爱尔兰咖啡 - 中</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E8%A5%BF%E4%B9%94%E3%80%91%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%92%96%E5%95%A1-%20%E4%B8%AD/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/09/%E3%80%90%E8%A5%BF%E4%B9%94%E3%80%91%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%92%96%E5%95%A1-%20%E4%B8%AD/</id>
    <published>2023-03-09T03:06:23.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T07:10:51.678Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>避雷：</p><p>原作平行世界，转世梗，疫情背景</p><p>有原创人物出没</p><hr><p>爱是恒久忍耐，又有恩慈。<br>爱是不嫉妒，爱是不自夸，不张狂。<br>不做害羞的事，不求自己的益处，不轻易发怒，不计算⼈的恶。<br>不喜欢不义，只喜欢真理。<br>凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。<br>爱是永不止息。</p><hr><h2 id="JACK-四两拨千斤"><a href="#JACK-四两拨千斤" class="headerlink" title="JACK 四两拨千斤"></a>JACK 四两拨千斤</h2><p>当你被闪着寒光的枪管对着头的时候，你会有什么反应？不敢动？尖叫？晕厥？失禁？……这都是再正常不过的行为，可乔瑟夫·乔斯达恰好是个例外。</p><p>乔瑟夫淡定地把视线从枪口移到那个亚裔假空乘的脸上，然后……</p><p>“呕——”他做了个夸张的鬼脸之后，把刚刚吃下去不久的飞机餐全吐在了那个女人身上。</p><span id="more"></span><p>「完蛋，刚刚想着演戏一直主动呕酸水，没想到现在真的想吐了……」JOJO一边呕吐一边想着，当然，他也不会忘记观察另外三个劫机的家伙的反应，「很好！看来呕吐作战还是管用的！」他的余光看到那三个男人见状皱起了眉头，甚至还露出一副恶心的表情的时候，就知道自己的计划成功了一半。</p><p>“啊，真是不好意思……呕……实在是没忍住……”乔瑟夫继续装作晕机的样子，顺手攀上那个女人的肩膀，伺机将头部要害避开了手枪的弹道。</p><p>“不要紧的，先生，很高兴为您服务。”那个女人咬牙切齿地看着乔瑟夫低头呕吐的样子，忍着没有爆粗口，她转而用枪指着那个白人空乘，用眼神示意她把乔瑟夫扶起来往商务舱走。</p><p>「Nice！」乔瑟夫在心里一阵欢呼，从一开始他就觉得这些人劫机的方式很奇怪，「如果只是普通的恐怖分子的话，根本没必要大费周章地把全飞机的人都药倒，只需要亮出枪，全飞机的人就尽在掌控了。而且看样子这些人用的也不是毒药，只是下了一定剂量的烈性镇定剂，够一个普通成年人睡上一天的了。」所以他猜测这些人真正的目的并非是劫机那么简单，他甚至想过这写家伙可能是打算神不知鬼不觉地，在这个离地万米的空中密室里开展一些不可告人的任务——比如间谍接头或者地下交易之类的。</p><p>「不过既然是这样的话，他们控制商务舱的原因看来也不是为了劫机，而是因为他们这次行动的目标就在商务舱里……」乔瑟夫佯装无力靠在那个白人空乘的肩上，他的后背上抵着冰冷的枪管，可他此时反而没有刚才那么紧张了。</p><p>「虽然还不知道这几个人的真正动机，但是知道他们有所顾忌这一点也不外乎是个好消息。现在最明智的其实还是按兵不动，收集情报……」他忽然想起来自己已经看到这几个家伙的脸了，也目击了他们手里的枪。</p><p>「麻烦……」虽说这些人本来可能没打算在飞机上制造尸体，但乔瑟夫觉得自己可能会被这些家伙扔下飞机，当然，这个可怜的白人空乘估计也逃不掉。「看来只能找机会把这几个家伙都撂倒才行。」他的左手攥紧了西撒的头带。</p><p>乔瑟夫和那名白人空乘，被那个非裔女人拿枪逼着走，直到商务舱的第一排空位处才停下。“请坐，先生。”他现在看不到后面，只好乖乖地坐下。</p><p>「这个地方离驾驶舱很近，应该就隔了一个空乘休息室的距离，乘务长那个家伙现在就坐在商务舱第二排靠走廊的位置上，也就是说空乘休息室里的人已经都被放倒了……可驾驶舱里的人如果要出来方便，势必要穿过商务舱，来到位于其后方的厕所，怎么可能会发现不了异常？假如这些家伙被机长大副看到了，难不成他们也会杀了开飞机的人灭口吗？」</p><p>乔瑟夫一面用余光打量着周围的情况，一面大脑飞快地转动着，「当然不会！那就只有一种可能，三个驾驶员里面肯定至少有一个人是他们的人，而现在唯一能够向外界报警的驾驶舱已经被他们控制住了！不是吧……这简直是穷途末路啊……」</p><p>“咚！”那个白人女空乘从乔瑟夫左边倒了下去，恍若无骨地瘫软在头等坐的沙发椅上。</p><p>“你！”乔瑟夫一惊，转过头瞪了那个女人一眼，一道黑影闪过，非裔女人的枪托在空中划过一条优美的弧线，然后重重地嗑在乔瑟夫的后颈。他眼前一黑，也向前倒去，最后扑通一声倒在冰冷的地上。</p><p>“不好意思，先生。”那臭婆娘朝着乔瑟夫的肚子狠狠踹了一脚，“晕机的药物已经分完了，不如我给您拿一条毛毯，您好好睡一觉吧。”</p><p>「可恶！这个臭婆娘……」乔瑟夫其实并没有晕过去，只是借机装作被打晕而已，没想到这个女人居然借机报复，「Holy Shit！好痛！」虽然如此，他还是强行忍住了自己的痛觉反射，继续在地上“挺尸”。</p><p>「刚刚一路过来看到商务舱的乘客并不多，大概也就六七个人，起码空了一半的座位。而且这些乘客也基本都中招了……他们的目标会是谁呢？」乔瑟夫倒下的时候刻意用商务舱的床式沙发椅挡住了自己的身体要害部位，这样的话就算到时候跟那些家伙起了冲突，自己也不至于暴露在毫无防备的境地，而且也能够有足够的视野搜集情报。</p><p>“找到‘诺亚’了吗？”一个有些浑厚的男声说道。</p><p>“找到了，在5A。”乘务长坐在无人的空位上慢条斯理地用免洗洗手液搓着手。</p><p>“‘方舟’也找到了吗？”那个男声又问。</p><p>“方才翻遍了他的包和贴身衣物，并没有发现可能存放着‘方舟’的东西。”</p><p>“那你还这么悠闲？”</p><p>“你也知道‘方舟’的危险系数堪比这个……”乔瑟夫眯着眼看到乘务长的手指了指飞机的安全手册上那个代表放射性物质的标识。</p><p>「OMG！这些家伙真的在密谋很不得了的事情啊！」乔瑟夫来不及为自己堪比顶尖飞行员的视力骄傲，转而开始担忧假如那么危险的东西一不小心在飞机上泄露……</p><p>“你的意思是‘诺亚’提前知道大洪水即将到来，然后把‘方舟’转移到了更加安全的地方？”</p><p>“不能排除这种可能性。所以我们接下来应该做的就是从‘诺亚’的口中问出‘方舟’的下落。”</p><p>“那你还给‘诺亚’喝咖啡？”</p><p>“放心，‘诺亚’的咖啡里，我没有加糖。他应该很快就会恢复精神。”</p><p>「咖啡？加糖？这是指下药的暗号吗？“没有加糖”的意思……也就是说他们并没有给那个叫“诺亚”的家伙下药？可为什么刚刚过来的时候没有人醒着？看来那个叫“诺亚”的家伙也不是什么等闲之辈。」</p><p>“啊，他醒了。”</p><p>“您好，先生，请问你需要什么服务吗？”乘务长微笑着走了过去。</p><p>「可恶，这些家伙为了不在黑匣子里留下任何蛛丝马迹，从刚才到现在，一句人话都不讲！」乔瑟夫听了半天没听到真正有用的信息，而且那个乘务员说了这些话之后，他就再也不能听到他们的对话了。</p><p>「大概是用上了不用发出声音的交流方式了吧……混蛋！这样就更加不知道那些人到底要干什么了！！！」此时位于商务舱第一排座椅的最左边，而那个他们口中的“诺亚”先生则坐在商务舱最后一排座椅的最右边，且JOJO现在又趴在地上，所以根本看不到后边发生了一些什么情况。</p><p>不能坐以待毙了，乔瑟夫想到，如果放任他们顺利找到“方舟”，那么自己的小命也就难保了——这些人接下来要干的事情就是杀人灭口。</p><p>想到这里，他悄悄地摸出自己的手机，开机后瞄了一眼时间，已经三点五十分了。他设置了一个下午四点的闹钟并打开重复响铃，然后把手机从地板上往后边4K位置上坐着的乘客脚边滑过去。毕竟比起突然响起的闹钟，整点报时总是更有说服力一些。</p><p>他又脱下自己的外套飞快地铺在自己原本躺着的位置上，并脱下自己的鞋，然后把鞋带拆了下来，绑成一根长绳。</p><p>商务舱最前边是乘务组休息区和飞机进出通道，乔瑟夫本就跟隔离的帘子差了没几步，但是由于拉开帘子的时候会发出不小的声音，他才迟迟没有行动。</p><p>「现在就等闹钟响了……希望那些家伙不要在这个时候注意到我……」JOJO靠在座椅上努力地调整呼吸，那是他唯一的翻盘机会，绝不可以出任何差错。他紧紧地握着自己的手，右手拇指不停地摩挲着西撒的头带。「西撒……」</p><p>“啊咿呀咿呀……”闹铃准时响起，乔瑟夫看准那些人的注意力被自己的手机吸引过去的时机顺势拉开隔帘滚了进去。</p><p>“Lucky！餐车都还停在这里。”他扯了扯手里的绳子露出一个狡黠的笑容。</p><p>“各位乘客！飞机遭遇气流颠簸，请回到自己座位上，并系好安全带。”乘务长终究是发现了乔瑟夫的行动，她利落地从大腿外侧的暗格里拔出洛可可-43手枪闪到门边。虽说她知道乔瑟夫身上应该没有携带任何武器，可是她熟悉这道帘子后边的东西——飞机的前厨房，里面有太多可以造成杀伤性的东西了。</p><p>乘务长朝着刚刚换好衣服从厕所里走出来的非裔空乘做了个手势，示意她埋伏在帘子的另一端。又朝另一个持枪的同伙招了招手暗示他接替自己的位置，然后快步往后舱的内话机跑去。</p><p>“乘务长呼叫驾驶舱，请问需要来点红茶吗？”那是他们这些特工内部的行话，意思就是问驾驶舱是否出现了突发情况。</p><p>“不需要红茶，咖啡喝完了吗？”意思是前面一切正常，询问后边的人任务完成得怎么样了。</p><p>“咖啡没有喝完，方糖也找不到了，有一个客人不愿意喝黑咖啡。”任务还没有完成，目标目前还没找到，而且还出现了一个漏网之鱼。</p><p>“那就在咖啡里加些奶精吧，拿铁还是很香醇的，我想他应该会乐意喝。”那还不把这家伙控制起来，再给他打一针，把他伪装成猝死的样子。</p><p>“他也不喜欢拿铁，现在他趁着我们不注意自己去前厨房了！”我们没能控制住那家伙的行动，他现在就在驾驶舱门外！</p><p>“好吧，我需要一杯红茶，立刻！”我现在需要帮助了，马上！</p><p>“收到。”</p><p>乘务长搁下内话机，又向前冲去，顺便示意非裔空乘拉开隔舱帘。</p><p>“刷——”隔舱帘一瞬间被从右到左扯到最开，就在这时，乔瑟夫早就布置好的传动机关被触发，第一辆餐车下面的刹车上拴着跟隔舱帘右侧的金属环相连的鞋带，因为非裔空乘的这般动作，刹车关闭，餐车也顺着力道滑了出来。</p><p>“哗啦——”顶部放着装满了热水的塑料杯的餐车飞速冲向正站在走道里的两个男子，他们还没来得及反应，就被直径冲上来的餐车撞了个正着，当然，飞机上的餐车并没有多少重量，也不会对他们造成除了行动空间受到限制以外的任何实质性损害。所以，我们机智的乔瑟夫才在餐车上放了好几排施加了波纹的滚烫开水——</p><p>“啊……”由于惯性而被波纹开水泼了一身的两人只来得及发出一声闷哼，就因为身体受到强烈的波纹冲击而陷入了昏迷。</p><p>“Shit！”由于路程太远才跑到半程而幸免于难的乘务长见此情形，忍不住爆了句粗口。守着“诺亚”的两个同伙莫名其妙地失去了行动力，没有什么比这个更令人沮丧焦躁的了。</p><p>而且此时，那个闯祸的非裔空乘和另一名持枪男子正谨慎地向前探出头，勘察厨房里可能藏匿一个一米九五男子的所有地方。</p><p>“没有人。”非裔空乘向乘务长做了这样的手势报告。</p><p>“好奇怪……”跟在非裔空乘后面的男子发现左侧有个柜门没有关紧，于是端着枪往哪里逼近，“这个柜门开着。”</p><p>“那是存放手提式海伦灭火瓶的柜子。”那个非裔女人瞥了柜门一眼，“这地方装不下一个一米九五的肌肉男。”</p><p>“可我听到里面有奇怪的声音。”那男人说道，“像是时钟的秒针走动的声音。”</p><p>“你是说，这里面可能有……”她做了一个表示炸弹的手势，然后看到那个男人点了点头。</p><p>“我想我们最好还是打开来确认一下。”</p><p>“好吧……”非裔女人颔首表示同意。然后男人绕道柜门远离锁定器的一侧，缓缓地打开柜门——空无一物。哦不，应该说还是有一样东西在的，一只机械手表。</p><p>“劳拉的手表。”非裔女子一眼认出了这只表的主人，一个喝了咖啡现在正在前边的乘务组休息室呼呼大睡的英籍空乘。“这准是那个粗心的姑娘留在这里的。”</p><p>“嗯……”男人点了点头，然后习惯性地扫视了一圈厨房上层的柜子，“又有一个没关好门的。”有了刚才那次经历，他没有防备地走了过去，打算给柜子扣上安全锁，可当他照着上边贴着的箭头方向扭动安全锁的时候，却发现那红色的把手纹丝不动。</p><p>他有些好奇地打开了柜门……</p><p>“咚啪！”</p><p>“FUCK！”</p><p>那个消失的手提式海伦灭火瓶就在柜子里虚虚地放着，瓶子最上端还是拴着跟柜门把手相连的鞋带，就在那个男人打开柜门的一瞬间，机关被触发，灭火瓶直接掉了下来砸在了男人的脑门上，令他眼冒金星。他捂着鼻子蹲下，嘴里不停地喊着“我一定要杀了那个臭小子！”。</p><p>情绪的失控使他暂时失去了理智，以至于他丝毫没有注意到这是一个连环机关——灭火瓶即将落地的时候，跟灭火瓶拴在一起的另一个传动机关被激活，隔壁柜子没有扣到底的安全锁被打开，乔瑟夫事先部署在里面的一壶带有波纹的滚烫开水倾泻而下……</p><ul><li></li></ul><p>安娜做梦都没有预想到这次原本应该是万无一失的任务最后会被干扰到不得不实行Plan-B。事到如今，她也没必要装成什么乘务长了，她干脆脱去了乘务员的制服露出里面方便行动的特制紧身衣。</p><p>“本杰明·霍普金斯教授。我劝你还是乖乖交出‘方舟’与我们合作。不然，我们无法保证您的生命安全。”</p><p>“如果我说不呢？”悠闲地躺在商务舱5A座位上跟安娜对峙的正是乔瑟夫先前在机场洗手间遇到的老头“史密斯已经拿到‘SPRING-Ⅱ（青春泉二号）’了，这应该已经可以给他的竞选提供足够的筹码。”</p><p>“您知道的，那位先生并不满足于此。而且经过在墨西哥投放‘SPRING-Ⅱ’的实验，我们得到的数据是，这种病毒并不具有高致死性，甚至连传播的强度都很低。坦白说吧，我们需要您手头上尚未录入研究所病毒库的高致死低传播的‘SPRING-Ⅰ’，和低致死高传播的‘SPRING-Ⅲ’。”</p><p>“这么危险的东西你们觉得我会随身携带吗？还是说，你们认为我能带着这种东西过安检？”本杰明乜了她一眼，“当然，我知道你们更加想要的估计还是这个。”他从自己的衬衫领子内侧摘下一枚特制的大纽扣。</p><p>“这是……”</p><p>“‘方舟’的疫苗。”他把纽扣扔向安娜，“高浓缩版，里面的液体只要沾到一点体液就能最快在三十分钟内致死，传播性极低。必须在特殊处理并稀释后才能作为真正的疫苗使用，不过，特殊处理的方式只有在我成功脱离你家主子的控制之后，才会发布到研究院的暗网上。”</p><p>“听起来是个不错的交易……这玩意儿跟蛇毒很像。”安娜看着手心的纽扣嫣然一笑，“取一点用来对付驾驶舱里溜进去的老鼠，正好。”她取出随身携带的针管吸走纽扣中的所有液体，然后滴了一滴在洛可可-43的枪口上……</p><hr><h2 id="KALEIDOSCOPE-万花筒"><a href="#KALEIDOSCOPE-万花筒" class="headerlink" title="KALEIDOSCOPE 万花筒"></a>KALEIDOSCOPE 万花筒</h2><p>驾驶舱的舱门在9·11事件的洗礼之后，经过了究极进化——门上所有的部件都是防弹防爆属性点满的变态材料，就算一把AK47在同一个点连续射击六次都不会被击穿。要不是那个混在机组里的特工想要跟客舱里的同伴包抄乔瑟夫自己打开门摸了出来，埋伏在厨房里的乔瑟夫可没有机会这么快溜进驾驶舱。当然，那家伙的反应也不慢，乔瑟夫甚至没来得及关上舱门，就被那个男人用枪对准了脑袋。</p><p>「Holy Shit！这已经是我今天第三次被枪管怼着头了！难道今天是我JOJO的倒霉日吗？！」乔瑟夫只好无奈地举起双手，表示投降。</p><p>“老实点！”冒牌机组拿枪托狠狠地敲了刚刚那个非裔臭婆娘锤过的地方，痛得乔瑟夫眼前一黑，“要是再有什么小动作，我就杀了你。”他同样凑近乔瑟夫耳边低语。乔瑟夫瞪了他一眼没有理他。</p><p>此时，塔台通讯亮起。</p><p>“PL376，现场，你已偏离航线5°，请立即调整回原航线。”</p><p>“现场，PL376，立即调整……”另一个副机长在枪械的威胁下颤抖着说道。</p><p>“啊——别杀我，我不敢了，再也不敢了。”乔瑟夫突然提高音量喊道，这大概是通知塔台的唯一机会了。</p><p>“闭嘴！”那人急着去捂他的嘴，乔瑟夫就是在等这一刻，他举起的双手飞快向后抱住了那个男人的头，“闭嘴的应该是你！”金色的波纹能量从他的指尖释放，冒牌副机长两眼一翻软了下去。</p><p>“PL376，现场，发生什么事了，请报告！”</p><p>“现场，PL376，我们遇到了劫机……”仅剩的副机长在看到犯罪分子被制服的时候松了口气，正要跟塔台做汇报，变故骤生，本来以为已经被波纹击中的那个男人突然又站了起来一枪柄敲晕了全神贯注的二副。</p><p>“可恶！”乔瑟夫对着那家伙的鼻子又来了一记附带波纹的肘击，这下那家伙彻底晕过去了。</p><p>“可恶……这个家伙居然在最后一刻把另一个副机长都放倒了。”乔瑟夫此时坐在机长的位置上，查看操作面板上的各种参数，窗外是他期待已久的壮丽雪山风光，可他却没有了欣赏的兴致。他端起那个冒牌副机长的红茶喝了一口，补充了一点水分，然后抱怨道“虽说这段航线用自动驾驶没问题，可是这两个家伙要是一直醒不过来，就我一个统共飞行时长才120小时的菜鸟要怎么把这架飞机开到希斯罗机场啊……”</p><p>“现场，PL376，遭遇劫机，大副就是劫机人员中的一个，现在三个驾驶员已经全倒下了，请通知地面警察在登机口部署。”还好，乔瑟夫想到，自己还没有把当初学的航空用语忘干净。他的身高太高了，在驾驶舱里面很不方便，只能一直弓着背缩着身子才不至于一不小心碰到驾驶舱顶端的控制键。果然，我跟机长这个职业没什么缘分，他又想到。要是这次能成功脱险，他就立马飞去罗马见西撒，至于开题报告？见鬼去吧！</p><p>“PL376，现场，明白，请告知是否需要迫降最近的机场。”</p><p>“现场，PL376，需要申请迫降最近的机场。”</p><p>“PL376，现场，明白，你目前的航线，最近的机场是林芝米林机场。可以在那里迫降。”</p><p>“现场，PL376，收到。”</p><p>乔瑟夫听到蜂鸣器啸叫起来的时候一瞬有些紧张，“呀嘞呀嘞~现在还不到逍遥的时候……要是能在驾驶舱里装上其他舱的监控显示器多好。”一面用还未收走的餐盒上的牙签剔牙，一面站起身从身后的应急物品柜里拿出斧头，然后靠在门边蹲下。虽然他已经拒绝了密码开门申请，但在没有人阻止的情况下，外面的人只需要将舱门紧急释放的控制杆推到“90”段位，舱门就可能失守。</p><p>一心想着控制住驾驶舱成功迫降就能制住歹徒的乔瑟夫没想到，外面的那些家伙已经打算抛弃原本温和的Plan-A，而打算启动十分激烈的Plan-B了——他们打算毁掉这架飞机。</p><p>警报响了大约三十秒钟，“咔哒”一声之后，驾驶舱的锁开了。在驾驶舱的门刚刚打开的一瞬间，枪声同步响起，两颗子弹瞬间就击穿了驾驶舱的座椅后背嵌进了其中填充的高分子材料。</p><p>「OMG！这些亡命之徒是真的不要命了！」乔瑟夫的绿眼睛瞪得大大的，满脸的不可置信，「我的乖乖……这里可是驾驶舱！随便哪个仪器或操作面板要是被破坏了都可能导致机毁人亡！要是飞机上就我一个人还勉强能脱身……现在三百多个人，我总不可能拉着他们一起冒险吧……」</p><p>用脚踹门，然后不管三七二十一先对着门放两枪，这是训练有素的特工最基础的品质。乔瑟夫可是看过007全系列的人，因此他对于特工攻击方式还算了解——接着就是快速将枪口转向视野盲区，也就是狭窄的舱门背后……</p><p>乔瑟夫手里的斧头柄早就等着这一刻了——他早就预判特工的习惯动作大多是为了对付站立姿态且方便行动的敌人而总是瞄准常人站姿时的要害，因此他一开始就选择用不方便行动的蹲姿埋伏着。</p><p>“咚！”</p><p>他准确地击落了非裔女人手里的枪，然后飞快地捡了起来，指向那女人的头部。</p><p>局势逆转。</p><p>“嘿嘿……我劝你不要轻举妄动哦，臭婆娘。现在我跟你之间的距离这么近，就算我没有练习过枪法也不可能射偏……”</p><p>“呯！”话音未落，舱外传来一声枪响，那个非裔女人还没来得及眨个眼，她的脑袋已经炸开了花，倒下的瞬间伤口飙出来的鲜血甚至溅到乔瑟夫了的脸上，他的绿眼睛里只剩下一片血红。</p><p>“啊——”乔瑟夫从未经历过这种场面——一个活生生的人惨死在他的面前，这给他带来了极大的震撼与冲击。虽然他一开始就认定这些家伙不是什么好人，但他从未想过要夺去他们的生命。而从目前的场景不难看出，这个弹道和精确度，开枪的人必然是那个乘务长无疑。</p><p>“本次旅途即将到达终点，先生。”安娜从门后走了进来，手上挟持着一个又矮又瘦的金发女人，朝乔瑟夫露出了一个灿烂的微笑。</p><p>“救命……”可怜的金发女人因为恐惧浑身发抖，眼中噙满了泪水，她看着乔瑟夫的眼神写满了无助与希冀。</p><p>“你在搞笑吗？”乔瑟夫耸耸肩。“你凭什么会以为我会为了一个陌生的、坐在经济舱里的大小姐而乖乖就范束手就擒？我可是还有已经交换了爱之誓言的恋人在等着我回去呢。”</p><p>“可笑的人是您吧，先生。”安娜的脸上十分镇定。她来驾驶舱之前已经在一个经济舱男性乘客的身上试验了“方舟”疫苗的药性——只是用滴有疫苗液的纸巾擦拭了那个男人的手上的小小伤口，仅仅过了七分钟，两行鲜血就顺着人中，从鼻孔里流了出来。</p><p>而现在她的手枪枪口上也已经抹上了高浓度疫苗液，且她在拖着人质过来的时候就已经在人质的脖子上故意留下了一道抓痕——她想要杀死手上的人质根本不需要开枪，只要乔瑟夫放下手里的枪，就是她的完全胜利。</p><p>“那你就开枪啊！不过在你开枪的一瞬间，我手上这把瓦尔特CCP里的子弹就会钉入你的脑门！”</p><p>“你又怎么能确定这把枪里有子弹呢？”话术战，谈话的内容并不重要，其目的仅仅在于动摇对方的信念和转移复方的注意力。</p><p>“要是没子弹你早就开枪了。”乔瑟夫笑了笑，他并不吃这一套，“连自己的同伴都能下毒手的女人，怎么可能会放过我这个已经看到过你的脸的家伙呢。”</p><p>“……！”安娜没想到这个家伙这么难缠，这是她第一次在话术战上失去先机。</p><p>“PL376，现场，请报告你目前的高度。”突然想起的航空通讯装置打破了两人相持不下的僵局。</p><p>“……”乔瑟夫没办法分神去看驾驶舱内的高度显控系统，他现在只能全神贯注地盯着安娜的眼睛，以揣度这婆娘下一步可能施行的动作。明明现在应该是两方僵持不下，可那女人的眼睛里透出一种胜券在握的得意，这让乔瑟夫觉得很不爽。</p><p>“PL376，现场，请回答。”</p><p>“可恶，为什么偏偏是这个时候……”虽然驾驶舱里的温度不高，但乔瑟夫的额头上还是渗出了细密的汗珠。</p><p>“PL376，现场……”</p><p>“呯！”安娜瞅准时机，趁着乔瑟夫被一直呼叫的航空通讯烦得失神的一瞬，把手上的人质用力往乔瑟夫的方向一扔，同时果断开枪射向通讯器，塔台的呼叫彻底噤声。</p><p>“OMG！你这臭婆娘都做了些什么！”面对突然被扔向自己的女人，乔瑟夫只好暂时收起枪，将她接住后往椅子上一靠。</p><p>“别动！”安娜抢在乔瑟夫再度举起枪之前，就抢占了先机。“这下你总算黔驴技穷了，先生。”</p><p>“哦？是吗？”乔瑟夫反而笑了起来，他干脆后退一步放下枪举起双手，“你的下一句话是：老老实实给我去见上帝吧！你个混球！”</p><p>“老老实实给我去见上帝吧！你个混球！什么？”安娜由于震惊而没有在第一时间扣下扳机，与此同时飞机突然向下俯冲，她没来得及抓住任何可以固定自己的地方，便因为突如其来的失重被抛到了驾驶舱的天花板上。她错失了开枪的最好时机。</p><p>“嘿嘿……”早就知道飞机会向下俯冲，所以在举起双手时就已经紧紧抓住天花板上的仪器边缘的乔瑟夫看着正好撞上门框的安娜做了个鬼脸，“虽说一九五在驾驶舱里太挤了，但是这种时候，顶天立地的男人反而更可靠。”</p><p>他像是人猿泰山一样一点一点地攀爬靠近那个贴在天花板上的女人，然后哈了哈拳头，“哈……我从不打女人。”然后用蓄满了波纹的中指重重地弹了弹那女人的额头，“但是弹额头不算打人~”</p><p>安娜的枪脱离了她的手。</p><p>“这么危险的东西，女性还是别碰比较好。”乔瑟夫拿过那把贴在天花板上的枪，然后飞身一跃，稳稳地坐在驾驶座上。</p><p>“呼——还好刚才接住那个女人的时候故意推了她一把。”他急速拉起被金发女人质的头撞倒的操纵杆，“高度6257，好险，要是高度再掉几百米就会撞上雪山了。”</p><p>重力回归，刚刚飞上驾驶舱天花板的三人又瞬间重重摔回地面。</p><p>“Oops！”乔瑟夫看了那三人一眼，确认金发女乘客没有受到太大伤害之后，就把注意力放回了操纵飞机上，“虽说是为了搞定这个臭婆娘才不得不出此下策……”驾驶舱里的这几个人都这样了，他简直不敢想没有一个乘客系上安全带的客舱里会出现什么状况。</p><p>“希望那个孕妇姐姐没什么事吧……”要是真的伤害牵扯到无辜的人，他会自责一辈子的。</p><p>“放心吧，那个孕妇没有大碍。”一个陌生又熟悉的声音突然响起，乔瑟夫心里一惊，他们还有同伙？</p><p>几乎是条件反射，他的身体先于他的意识飞快地拾起领座的手枪向门口指去。</p><p>“上帝！”那个白人空乘突然被枪指着鼻子吓得发出一声惊呼。</p><p>“哦，哦！抱歉，我以为你是那些家伙的同伙。”乔瑟夫带着点歉意地放下枪，刚刚经历了惊心动魄的一幕，他现在还有没有从惊弓之鸟的状态当中调整过来，“我有些反应过激了。”</p><p>“没事。”那空乘拍了拍胸脯安抚自己狂跳的心脏，“我刚刚醒过来的时候已经和外面那个被叫醒的老先生一起把商务舱和客舱前十排的乘客安全带都系上了。”</p><p>“那就好……”乔瑟夫松了口气，“现在飞机上的航空通讯已经被破坏了，请问有备用线路吗？”</p><p>白人空乘闻言脸色变得煞白，接着闭上眼摇了摇头。</p><p>“啊……麻烦。”乔瑟夫焦躁地抓了一把头发，“现在根本就没办法知道最近机场的起落情况了。”</p><p>“您……是航空专业毕业的吗？”乔瑟夫口中的专业术语令她萌生了一丝希望。</p><p>“啊~高中毕业的时候考了驾照，但是飞行经验才120小时。”乔瑟夫撇撇嘴，早知道他就让史皮特瓦根老爷子送他一架飞机多练练手了，“现在我们可能需要紧急迫降，在我找到一个合适的迫降地点之前，希望你帮忙把乘客们的安全带全系上。对了，还有这几个坏家伙，还是把他们绑起来比较好，我很久没有练习神奇的呼吸催眠术（波纹能量）了，不知道它的效用能够维持多久。”</p><p>“好的。”那空乘听到这番话脸上总算是有了一丝血色。她一个个地把昏迷的机长等人挪了出去扶到商务舱的空座上系好安全带，等她提着紧急备用箱里的绳子再次走进驾驶舱的时候，乔瑟夫突然问道：“那个老头呢？”</p><p>“他还在帮经济舱的乘客系安全带。”</p><p>“冒昧地问一下，”乔瑟夫忽然长了一个心眼，“那个老头的座位号是多少？”</p><p>“3C。您为什么这么问？”</p><p>“5A上有客人吗？他是我的朋友，我需要确认他的安全。”</p><p>“啊！”白人空乘的脸上露出了遗憾的表情，“5A的座位上有一个男性客人，但他已经……很抱歉……”</p><p>“咳咳……”一阵咳嗽声打断了两人的对话，他们纷纷把视线转移到刚刚被乔瑟夫安置在第三驾驶座上的金发女人身上。</p><p>“你还好吧……”乔瑟夫话音未落就看到一滴鲜血从她的鼻孔落下来滴到她米色的商务裙装上，印下一朵诡异的花。“她看起来不太妙！”</p><p>“您没事吧？”白衣空乘想要凑过去看看那女子的情况，却被乔瑟夫抓住了手臂，“她……”乔瑟夫摇了摇头，他想起自己的父亲乔治二世，据说他死前就是这种症状。</p><p>“她被下毒了，有可能还是非同寻常的病毒。这种时候还是不要随意接触比较好。”</p><p>“可保证机上每个乘客的生命安全是我的职责。”那空乘这样说道，“她还活着，我就不能见死不救。让我去拿急救箱吧，可能里面的东西能够救她！”</p><p>“……好吧。” 乔瑟夫被她的职业操守与坚定信念折服，“你可以去拿急救箱帮助她，但是千万注意要戴上口罩和手套，并且千万千万不要触碰她的任何体液！”他放开了她的手，“我的父亲就是这样走的……死于未知病毒。”</p><p>“谢谢你。”那空乘点了点头，然后绕了出去。</p><p>虽然她的动作很快，可等她回来的时候，金发女人已经断气了。</p><p>“哦不……”白人空乘见状捂住脸失声痛哭，她已经用了最快的速度了，可是却什么都改变不了，“坐在5A座位上的乘客也是这么死的，现在又出现了一个……天呐！为什么会这样！？”</p><p>“等等，你说那个坐在5A位置上……啊不，我的朋友也是这么死的？”乔瑟夫本来因为不知道如何安慰她显得有些不知所措，但当他听到姑娘哭诉悲痛的话的时候发现了一个关键信息。</p><p>“……没错，您的朋友也是这样的死状……”</p><p>她伤心地抽泣着，看起来十分可怜。</p><p>“唉——我那老伙计真的太不幸了。”乔瑟夫喃喃说道，「那个叫“诺亚”的家伙看来已经被他们灭口了，估计那个老头和这个不幸的金发女人是被他们用药物强行唤醒当人质的，甚至……」他因为为自己心中突然升起的邪恶念头打了个激灵，「甚至这几个人有可能是被叫醒用来试毒的！那些人索要的“方舟”应该是一种烈性病毒！怪不得……怪不得那些人会说“方舟”是跟核武器一样危险的东西……」</p><p>想到这里，乔瑟夫再次开启了自动驾驶，还好这架飞机是国际航班，飞至半途，油还够用。</p><p>“把手套和口罩给我一份！快点！”他急切地向空乘吼道。好在空乘都是经过严格训练的，她马上从沮丧的状态中调整过来，从急救包里翻出这两样东西递给乔瑟夫。</p><p>“听好，这架飞机上有人怕是带上来了一种致命病毒，目前还不知道这种病毒的传播途径，但是已经有两个人死于这种病毒了。”乔瑟夫边戴口罩，边换上乳胶手套——他本就有戴手套的习惯，只是西撒送他的手套并没有隔离的作用，而且他也不希望这副手套粘上病毒之后不得不被烧毁消毒。</p><p>“我们现在首先要做的就是划出隔离区，前厨房和厕所在迫降之后可能还会用上，所以不能被污染，如果把他们运送到机尾则会穿过整个客舱，反而会出现更多的感染者。”</p><p>“那干脆把他们转移到商务舱的第一排吧，前两排没有任何乘客，可能影响会小一些。”</p><p>“好主意，最好再拉个帘子做隔离。”</p><p>“嗯，好的。”</p><ul><li></li></ul><p>“所有的迫降准备都已经完成，可以开始迫降了。”二十多分钟后，白人空乘回到驾驶舱外，跟乔瑟夫汇报情况。</p><p>“好的，你也快回到自己的位置上去吧，接下来可够呛。”乔瑟夫闻言打开认真地评估周围的地形地势，以及风速风向。高原地区不比其他地方，这里本就空气稀薄，飞机的升力在靠近地面的时候会比平原地带小一些，下降高度时稍有不慎就会落得飞机失速，甚至机毁人亡的下场。</p><p>“好的。”白人空乘又深深望了那身材高大的英俊男人一眼，才彻底关上了驾驶舱的门。那是饱含信任的目光，她相信这个男人一定能够带领她们跑赢死神。</p><p>本杰明坐在不属于自己的位置上冷冷地看着一切，他并非是出于好心才帮助那个空乘去给客舱的其他乘客系安全带的。恰恰相反，他只是为了在排查乘客里是否还有史密斯派来的“虫子”的同时，等待能够从飞机上跳伞脱身的时机。可飞机居然一直在高原上空兜圈子！这让他就算成功跳伞也只会投进雪山冰川的怀抱，生还概率十分渺茫。因此，他藏在另一枚纽扣中的真正“方舟”没有被启用——假如飞机上除自己以外的所有人都染上“方舟”病毒死亡，导致飞机在高原地区坠毁，他自己也活不了。</p><p>那个臭小子八成是注意到了有人希望炸毁飞机同时跳伞脱身这一点，才故意不让飞机开出藏区。本杰明懊恼地想到。看来只能改变计划了。</p><p>其实乔瑟夫的心里还是十分忐忑的。当他翻遍地形图发现只有一处宽阔山麓上的湖泊直径可以勉强用作迫降地点的时候，他深深地吸了一口气。湖泊的东西走向是两处山峰，南面一个断崖，只有北面是山门能够进入，但湖泊的南北距离只有东西距离的三分之一，也就是说，他在进入这片三面环山的空域时要非常小心，既要避开山峰断崖，又要调整飞机姿势和飞行方向，还要考虑谷间的风对机身可能造成的影响。</p><p>“西撒……”他这时突然无比想念起那个意大利男人，“西撒……”他摩挲着那条已经染上了自己的血污的发带，仿佛握着西撒的手，“等我回去……”他打开了天花板上的放油阀门，又将襟翼放至30°，调整机身到11°下滑角，开始逐渐降低油门。</p><p>进入山门的过程如有神助，飞机在空中斡旋数周之后像一块巨大的冰划入冰凉的湖水，又如一只燕子掠过宛如一面巨大的镜子的水面，激起的涟漪与水花打碎了四周雪山的倒影。</p><p>飞机在水面迫降时的摩擦力实在是太小了，为了不让飞机冲出湖面太远撞上山体，他死命地将反推力刹车装置控制杆和气动刹车装置控制杆一推到底，然后在飞机最后滑出湖面的一瞬踩下机轮刹车系统的踏板。有惊无险，那架本来应该从香港飞往伦敦的波音777-300ER飞机此刻就像一只疲惫的鹰，稳稳当当地降落在了嘎隆拉山的天池之畔。</p><p>当乔瑟夫反应过来飞机已经安全地停在那个山间湖泊的东侧浅滩上的时候，已经浑身乏力了。</p><hr><h2 id="LOST-迷失"><a href="#LOST-迷失" class="headerlink" title="LOST 迷失"></a>LOST 迷失</h2><p>二月末、三月初的北半球还处于冬春交替之际，飞机迫降的西藏地区又是纬度与海拔双高的地方，机舱外的气温很低，甚至不到十摄氏度，冷冽的风夹带着几片从山顶刮落雪花呼啸而过，且氧气稀薄，第一次踏上这片土地的人会因为无法适应这里的环境而产生严重的高原反应。</p><p>本杰明·霍普金斯当然也不例外，可是为了找机会杀死独自提枪走出机舱勘探情况的乔瑟夫·乔斯达灭口，他还是在确认了白人空乘已经由于过于疲惫而昏睡过去之后，飞快地翻出了飞机上的手提式氧气瓶，然后带上自己的所有需要销毁的个人物品，冒着凌冽的寒风，摸了出去。</p><p>“老爷子你年纪都这么大了，就别跟出来捣乱了……”乔瑟夫跨立在天池一隅的溪流右侧，一肩扛着韦弗PKS冲锋枪，一手伸向一直慢慢吞吞跟在屁股后面的本杰明。</p><p>“你……说什么……”本杰明可没忘记自己耳背的人设，他连头都没抬，依旧深一脚、浅一脚，小心翼翼地走在乱石嶙峋的浅滩上。</p><p>“我说——”乔瑟夫看着远处的山峰已经快扯到太阳的裙子了，心下更是着急，嘴里自然也没多少有耐心的话，他深吸了口气，又咳了两声清了清嗓门，然后朝这个搞不清状况的迂腐老头子吼道，“老子必须在天黑之前找到一块有信号的高地通知救援队！你这个糟老头子赶过来添什么乱！要是再拖久一点一飞机的人就算没死在爆炸里，也要因为高原反应和极度寒冷窒息或者冻死了！！！”</p><p>本杰明突然觉得假装自己的听力有问题可能不是一个好主意，骤然升高的分贝对于一个因为有些许缺氧而开始耳鸣的人而言简直是个灾难，他明显感觉到自己的心跳有些失速，紧接着就是腿软和窒息——他不受控制地瘫坐在地。</p><p>“切，麻烦……”乔瑟夫见状捂住了自己的眼睛，“好吧好吧，上来吧，我背你。”他走过去蹲下身，示意那个麻烦的美国老头攀上他的背。</p><p>年轻真好。本杰明靠在乔瑟夫宽阔的背上大口喘气的时候这样想到，他愈发觉得自己倾尽一生的研究是如此的伟大，甚至开始期待起自己规划已久的崇高计划实现的那一刻。他忽然想起志同道合的好友恩斯腾——他崇高计划里第一枚开始主动转动的齿轮。如果不是因为乔瑟夫，恩斯腾的任务完成度本可以更高的，也不至于三年前惨死在伦敦的监狱里……</p><p>想到这里，本杰明的灰色眼睛里露出了一丝杀意，他紧紧盯着乔瑟夫的颈侧，其目光如同精密的X光机一般透过表层的皮肤，钻进细致的肌肉纹理，最终停留于被保护在脖颈深处的颈动脉上。多年从事生物医学工程工作的他知道，就在这附近，有一块小小的区域，只需要施加一定的力道几分钟，被袭击的人就有可能死于心脏骤停，而这个技术，他早已练到炉火纯青。杀死一个人，很多时候并不需要用任何工具。</p><p>“可恶，都爬到半山腰了，怎么还是没有信号……”乔瑟夫点开手机锁屏看着左上角“无信号”几个字一阵烦躁，“总不会真的要爬到山顶才有信号吧……”本就稀薄的空气，又加上还要背一个一米八十多的老头子，就算是天生就会波纹，且平时注意锻炼的乔瑟夫也有些扛不住了，他的呼吸变得有些紊乱。由于张口呼吸，冰冷的空气还没充分加热就涌入肺部，令本就超负荷运转的呼吸系统雪上加霜，乔瑟夫已经能感觉到胸腔内开始传来的钝痛了。</p><p>“你看右边那个悬崖……周围没有任何遮挡……说不定……”</p><p>“说不定那里会有信号！”乔瑟夫的眼睛亮了起来，从本杰明的角度看过去，正好可以看到即将落山的太阳的光映在那个男孩翠绿的眼睛里，像是在绿宝石上撒了一层金粉。</p><p>「伊丽莎白……你知道吗，你儿子的眼睛跟你的几乎一模一样。」</p><p>“哈……哈……嘿！还真有信号了！”乔瑟夫好不容易在太阳落山前攀上悬崖，激动得忘乎所以，两手一松，就把正在追忆往事的本杰明掉到了地上，“哦！抱歉！”。但他也没有更多的时间检查本杰明是否受伤，他还有更重要的事情要做——给救援队发送SOS的信号。</p><p>“坐标东经94°30’29.75”北纬29°27’41.23”……”JOJO回忆着当初在飞行员学校里学到的报险知识，然后按照飞行员手册的指示不停地向航空公司和中国救援队发出求救信号，“可恶！又没信号了！”他焦急地挠了挠头，“不知道那些家伙有没有收到我发的讯息……”</p><p>“放心吧，只要你能连上网，救援队的人就能够通过你的手机里的GPS定位找到你，相信我祖国的技术吧，年轻人。”本杰明总算是有些习惯了高原的环境，现在就算不用氧气面罩也能正常活动了。</p><p>“话是这么说没错……”JOJO有些尴尬地撅了噘嘴，然后故作掩饰地摸了摸自己的下巴，“嘛~反正我们也算是成功把求救信号放出去了。不过……美国的手机定位技术给我一种侵犯隐私的感觉。”</p><p>“人们总需要在生命和自由之间选择一个的。”本杰明笑了笑，“我们该回去了，要是太阳落山之前还没有赶回飞机，怕是要冻死在这里了。”</p><p>“恩，上来吧老头，我背你下去。”乔瑟夫又背对着他蹲下，那把韦弗PKS就静静地躺在他脚边，“没想到这一路上一个动物都没遇到，我本来怕遇上雪豹什么的还带上了枪防身，看来没啥用了。”</p><p>“真是太谢谢你了，现在还不放弃我这个糟老头子。”本杰明自然地趴上乔瑟夫的背，“辛苦你了，好孩子。”他的手指不经意地按上JOJO的颈侧。</p><p>“你大概没听过法国人的谚语吧老爷爷，”被人夸奖的时候JOJO总会显得特别客气，“‘如果青年人有经验，老年人有精力，世界将更美好’，嘿嘿，我的奶奶艾莉娜和史皮特瓦根那个老头可是我们家的宝贝哩！”</p><p>“你说的不错，假如能同时拥有青年人的精力和老年人的经验该是多么美好的事情啊……可惜人类这种生物从本质上就是不完美的……他们难以使这两件美好的事物并存不是吗？乔瑟夫·乔斯达？”他一边缓缓地说着，一边用力摁向乔瑟夫的颈动脉窦……</p><p>“你……”当JOJO发现不对的时候已经为时已晚，他的意识因为压迫颈动脉窦引起的心脏骤停而渐渐飘远——他翻了个白眼后瘫倒在地。</p><p>乔瑟夫被踹下了悬崖。</p><p>“西……撒……”恍惚间，他又见到了那个金发的天使向他伸出双手，他也挣扎着伸出自己的手。</p><p>「好奇怪……一点恐惧的感觉都没有……呵……不知道为什么……总觉得西撒那家伙在这种时候会及时抓住我的手呢……」</p><p>「你会抓住我的吧……西撒……」</p><p>“扑通！”他落进了水里，冰冷刺骨的雪水几乎在瞬间就剥夺了他的五感，但他的表情毫无痛苦，透过澄澈的冰泉，甚至可以看到他脸上挂着释然的微笑。</p><p>他拥住了他的天使。</p><ul><li></li></ul><p>本杰明站在狂风呼啸的悬崖上冷冷地看着乔瑟夫很快沉入水中消失不见，扣在扳机上的手指紧了又松，终于还是打消了再补几枪的念头。</p><p>乔瑟夫·乔斯达真的是个无比聪慧精明的孩子。如果不是利用了他的善良，恐怕自己也会跟那六个个冲自己来的A国特工一样，被这小子耍得团团转，在自以为运筹帷幄的下一刻，功败垂成——</p><p>而且飞机居然能在双盲的情况下成功在水面上迫降这是他没想到的。</p><p>“呵！应该说……不愧是前英国皇家王牌飞行员乔治的儿子吗。”本杰明冷哼一声，“要不是你这小子突然冒了出来，我的计划就不会被打破，我也不至于被困在这么一个鸟不拉屎的地方。”</p><p>他说着摘下了灰白的假发，然后用手指扣了扣自己的脸颊边缘，很快，一张皱巴巴的人脸就被撕了下来——不过一眨眼功夫，原本已逾花甲之年的老头变成了一个不过而立的青年！</p><p>“不过目前的事态发展也还算是在掌控之中。”本杰明，不，现在应该是亚伦·沃森自言自语地说道，他麻利地从随身携带的手提包里翻出简易降落伞包和本杰明·霍普金斯的相关身份证明，接着脱下身上的西装大衣，换上年轻人才穿的时髦夹克，然后把这些东西跟那把沉重的韦弗PKS冲锋枪包在一起后扔进悬崖下的天池里。获得返老还童的能力之后，原本的身份对他而言反而是枷锁，本杰明无意参与进A国政客那些幼稚且无趣的党爭当中。因此他从一开始得知左派高层史密斯可能派人在飞机上劫持他，并抢夺他手上的病毒株和疫苗的时候，就已经制定好了这个金蝉脱壳的计划。</p><p>“永别了，乔瑟夫·乔斯达。”亚伦捡起乔瑟夫落在地上的手机，习惯性地打开屏幕看了一眼，又出现信号了，“你小子的运气可真不赖啊，就让我利用一下你这个英雄的好运吧。”他笑了笑，然后打算把手机扔向离案发地点更远的山头上。就在手机脱手的瞬间，因为他不经意间按到了音量键和屏幕上的继续播放，一个陌生男人的声音传了出来——</p><p>“我有个惊喜给你，等你回来，我们结婚吧……”那是乔瑟夫上飞机的时候没有来得及听完的语音消息——来自西撒的求婚。</p><p>“呵，还想着结婚，不如一起去天堂好了。”他想起当年看到伊丽莎白手中捧着的一束娇艳欲滴的红玫瑰和她绯红的两颊与羞涩的点头，以及那束从自己手中滑落的、最终进了垃圾桶的纯洁的白百合。他诅咒过那个女人和她的丈夫，他希望他们不得好死，当然他确实也是这么做了——他暗中将自己新研制的致命病毒投入了乔治的饮食当中，剥夺了这个刚刚当上父亲、还沉浸在幸福的喜悦当中的男人年轻的生命。并在伊丽莎白冲进研究室负气质问自己的时候，对她喷洒乙醚后注射了SPRING-Ⅰ型病毒，令她成为了自己伟大计划的第一只小白鼠。</p><p>不知道他们在天堂遇到自己的儿子时会是怎么样一副表情。亚伦想象着伊丽莎白那张年轻美丽的脸上露出的悲痛神情，快乐地笑出了声。</p><ul><li></li></ul><p>亚伦再次回到机舱里的时候，机上的乘客全部都还在沉睡。</p><p>那些家伙真是下了十足的药量啊，连飞机迫降时的剧烈颠簸都没有震醒一个人，若不是自己一开始就知道这些人的计划而打算将计就计，大概也会中招了。他这样想着，踢了一脚被绑在地上的男人。</p><p>为了不让黑匣子捕捉到自己的话，他伏在这个男人耳边低语，“不知道乔瑟夫是用什么方法把你们几个毫发无伤地放倒的，但是为了不让你们暴露我的身份，我只好送你们去见上帝了。”随后他将自己的外套反穿，并用毛毯挡住自己的衣物，接着捡起安娜的洛可可-43……</p><p>待一切准备就绪，他解开绑着这些人的绳子，对着除了安娜和被自己人一枪爆头的非裔空乘之外的每个特工的要害来了几发——伪装成他们内部产生分歧自相残杀的样子。</p><p>“永别了，安娜·林奈，恩斯腾的好女儿。上去以后帮我跟你爸爸问个好。”他喃喃地说着，温柔的语调像是一个长辈在哄孩子睡觉。可他手上的动作却完全不是这么回事——他把枪塞回安娜的手中，又将她持枪的手掰到其太阳穴的位置，扣下了扳机。一个杀光同伙之后，自杀谢罪的劫机分子，多么有意思的剧情。</p><p>还有那两个在之前混战中不幸感染上自己随身携带的致命病毒的无辜乘客的尸体也需要被处理掉，不能让他们身上的高浓缩伪疫苗在法医鉴定时被发现，这会使得自己的计划被完全打乱。亚伦这样想到，然而飞机上并没有任何能够点火的东西，这也让他没有办法完全销毁这两具尸体。</p><p>亚伦不爽地啧了一声，要是按照他原本的计划，这一飞机的人都会死在天上，所有的证据都会被销毁得干干净净，怎么可能还会出现这种纰漏，这都要怪乔瑟夫那个小子掺和了进来。</p><p>可这个地方不比刚才那处悬崖，这里离迫降地点实在是太近了，水中抛尸显然不是一个明智的想法，不如……</p><p>他在休息了半小时恢复体力以后，从飞机的残骸上掰下一根金属棍子，跑到天池浅滩的尽头挖了个大坑，然后把两具尸体从水里拖过去扔进坑里填上土。</p><p>「幸亏已经把乔瑟夫那小子干掉了。」亚伦拖着筋疲力尽的身体回到机舱里的时候这么想到，「要是放任这个不按套路出牌的臭小子掺和进来……」他在提出这个假设之后，甚至可以预见到自己的计划被乔瑟夫彻底破坏的未来。</p><ul><li></li></ul><p>冰天雪地，狂风裹挟着还未化冰的雪花横扫雪原。</p><p>有着一头璀璨金发的青年正趴在雪原尽头的一处悬崖边上，他的右手上握着一根冰锥，不，确切地说，是一根由无数冰锥连缀起来的冰绳。</p><p>“这里是哪里？”西撒的意识忽然醒来，他望着崖下深不见底的深渊，除了这跟古怪的冰锥连缀起来的冰绳以外，什么都看不见。</p><p>“有什么东西在下面吗？”他想要提一下自己的右臂，却发现那根冰绳无比沉重，“啊！”冰锥开始慢慢扩张，甚至已经冻住了他的手掌。锥心的刺痛，从他与冰锥接触的地方传来。</p><p>“可恶……”他想要放开自己的手，以阻止其被冰锥进一步侵蚀，可刚起了这个念头，他的心却立马痛了起来，甚至超过了掌心的刺痛，“冰绳的另一端……是JOJO！”他忽然意识到了这一点。</p><p>“JOJO——”他趴在崖边喊着那人的名字。可除了他自己的回声和呼啸的狂风之外，没有任何回音。</p><p>“他肯定在这下面！”西撒心口的疼痛更甚，他能感应到自己日思夜想的那人就被困在崖下，“我马上拉你上来——”他说着毫不犹豫地伸出左手，开始死命地向上拽冰绳。</p><p>双手一接触到冰绳，其表面马上就凝成了一层薄薄的霜。每次松开手，冰绳都会撕下西撒手掌表面的一层皮肉。接着鲜血涌出，接触到冰绳，在逐渐顺着冰绳流下去的时候冻成粉色的冰壳。</p><p>一米……两米……三十米……七十米……</p><p>那根冰绳仿佛没有尽头，西撒的双手也早就在不断地拉动冰绳的期间，被剥光了掌心的血肉而露出了白骨。</p><p>“JOJO……JOJO……JOJO……”他不断地喊着那人的名字，他知道那人就在下面，只要自己把这跟冰绳全拉上来，就能救JOJO。</p><p>“JOJO……JOJO……JOJO……”他的声音早就嘶哑，喉咙也已经肿痛出血，可他觉得，他必须喊着JOJO的名字才行，不然他的JOJO可能不知道冰绳的这一头是自己在拉他上来。</p><p>他就像是一个冰冷的机器一直重复着同一个动作，像一台复读机只会呼喊爱人的名字，可他的心是急切而火热的，他的每一个动作，每一次呼喊都让他觉得自己离JOJO又近了一点，哪怕只有一点点。</p><p>他丝毫没有觉得累。就像当初JOJO得肺炎的时候，西撒打横抱着他跑了这么多路一样——西撒在JOJO需要他的时候总是拥有无穷无尽的力量。</p><p>手上的重量变轻了，这引起了西撒的警觉。他又加快了拉动冰绳的速度，终于，冰绳的下半段被生生拽出了黑暗——</p><p>可那里空空如也。</p><p>冰绳上的冰锥因为失去了一半的波纹能量而纷纷脱离坠落，西撒慌忙用手上的一小段冰绳去连缀，可那段冰绳也开始崩坏了。最后西撒只剩下了抓在两只手里的两根冰锥。</p><p>“JOJO———————————————”</p><p>他绝望地仰天长啸，奔涌而来的雪浪覆盖了他渺小的身躯……</p><ul><li></li></ul><p>“……JOJO……JOJO……JOJO！”西撒腾地从救援队营地帐篷里的睡袋里坐起来，害得他头上的冰敷袋因此落下，跟大地来了个亲密接触。</p><p>“你醒了，小伙子。”说话的是救援队的队长陈国富，他也是整个救援队里英文说得最溜的一个，因此，跟外籍救援专家和志愿者打交道的任务，就落到了他的头上。</p><p>“原来是梦……”西撒缓了好一会儿才回过神，“我已经没事了，谢谢陈队长。”</p><p>“昨天晚上你突然发高烧晕倒可吓了我一跳，毕竟这里是藏区，对普通人来说一个小小的感冒都可能会丢命。还好后来连夜赶过来的老藏医给你重新包扎了伤口，又喂了药，现在总算退烧了。不过你手上的冻伤有点发炎了，不能继续参与救援任务了，正好你也休息一段时间，这几天你也太拼了……再这么拼下去，失踪的那几个人还没找到，你自己倒是要先倒下了。”</p><p>“……可我不能休息，JOJO他还在等我。”西撒强撑着想要站起来，可是高烧和缺氧带来的眩晕又把他拖回睡袋里。</p><p>“唉……”陈国富叹了口气，虽说他一开始不是很能接受同性恋这回事，可西撒这几日在救援队里的所作所为他都看在眼里，平心而论，假如是自己老婆出了这档子事儿，自己可能都不一定做得到这个小伙子的十分之一。</p><p>“我也能理解你的心情……可是已经过去四天了……”黄金救援时间早就过了，而且，当他们第二天清晨赶到飞机失事地点的时候，机上已经有六十多名乘客死于高原反应，在多年从事救援任务的陈国富心里，四名失踪人员的生还可能性已经几乎为零了，“乔瑟夫·乔斯达是个英雄……你也是……”他不知道还能说什么安慰这个爽朗的意大利小伙子，最终只能拍了拍他的肩膀。</p><p>“……”西撒何尝不明白这一点，可是他要如何接受呢？从通过加入SPW财团的国际援助志愿者踏上中国藏地的那一刻起，他就没有再喊过一次JOJO——他生怕自己听不到那家伙的回应。</p><p>回想起自己在梦里喊这JOJO的名字直到声嘶力竭，而最后却什么都没有抓住。他戚然地笑了，一滴泪从他的眼角滑落，可他的双手缠满了绷带，他连用手捂住自己的脸痛哭一场都做不到。</p><p>“我终于明白为什么在我没有回应你的时候，你会那么紧张甚至生气了，JOJO。”</p><p>那是只有经历过失去的人才会拥有的PTSD。</p><hr><h2 id="MORTGAGE-抵押"><a href="#MORTGAGE-抵押" class="headerlink" title="MORTGAGE 抵押"></a>MORTGAGE 抵押</h2><p>墨脱嘎隆拉雪山山口的公路蜿蜒崎岖，如同一条虬龙盘踞在绵延无尽、层峦叠嶂的冰川雪谷之中。</p><p>从飞机失事的地方赶到曾经的中国高原孤岛墨脱，要穿过嘎隆拉雪山底部的隧道。虽说近几年该路段已经建设了四级公路，但由于较为狭窄、且次生灾害众多，每年都要等到四月份才允许通车。且由于尚未建成柏油马路，涉水路段砾石又多又高，这条公路更是只有越野车这种底盘较高的车辆才能通行。</p><p>西撒坐在救援队越野车的副驾驶座上，沉重的头颅贴着震动的车玻璃。一路的颠簸令本来就低烧未退的他，感到更加眩晕了。</p><p>驾驶座上的陈国富看了这个青年人一眼，心疼地叹了口气……</p><ul><li></li></ul><p>刚接到墨脱派出所的电话时，陈国富十分高兴——以他的经验来看，本以为应该已经死亡的失踪乘客乔瑟夫·乔斯达还活着！且现在就在墨脱本地的藏医院就医。</p><p>但这份喜悦并没有持续多久。接下来的一通电话，又报告了一个令人沮丧的消息——乔瑟夫的病情不知为何急剧恶化，需要尽快转到大医院进行专业救治。</p><p>原本救援队打算派专业的直升机过去接人，可当地三月初的气候变化太快，还没等直升机从林芝机场起飞，天上就飘起了雪，接着便是烈如刀割的狂风。当西撒得知JOJO生还的消息，而急急忙忙从营地的帐篷里出来的时候，觉得自己好像被一个技艺低劣的杂技人扔了一手的飞刀，且那些飞刀直冲面门，看来那杂技人根本没想过要当人体描边大师。</p><p>他下意识地闭上眼睛，不知道是身体还是灵魂的记忆里，记录过类似的情况——烈风、刀割，身体被割裂、被撕碎，然后就是血……</p><p>西撒并不害怕这些，他只是觉得每次想起这些的时候，心里总是空落落的，好像自己有什么事情没有完成一样。死亡并不可怕，他想，可怕的是死的毫无价值，就算自己的路走到了尽头，但只要把那个人送到了生的彼岸，就够了。</p><p>“JOJO……”他捂着自己的心口，那颗炽热的心在他的胸腔里有力而雀跃地鼓动着，他熟悉这种感觉，这是每当他要见到阔别几个月之后的JOJO之前都会体验的过程。</p><p>“陈队长，让我跟车队一起去吧。”西撒强撑着走到了即将出发的越野车队边上，狂风撕扯着他的一头因为躺在睡袋里过久而乱得如同鸡窝的金发。他的脸色有些惨白，但精神看上去还不错。</p><p>“不行，太危险了。”陈国富出于安全考虑拒绝了西撒的提议，“而且你的身体还没恢复，你还是留在营地，等我们把他带回来吧。”</p><p>“让我去吧……”西撒诚恳地请求着，“JOJO需要我。我能照顾好自己的，也能帮上你们的忙。”</p><p>西撒身上不可思议的神奇力量确实在救援行动中帮了救援队不少忙，也及时挽救了不少乘客的生命，这让陈国富未免有些心动。可他不能一直依赖这个几乎透支了所有体力的青年，何况西撒仅仅只是一个志愿者，他没有义务要为了救援行动冒生命危险，“我不能一直让老实人吃亏，孩子。”他拍了拍西撒的肩膀，“你该休息了。”</p><p>“可现在等待救援的是老实人的爱人，这不是吃亏，先生，我恨不得能飞过去见他。我答应你，先生，我会在路上做充分的休息，不会拖你们的后腿。求求您，求求您，让我跟你们一起去吧……”意大利人情绪激动时总会添上各种各样的手势来表达自己的强烈情感，西撒也不例外，他的双手放在体前的自然位置，晃动着手腕，来强调自己的观点。</p><p>虽然陈国富还是没能理会在那简单的手势当中所包含的深层意义——他甚至还以为是西撒的双手受伤才导致如此举动——但他依然感受到了这个青年人强烈的感情，终于点头同意了。</p><ul><li></li></ul><p>格宁玛一手握着乔瑟夫·乔斯达的左手，一手不停地转动刻有六字大明咒的转经轮为他祈祷。她能够感受到这个小伙子的病情恶化并非是身体上的原因，他的伤早已大幅好转，以她六十多年的从医经验来看，他早就应该恢复自主意识了。</p><p>可现实却并非如此。</p><p>扎西今天早上来看望乔瑟夫的时候，发现他的左手已经冰冷了。这让热心的藏族小伙子吓了一跳，慌忙去探乔瑟夫的呼吸与脉搏，“还好，还好，这家伙的呼吸和心跳没停……格宁玛！格宁玛大师！”他冲了出去，“那个家伙的状况不太妙！”</p><p>正在制作藏药的格宁玛闻言放下手中的活，迤迤然走了进来，可当她看到乔瑟夫的一刻，脸上淡然恬静的表情立马蒙上了一层阴云。“这孩子是怎么了？”她加快了脚步走到乔瑟夫床前，用手附上青年的额头，“他的灵魂依旧不完整，而且看起来帮他修复灵魂的某人的本体状态不太好。”</p><p>“您有什么办法能帮上忙吗？”扎西紧张地问道，他刚刚才通知了救援队乔瑟夫·乔斯达生还的情况，他可不希望等救援队赶过来的时候接回去的是一具冰冷的尸体。</p><p>“只有在无量世间与他有甚深渊源的灵魂才能够帮助他，孩子。我们是没有办法的。”格宁玛摇了摇头，她能够看到青年的身体上缠绕着紫色的荆棘——那是在他体内的两个灵魂凝成的结晶——但那荆棘正在以肉眼可见的速度快速枯萎。若是等到荆棘全部枯萎，这个年轻人的生命也就走到了尽头。“只能希望那个将灵魂共享给他的好心人能够平安无事吧……”她双手合十如此祈祷。</p><ul><li></li></ul><p>而此时的乔瑟夫则陷入自己记忆的迷宫当中——</p><p>「这里是哪里？」乔瑟夫穿着病号服从病床上醒来，好奇地环视一周，他的口鼻上带着氧气面罩，手上吊着点滴，躯干上导联着心电监护仪。</p><p>「不是吧……」他拼命想着从病床上坐起来，却发现自己的双手都被绑在病床两侧的扶手上，而且自己的身体很重，怎么也使不上劲儿，「现在医院里治病都这么不人道了吗？为什么要绑一个病人？难道是塞尔焦（意大利神经学家）的‘换头实验’要在人类身上施行了吗？」他试着挣了挣双腿……</p><p>「OMG！！！！！！！」他尖叫道。他剧烈的动作扯到了下体连着导尿管，这让他感到十分震惊与羞耻……呃，还有点痛。</p><p>「这到底是什么鬼地方！！！」他恼恨地吼道。可是病床周围的人却置若罔闻，他们只是自顾自地交谈、吵闹、哭泣……</p><p>“哦！爸爸！我知道你现在心里很痛苦……可承太郎和徐伦……呜呜呜……”一个金发碧眼的老妇人坐在床边向他哭诉，到最后甚至伏在了他的身上不停流泪。</p><p>「喂喂喂……老奶奶！不要随便认爹！我才二十一岁，可没有一个能当奶奶的女儿！」乔瑟夫虽然嘴上这么说着，但是不知道是不是被老妇人痛失爱子与孙女的悲伤所触动，竟也生出一些哀恸来，「唉，算了，反正现在我说什么这家伙也听不到。」他叹了口气，尽可能地伸长手，像个真正的父亲那样轻抚那老妇人的金色鬈发。</p><p>「可惜我没有生孩子的功能，不然我跟西撒的女儿应该也会是金发碧眼的吧……」这么一想，他忽然又有些忧伤起来，西撒是那样向往组建一个温馨的大家庭，可是因为自己，那家伙的愿望恐怕永远不可能实现了，「要是我是个女的该多好。」乔瑟夫难得丧丧地想。</p><p>“请节哀，荷莉姐……”乔瑟夫这才注意到金发老妇人旁边还站着一个看上去应该是亚洲人的美丽少女，她眼角的泪痕还未擦干，才刚说了一句，便又哽住了，大大的眼睛里噙满了泪水。</p><p>「呀嘞呀嘞，让这么可爱的小姐哭泣可不是绅士所为啊，要是被西撒那家伙知道了，又要嘲笑我了。」乔瑟夫叹了口气，向她招了招手表示安慰。</p><p>“爸爸！呜呜呜……”黑发少女也扑进了乔瑟夫的怀里放声大哭。</p><p>「什喵？！！！！」乔瑟夫不知道自己的三观已经碎了几次了，一个七十岁的老太婆和一个看起来不过十来岁的小姑娘一起叫自己父亲！「我到底什么时候突然冒出来了这么多孩子？！！！！」</p><p>“你们别哭了……”靠在床边的、看起来大概三十多岁的日本男人忍不住开腔，“再哭，老头子可就要顶不住了……”他的声音有些沙哑，乔瑟夫听出这家伙八成也刚刚才哭过。</p><p>「这家伙装模作样的，嘿，还跟年轻时的我有点像。」乔瑟夫打量着那个日本男人心里想到，「不过抢走我在女士面前的风头这点让我很不爽，要不是我现在动不了，一定要捉弄这小子一番。」</p><p>“对不起，老爷子。要是我当初跟承太郎先生一起去就好了……”那个日本男人，这样说道。</p><p>「果然……」乔瑟夫已经见怪不怪了，天知道自己现在占据的这具身体的主人是个什么样的传奇人物，居然能同时拥有下至十几岁，上至七十多岁的儿女……可能跟某“没有人比我更懂”的推特治国的总统有的一拼？</p><p>「不过我要怎么回去啊……西撒那家伙现在肯定急死了。」乔瑟夫心想，「是不是只要这个身体死了我就能回到原来的地方去了？」</p><p>「不，你现在还不能离开。」金发的天使忽然出现在他的眼前，当然，其他人看不到他。</p><p>「为什么！？」</p><p>「你已经死过一次了。」那个天使这样说道，「为了救你，我跟死神争夺你的灵魂，虽然最后灵魂被抢回来了，但你的灵魂还是在争抢的过程中受到了不小的损伤。」</p><p>「你这个傻瓜……」乔瑟夫看着天使空荡荡的白袍鼻头一酸，「别以为我不知道你用自己的灵魂帮我修补了大部分的缺口。」</p><p>「但还是不够……」天使并不在意乔瑟夫的出言不逊，「被死神镰刀收割过的灵魂一直在崩坏，我修复的速度，跟不上灵魂崩坏的速度……所以，我把你带到了这里，JOJO。这个世界的时间流逝在不断加快，可以填补我在修补速度上的不足。」</p><p>「可是跨越时空是需要能量的！」乔瑟夫看着天使的脸正在逐渐变得透明，「每次……每次都是这样！自说自话的家伙！到了这种时候还要耍帅！我不值得你那么做！」</p><p>「这跟值不值得没有关系，JOJO，只是因为我愿意……」天使笑了，一如阳光照亮了威斯敏斯特大教堂。</p><p>「傻瓜……」乔瑟夫抓住天使遗落的白袍，眼泪止不住地往外奔涌，「传说中酒保将眼泪抹在爱尔兰咖啡的杯缘抹了一圈，是希望让心爱的姑娘品尝到爱与思念发酵的味道……现在我要把眼泪抹在你的灵魂上，让你尝尝我心中悲恸与哀伤的味道……」</p><p>眼泪滴落在白袍上消失不见，倏而发出一道白色的光吞没周围的一切。</p><p>「该回去了，JOJO……」消失的天使的声音再度出现，「谢谢你，用记忆保留了我的灵魂……但只有等我的灵魂恢复原来的样子，你的记忆才会恢复……这可能会给另一个我带去一些麻烦，希望他能包含……」</p><ul><li></li></ul><p>光芒消退，乔瑟夫眼里倒映出西撒憔悴担忧的脸。</p><p>“你……你是我的老朋友西撒！”他高兴地抱了上去。“没想到还能再在天堂见到你，真是太好了！”</p><p>“……你在说什么傻话？”西撒紧紧拥着还算全须全尾的乔瑟夫，终于安下心来。「感谢耶和华！你还活着，真是太好了……」</p><p>“呃……西撒你抱得太紧了啦，我一把老骨头都要散架了……所以为什么灵魂也会有疼痛感啊！”乔瑟夫捶着西撒的背抱怨道。</p><p>“都说了，你还没死啦，你这个强运加身的家伙！”西撒终于松开手揉了揉JOJO的头发，那蓬松的、有些刺手的手感让他眷恋不已，如果不是顾虑到旁边的中国友人由于文化差异可能无法接受，他早就吻上JOJO的唇了。</p><p>“我还没死？我明明记得我已经跟荷莉他们道别了啊！承太郎呢？还有徐伦，我外孙和曾外孙女应该比我更早上来才对，哦，对了，还有阿布都鲁、伊奇和花京院，我上次上来的时候就跟你介绍过的，你没看到他们吗？”乔瑟夫闻言露出一副惊讶的表情，随后便焦急地打量四周，“总不会是我走错地方了了吧，可西撒你明明就在阿。”</p><p>“JO~JO~~~”西撒每次用这个语调讲话的时候都会做出意大利的传统手势——掌心朝上，两手五指攒于一点，然后上下挥舞（表示质问、威胁）——“你这家伙还要玩到什么时候！？你要是再这么没个正型，我就要上‘吻刑’给你制裁了。”</p><p>“……冷静……冷静，西撒。”乔瑟夫看着昔日的友人突然凑得那么近，下意识地抬起双手推拒。开玩笑，想到西撒作为意大利人热情奔放的性格，还有记忆中，他聊上两三句就能俘获女性双唇的超强被动技能，乔瑟夫完全有理由相信这个男人在自己放弃抵抗的一瞬间会突然亲上来，搞个“吻刑”制裁。“年轻的时候打打闹闹也就算了，现在老夫都一把年纪了，总归还是要点脸皮的，就不奉陪了。”</p><p>“你还没玩够是吗……”西撒无奈地摆摆手，他已经有些体力不支了，“算了，你没事了就好……我先睡会，等我醒了再收拾你。”话音未落，他眼前一黑，扑倒在乔瑟夫的身上睡了过去——</p><p>他一路跟着车队冒着骤然而至的风雪赶到这里，身上的低烧依旧不退，耳朵里嗡嗡地响，不知道是灌了风还是因为过于疲惫和高原地区的低气压才造成了耳鸣。刚刚赶到的时候，现在这个扯皮耍宝的家伙还浑身冰凉呼吸微弱，可当西撒冲到他身边，捧起他的手贴上自己冰冷的脸之后，原本生命垂危的乔瑟夫居然奇迹般地开始好转。</p><p>“真是奇迹！感谢慈悲绿度母的庇佑，他的灵魂居然修复了！”格宁玛那时又探了探乔瑟夫的额头后，这样说道。接着她感激地转向西撒，想要谢谢这个远道而来的年轻人，但当她正眼看到西撒之后，慈祥的笑容就凝固在了脸上。</p><p>“孩子……你……这么做值得吗？”这个金发的白人青年体内只有一半的灵魂，而另一半，正在病床上这个昏迷不醒的年轻人体内——只有一半灵魂的他永远只能随着另一半灵魂的所有者轮回转世，且无法前往净土获得解脱。</p><p>「值得，且愿意。」乔瑟夫身上的那一半西撒的灵魂这样回复道。</p><p>“当然值得，我绝对不能失去他。”西撒的另一半灵魂用他现在的肉身回复道。</p><p>「不论是朋友也好、兄弟也好、恋人也好……我认定的都只有他一个……或许别人会被他表面的吊儿郎当、不修边幅所欺骗。可是我知道，他的放浪形骸之下那高贵而又自尊的灵魂、以及善良温暖的心。」</p><p>西撒的绿眼睛里充满了柔情，他注视着乔瑟夫略有些苍白的脸，“如果哪一天死亡真的把我们分开，我希望他能连着我的那一份继续活下去，开开心心地走完精彩纷呈的一生……而我则会一直陪伴着他，守护着他。”</p><hr><h2 id="NECESSITY-不可避免"><a href="#NECESSITY-不可避免" class="headerlink" title="NECESSITY 不可避免"></a>NECESSITY 不可避免</h2><p>西撒就这样睡了整整一天一夜。</p><p>大约是得知JOJO平安的消息令他悬在心头一个星期的大石头终于放下了，这一觉他睡得十分安稳，都没有做梦。</p><p>陈国富在昨天中午接到气象局暴雪的警报的时候，就通知营地的人撤退了，而他们几个也因为大雪封道，暂时被困在墨脱城里回不去。现在原本需要他们救助的对象乔瑟夫·乔斯达，看起来也好转了，于是陈国富索性就接受了格宁玛的好意，让队员们在藏医院的空病房里好好地睡上一觉，聊作修整。</p><p>年轻人的体力恢复得极快，他们修整完毕，还自告奋勇地帮格宁玛做完了医院当天的杂务。</p><p>窗外风雪呼号，天色暗沉，可室内却宁静温暖，救援队的几个成员围坐在炉边，一边烤着手脚取暖，一边喝着扎西准备的酥油茶闲谈。</p><p>“唉……我说那意大利小哥真的惨。”</p><p>“谁说不是呢？那么拼命结果换来这么一个结果。”</p><p>“失忆什么的我只在狗血电视剧里看过，谁知道现实里真的有啊……”</p><p>“最瘆得慌的是……他那恋人看起来并非是失忆，倒像是被什么东西上身了。”</p><p>“要这事儿搁我头上我可顶不住……”</p><p>“不知道陈队到时候要怎么跟他解释……”</p><p>“为着这事儿，格宁玛大师都冒雪去请她的师傅洛绒登巴出山了。”扎西捧着一杯热水挤进队员们围成的圆当中，“说起来，你们给我讲讲呗，那两个外国人的事儿？”</p><p>“嘿，没想到你小子看起来这么老实的人还挺八卦！不过这个说来就话长了，我们几个外语水平也不怎么样，很多都是听陈队长说起的时候听了几耳朵。我跟你说……”</p><ul><li></li></ul><p>“什喵！！！”躺在西撒邻床上的乔瑟夫听完陈国富对于他们两个关系的描述之后双手捧脸发出一声诧异的惊叫，“你说我跟他是……那种关系？！”他说着看了一眼旁边沉沉睡去的西撒，露出一副难以置信的表情。</p><p>“是啊，西撒他就是这么跟我说的。乔瑟夫·乔斯达，是他的恋人。”陈国富揉了揉被高分贝噪音蹂躏的耳朵，接着说道，“你要是不相信，等他醒了你再问他好了。”</p><p>“天哪！一觉醒过来发现自己没死还返老还童这件事情已经够令人震惊了，结果后面居然接着已经牺牲的昔日挚友变成如今的恋人的这种戏码，双重打击！还是同性！！！三重螺旋冲击！！！！要不是我现在的身体恢复了年轻时的状态，估计我之前那副老骨头，现在已经被吓得又要嗝屁了！！！！！”乔瑟夫抓着自己的头发一顿薅，可惜这并没有什么用，他不可能从这看起来荒诞不经的世界里脱离出去。</p><p>“所以这中间究竟发生了什么？幻觉？替身攻击？等等，这个世界有替身吗？”他说着尝试召唤自己的替身，“隐者之紫！”紫色的荆棘应声而现，而且因为乔瑟夫现在正处于生命力和精神最最旺盛的阶段，荆棘上甚至长出了花苞，不一会又绽放出香槟色的玫瑰（花语：我只钟情你一个），“喔！居然还会开花……不知道能力上有没有什么变化……哦不，重点不是这个！”乔瑟夫转过头，恰好对上一头问号的陈国富看傻子一般的目光。</p><p>「幸好，这家伙看起来不是替身使者。」乔瑟夫在心里松了口气。</p><p>「为什么西撒那种好男人会看上这么一个脑子里缺根筋的家伙……」陈国富则觉得自己年纪大了，看不懂了。</p><p>所以西撒醒过来的时候，正好撞上两人尴尬地大眼瞪小眼。</p><p>“你们两个在干嘛？”西撒揉了揉因为睡了太久而感到有些黏腻干涩的眼睛，“谁送了这么多玫瑰花过来？”</p><p>“哟！西撒你醒了……你居然能看到花？”</p><p>“喔，对啊，这么大一簇香槟玫瑰我怎么会看不见。话说JOJO你坐在这些花中间不觉得扎吗？”西撒活动了一下肩颈，头晕的感觉已经没有了，烧也退了，现在浑身都轻松活泛得很。他又动了动手指，在自己身上的神秘力量和格宁玛特制的藏药的联合作用下，之前的冻伤也好得七七八八了，“你等着，我这就过去把你抱出来。”他轻巧利落地翻下床，朝乔瑟夫走去。</p><p>“等……等！”乔瑟夫这才反应过来自己跟西撒还没好好解释过，在现在的西撒眼中，自己还是他的恋人，“我有些话要对你说。”他说着撤了替身，只剩西撒惊愕地看着簇拥着JOJO的玫瑰消失在空中，忙伸手去抓，却什么也没有抓到。</p><p>“你在变什么戏法，JOJO？”西撒有些不快地抱着胸，“看起来你已经恢复活力了呢。”</p><p>陈国富看着西撒的反应一度怀疑自己的眼睛或者精神之中至少有一个出了问题，为了自己的身心健康考虑，他觉得自己现在不应该再搅合在这些诡异蹊跷的事儿里了。于是他跟西撒和JOJO打了个招呼就撤了出去。年轻人的事情就应该交给他们自己去解决，他想。此时，陈国富已经完全忘记了乔瑟夫之前说过他其实已经91岁的这件事情。</p><p>“我有很重要的事情跟你说，西撒。”这大概是西撒见到乔瑟夫以来第一次看到他脸上露出这么严肃的表情，那看起来有些违和，以至于令他想笑。</p><p>“噗……这不像你，JOJO。我还是习惯你嬉皮笑脸的样子……”他走过去搂住乔瑟夫的肩膀，乔瑟夫没有拒绝，他跟西撒本来就是勾肩搭背的好友，但也仅止于此。</p><p>“对，对，就是这样。你也意识到了吧，西撒。你说我不像乔瑟夫，或者说，我不像你认识的乔瑟夫……这是对的。”乔瑟夫试着把复杂的问题简单讲清楚。</p><p>“我不明白你在说什么，JOJO。”西撒有些疑惑地看着自己再熟悉不过的脸，“我只是觉得你有些怪怪的。”</p><p>“没错，因为你是最了解‘他’的人，所以你很敏锐地看出了，我跟‘他’的不同。简单来说，我不是你认识的乔瑟夫。”</p><p>“哈哈哈哈哈，JOJO你在说什么傻话，你明明都还记得我，却说自己不是我认识的乔瑟夫？哈哈哈哈哈……”</p><p>“我没骗你，一定要说的话，我应该是另一个时空的乔瑟夫？或者是你的乔瑟夫的前世？之类的东西……不知道发生了什么，我机缘巧合进入了这个躯体……”</p><p>“下次编故事记得编一些写实一点的，我的JOJO……”西撒打断了乔瑟夫的喋喋不休，然后不由分说地掰过他的脑袋，吻上他的唇。</p><p>“唔唔——！”心理年龄已经九十一岁的乔瑟夫爷爷吓了一跳，因为记忆跟身体还没有完全同步，所以乔瑟夫的反应速度还是保持在九十多岁的迟缓状态里——他根本反应不过来要推开西撒。</p><p>说实话，跟西撒接吻的感觉并不赖，乔瑟夫一直都知道西撒是一个吻技高超的花花公子，第一次见到西撒的时候他就深刻地意识到了这一点。</p><p>「可恶，我老头子修炼了一辈子的吻技居然还是比不过这个二十出头的毛头小子！」乔瑟夫在心里暗暗不爽，他年轻的时候就喜欢跟西撒竞争，虽然出发点是因为西撒给他留下的第一印象实在不怎么样，导致在任何事情上他都不愿意输给这个装腔作势的小子，包括吻技。</p><p>「我就不信了……今天豁出去老脸也要赢下这一次！」乔瑟夫心中拿定主意以后便主动搂住西撒的脖子，并用身高上的优势制造一种居高临下的气势，甚至主动张开嘴，企图把西撒正在他的唇间攻城略地的舌怼回原本的阵地，借机一举扭转攻势。</p><p>不过现实很快就告诉他，吻技这种东西跟年龄是没有正相关的，他用漫长的上辈子积攒的那点女人缘所换取的吻技，在西撒这种天赋异禀的神级选手面前根本不够看。意大利青年不会放过任何机会，他抓住乔瑟夫微微松口的一瞬，就驱使自己灵巧的舌突入他了的牙关。</p><p>他们是相处多年的恋人，西撒对乔瑟夫身体上的每一处敏感都无比熟悉——他知道当自己的舌舔过乔瑟夫的哪一处牙龈，会令他浑身酥痒轻颤；他知道当自己用牙尖轻磨乔瑟夫的舌尖的时候，会刺激到他的唾液腺，从而使他分泌出更多的津液；他知道自己吮吸乔瑟夫的下唇珠时，会令他呼吸急促心跳加速……</p><p>“哦！哦！够了！够了……”乔瑟夫在西撒的全面攻势下终于缴械投降，不过再不投降也不行了——西撒的手已经伸进他的衣服下摆开始四处点火，他在这样猛烈的攻势下实在招架不住起了反应。好吧，起反应才是正常的，因为这具躯体关于性的肌肉记忆本就是眼前的这个男人塑造起来的，而且这是二十岁的男性的身体，正是性冲动最活跃的时期。</p><p>一吻终了，乔瑟夫大口呼吸着新鲜空气，他突然有点体会到高原反应的味道了。“我认输，我认输……你这个花花公子，比当年更厉害了，哈……哈……”他推开西撒，用手背猛擦因为充血而显得有些红肿的嘴唇——倒不是他后知后觉地认为这件事情恶心，只是因为西撒在他的唇上留下了一丝宛若与波纹能量接触时的酥麻触感，这感觉又像电流脉冲，将刺激带来的快感源源不断地从唇瓣传导至全身，令他的舌尖、乳尖、指尖……一切身体上的极性部位都麻痹到失了力气。</p><p>「这一点都不好玩……」乔瑟夫心想，「还好及时停住了，再发展下去可就要擦枪走火了！我这把老骨头可经不起折腾……啊不，现在不老了！不过从刚才的情形来看也玩不过他……算了算了，要是为了争一时之意气跟他继续比下去，到时候万一得不偿失可就不好了……我乔瑟夫·乔斯达可是长辈了，让着小西撒一点也没什么的。」他的心态很好，不过一眨眼的功夫，就在心里做好了自我建设。</p><p>“想起来了吗？我的JOJO，还是你打算继续这么装傻下去？”西撒深吸了一口气，平复了一下自己体内如波涛汹涌一般的欲望。他时常觉得JOJO就像是木星，而自己则是被木星的引力捕获成为其卫星的艾奥（木卫一）。他每绕着木星一圈，就更靠近洛希极限一点。当艾奥将要到达“近木点”的时候，在木星巨大的引力的拉扯下，其核心的岩浆几近沸腾，最终冲出地表，形成一道壮丽的太空奇观。“当然如果你想要继续玩下去我也奉陪，我有一辈子的时间陪你玩到尽兴。”</p><p>“都说啦——我可没开玩笑，西撒。我真的不是你认识的那个JOJO，而且你也不完全是我认识的那个西撒。”乔瑟夫想起他的挚友，明亮的绿眼睛黯淡了下来，“我的西撒……他已经不在了……”那个如同泡沫一般华丽而幻灭的男人，给他留下了一个血色的泡泡，便离开了，他们甚至连一句像样的道别都没有。或许眼前的这个西撒和那个西撒有一些内在的联系，甚至可能共用一个灵魂，但他们之间的情感与记忆终归还是不同了。</p><p>“……”西撒凝视着乔瑟夫的眼睛，那是度尽千波之后的淡然宁静——这不是他的JOJO。他的JOJO不论什么时候，那绿眼睛里都带着灵动的狡黠与不安分的活泼——这不是他的英国大男孩……</p><p>“我认识的西撒，是一个比你更加臭屁的、爱装模作样的家伙，举手投足之间都是高调与浮夸……你能相信吗，那家伙在死的时候都要给你留下最华丽遗产让你记得他一辈子。他走了，但是把生的机会留给了我。其实在他离开之前我还是一个只会为自己考虑的自私鬼，可不知道为什么，他走了之后，我就像是突然开了窍，变得能像他一样对他人产生共情和关怀了。”</p><p>西撒忽然想起来乔瑟夫刚刚醒来的时候说的那些话。</p><p>“你的西撒应该会很高兴吧……”他终于愿意相信眼前的这具他曾经无比熟悉的躯壳里，暂时住进了另一个JOJO，一个不属于他的、另一个西撒的JOJO。“你最终长命百岁，享着天伦之乐。你的西撒应该会很高兴吧……”</p><p>“或许如此吧。”乔瑟夫看着跟记忆中的西撒一模一样的脸，虽然知道不完全是那个人，但他还是有一些欣慰，“我想着要连着他的份一起活下去，却在不知不觉之中活成了他的样子……嘿嘿嘿，你知道吗，他最大的愿望是组建一个温馨的大家庭，结果我却把它实现了；他是那种会为了自己的家族荣耀而浴血奋战的人，没想到我年纪一大把的时候也被迫做了跟他一样的事情……都说我是乔斯达家最长寿的一个，可活得久了，失去的也更多了……”</p><p>「对不起，JOJO……」西撒的灵魂这样说道，「被留下的，往往比先离开的更痛苦。对不起……」</p><p>两行清泪，划过西撒脸上的两抹胎记，抚过他轮廓分明的俊美脸庞，汇聚在他的下巴处，迟迟没有落下。</p><p>第三天早上，雪终于停了，一缕阳光从床帘缝隙中射进来，要是这个时候有人聚精会神地看那束光，会发现有数以兆计的尘埃在光中飞舞，熠熠生辉。</p><p>当格宁玛领着她一百多岁的师傅洛绒登巴掀开乔瑟夫那间病房的帘子的时候，西撒和乔瑟夫已经互相枕在对方身上睡着了。</p><p>“真是不可思议……”洛绒登巴只看了一眼就了解了这两个年轻人的前世今生，“他们的灵魂和命运纠缠在一起，又互相独立、互为补足。”</p><p>“那还能帮他们恢复过来吗？”格宁玛有些担忧地说道，“这种状态并不稳定，对于他们中的任何一个恐怕都不是好事。”</p><p>“每个人都有自己的命运，我只能解读他们的命运，但是却无法将之改变。”洛绒登巴摇了摇头，“或许对于我们而言，连窥探他人命运这件事都是出格的举动。我的师祖多配地曾经十分后悔看到了他其中一个弟子的未来，这种无法改变的事情，知道了只会令他滋生烦恼，这并非是我们所追求的境界。”</p><p>“可我还是想要知道。”西撒睁开了眼睛，一个鲤鱼打挺从床上下来，他的身体已经完全恢复了，只剩下掌心还有几片尚未脱落的血痂，“我知道大师你能听到我内心的声音，正如我能直接用心感知到您的心声一样。”心声是灵魂本源的激荡，没有任何语言的障碍。</p><p>“没想到只剩下一半灵魂的你，居然比任何人都要敏锐……”洛绒登巴叹了口气，“你真的做好准备了吗？”</p><p>“随时恭候。”</p><p>洛绒登巴握住了西撒的手，金色的波纹，从两人的双手中间激荡出来，宛如宇宙初始的那场大爆炸，一道道光圈散向寰宇，照遍森罗万象之后又归于沉寂。</p><p><strong>——裂魂者。</strong></p><p> <strong>引达瓦（藏语：月亮）之光，以点燃尼玛（藏语：太阳）。</strong></p><p> <strong>颠覆时间洪流的毒，将席卷南阎浮提（佛语：泛指地球）。</strong></p><p><strong>人间炼狱。四门洞开（佛陀四门：生老病死）。</strong></p><p><strong>放下即生，执着即死——</strong></p><p>“年轻人，月亮的光芒是来源于太阳的。太阳不灭，月亮就能重生。”洛绒登巴说完这些，消失在了门外的一片光芒之中。</p><hr><h2 id="OBSESSION-妄念纷飞"><a href="#OBSESSION-妄念纷飞" class="headerlink" title="OBSESSION 妄念纷飞"></a>OBSESSION 妄念纷飞</h2><p>虽说暴风雪仅仅持续了两天两夜，但是出于避免次生灾害造成事故的安全考虑，墨脱公路重新开放已经是整整一星期之后了。</p><p>青藏高原是一片神圣而清净的土地，高远辽阔的蓝天和延绵不绝的雪峰使人心胸开阔，稀薄但清新的空气令人心旷神怡。这里的人民心地善良纯洁、性格热情质朴，由于远离尘世的喧嚣，众人在此处体味到了难得的心灵的宁静，少了一些躁动、贪婪，多了一分清净、豁达。陈国富带领的救援队成员就在墨脱暂作停留修整，格宁玛的藏医院也迎来了一批踏实肯干的志愿者。</p><p>随着救援队过来的西撒也不例外，他比任何一个救援队的成员都要卖力，虽说一开始语言不通，但几日下来他已经能听懂一些普通话和藏文，也能说“你好”、“谢谢”、“再见”之类简单的汉语单词了。基于丰富的人生阅历，乔瑟夫心里十分清楚西撒如此卖力干活的原因——这可以让他暂时忘记乔瑟夫的记忆出现错乱的这个令他痛苦的事实，也能够稍稍缓解紧绷的精神松懈下来以后开始复苏的烟瘾。</p><p>乔瑟夫的身体还没有完全恢复，因此他干不了什么活，便在空闲时间教扎西的妹妹卓玛说英语。因为前世曾经多次来中国处理商务，所以乔瑟夫的中文底子比西撒要好一些，也混得更开。不过几天，这个披着二十一岁小伙子皮囊的老顽童就跟救援队的年轻人们混熟了。那些家伙闲下来的时候很乐于拉着陈国富当翻译，听乔瑟夫讲讲他那宛如荷马史诗一般精彩纷呈的九十一年人生。</p><p>“你说那个唐纳德？这小子当年比他爸能折腾多了，完全的机会主义者。不过确实没想到这家伙最后能混上美国总统的位置。”乔瑟夫嚼着牦牛干说道，这肉干他嚼了老半天了，连腮帮子都疼了。这种东西怎么吃啊！他不禁庆幸自己现在拥有的是二十几岁年轻人的好牙口，不然在这地方他得饿死，“当年他在我们那个圈子里可是出了名的无赖……唉，美国这下子可是够呛了。”</p><p>“何止是美国总统阿，还是手风琴大师哩！”救援队中年纪最小的王诚说着模仿起特朗普的标志性动作，“没人<del>比我</del>更懂~手风琴~~~”</p><p>“噗……学的还挺像那么回事儿！”</p><p>“有内味儿了！”一群人拍手叫好。</p><p>西撒静静地坐在门口啃着苹果，那是乔瑟夫在他来之前就已经削好了放在不锈钢碟子里的——乔瑟夫还记得他听到削苹果的声音会起鸡皮疙瘩的这件事情使他感到一丝快慰——他装作漫不经心地望着远处嘎隆拉雪山那晶莹剔透的山顶，注意力却一直放在JOJO那边。</p><p>西撒曾经试图背JOJO出来透透气，但是却被他拒绝了。</p><p>这个JOJO不喜欢雪山。</p><p>可自己的JOJO是那么的喜欢雪山，甚至还制定过毕业以后攀登珠峰的计划。</p><p>西撒从那时乔瑟夫看向自己的眼神里透露出的一丝痛苦中，隐约感知到了一些微妙的缘由——那可能与另一个自己有一些关系——那个已经亡故的乔瑟夫的挚友。</p><p>乔瑟夫很少谈及那段过往，那是刻在他心中一生的伤疤。顾及到西撒的感受，他也很少提起自己跟前世的西撒相处的那些美好时光。因此他说的最多的，反而是他们初遇之时的那几场小小的较量，虽然谁也没有占上风，可JOJO总是厚着脸皮强调当时的西撒是多么的狼狈，好像每次都是他笑到了最后。当然，西撒对此不以为然。</p><ul><li></li></ul><p>“总部来通知了，说是墨脱公路现在已经抢通了，大家收拾收拾东西，我们一小时后出发。”陈国富在休息的间隙瞅了眼微信，看到上面发过来的信息这样说道，“咱们在墨脱这里叨扰了这么久，也该回去了。”</p><p>“收到。”队员们闻言四散而去，或整理个人物品，或检查车况，或跟当地的老乡告别。一下子，屋里就只剩下还无法自如行动的乔瑟夫，和刚刚啃了半个苹果的西撒。</p><p>乔瑟夫是被人救起来的，身上的衣服早被刮坏了，由于身量高大，当地找不到合适的衣物，因此他这几天穿的是格宁玛特意为他改制的宽大藏袍。除了这个，他没有任何个人物品需要整理。</p><p>而西撒也差不多，当初头脑一热打电话给史皮特瓦根的时候他什么都没带，就一张护照、一部手机、加一套志愿者制服就来到了这个陌生的国度。在救援队的那几天更是条件艰苦，连饭都很少按时吃，更不用说洗澡了。那几日下来他身上的制服磨破了好几处，领口袖口和手肘膝盖部位也基本都黑了。且白人的体味本就比黄种人要重得多，这也是欧美人大多对香氛产品趋之若鹜的原因，刚到墨脱的时候，整个救援队的人身上都弥漫着一股混杂着汗臭和乳酸菌发酵以及尘土的味道，可大家都顾不上这些，连一直爱干净的西撒都已经快闻不到自己身上那股不知道怎么形容的难闻体味了。要不是后来扎西实在看不下去，拉着救援队的人去自己家里冲了个囫囵澡，现在这些救援队的大小伙子们怕是成了行走的“香炉”——熏死人了。</p><p>“嘿，西撒，现在你总该陪我说说话了吧。”乔瑟夫总是擅长打破僵局的那一个，他知道西撒面临的困顿，那种“我把你当恋人，你却把我当兄弟”的感觉确实不好受，可事已至此，乔瑟夫并不希望因为自己的突然出现，而破坏了这具身体本来的主人跟西撒的亲密关系，那太糟糕了。</p><p>“我答应了格宁玛大师要帮她把柴劈好……”</p><p>“你不擅长撒谎，西撒，每次撒谎的时候你的眼睛总是会忍不住闭起来。”乔瑟夫直接拆穿了他，“院子里的柴都已经堆成山了。”</p><p>“那我去理东西……”</p><p>“别以为我不知道你的全副家当都在身上，你唯一要带上的大概就是我了。可是你这懦夫，却想着逃避！”终于还是说出来了，乔瑟夫想，他近乎本能地抗拒着跟西撒起冲突，但这件事如果现在不说开的话，同样后患无穷。</p><p>“没错，我确实在躲着你。”既然都已经摊牌了，西撒干脆走过去一屁股坐在乔瑟夫床上，然后凑近他的脸，盯着他的绿眼睛，认认真真地说道，“乔斯达先生，你要知道，我跟JOJO是恋人，我会忍不住对他做出一些恋人之间才会有的举动，我会想要亲吻他、触碰他、跟他做爱……这是我的理智难以控制的事情。可现在占据着他身体的是您，我不知道这么称呼是否合适，我也不知道要跟您保持怎样的距离……我只知道，如果我靠近你一点，哪怕一点点，我就会想要索取更多，根本无法克制。但我不能那么做，因为这不仅仅是对您的冒犯，也是对JOJO的背叛。”</p><p>“就不能暂时把我当成普通朋友看待吗？”乔瑟夫感到有些落寞，他很怀念当年跟西撒形影不离、无话不谈的相处方式。</p><p>“很遗憾，不能。”西撒耸了耸肩，他把乔瑟夫的手抓起来放在自己的胸口，“你听，乔斯达先生……”那是急促而有力的心跳。</p><p>“这……”乔瑟夫当然知道这心跳意味着什么，这是情动的体现。</p><p>“或许我的理智告诉我应该把您当作朋友看待，但我的情感和身体记忆却与理智背道而驰。我还需要适应一段时间，乔斯达先生，可能再过一段时间这种情况才会好转。”</p><p>“好吧，好吧……”乔瑟夫抽回了自己的手，不知道是不是因为肌肤相触产生的共鸣，他觉得自己的心跳也快了起来，“唉，就让我老头子独自寂寞算了。”他托着腮撇了撇嘴。</p><ul><li></li></ul><p>等他们从墨脱撤出来回到林芝县的米林机场的时候已经是傍晚七点了。乔瑟夫没有手机，便拜托西撒加了扎西的微信，与他们约定有时间一定还会回墨脱去看他们。</p><p>一行人晚上十点半从米林机场出发，前往暂时安置失事航班所有乘客的四川成都。</p><p>因为陈国富在报告中简要说明了乔瑟夫的相关情况，所以中方的调查委员会也没有询问乔瑟夫更多的问题，只是简单检查了一下他的身体状况，便通知英国驻华重庆领事馆，安排他的回国事宜。</p><p>“哦，没想到还能找回我的个人用品！”乔瑟夫在收到自己遗落在飞机上的护照和一箱衣物的时候还是十分惊喜的，他总算不至于再勉强自己撑进那些最大码才190CM的逼仄男装里了。“嗯，果然衣服还是要穿自己的才最合身。”他这么说着，把格宁玛给他改制的藏袍整整齐齐地叠好，放进新买的行李箱里。</p><p>“JOJO！”房门突然被打开，从门外走进来一个看起来七十多岁的须发花白的英国老头，这老头脸上还带着一道令乔瑟夫感到无比怀念的疤……</p><p>“史皮特瓦根老爷子！”又是一个大惊喜，虽说之前在墨脱的时候，已经从西撒口中得知祖母艾莉娜和史皮特瓦根尚且健在的消息，可真到了重逢之时，那种喜悦之情，实在是难以言表。他跌跌撞撞地从地上爬起来，想要给这个老头子一个拥抱。</p><p>“咚——”可他忘记了自己骨折的腿还没有完全好，一脚踩下去一阵剧痛，然后磕到了床沿向前倒去。</p><p>“小心！”史皮特瓦根见状一声惊呼，但他一把老骨头了，连自己走路都需要拐杖，根本来不及冲上去扶乔瑟夫一把。</p><p>“OMG——！”乔瑟夫看着眼前的玻璃茶几暗叫不好，“隐者之……唔！”他好不容易想起来自己还有替身这回事之前，已经撞上了一个结实的胸膛。</p><p>“脚上的伤还没有完全好，就不要随便走动。”那人的语气里带着一些无奈和责备，是西撒。他半蹲下身，打算把乔瑟夫打横抱起抱回床上休息，可伸出去的手在半途停下了，随后又站直了身体，把乔瑟夫的手臂搭到自己肩膀上，扶着他在床上坐下。</p><p>“谢……谢你。”乔瑟夫感到有些尴尬，因为这种相处模式实在是太奇怪了；但乔瑟夫又感到一些欣喜，因为这还是那个无论什么时候都会接住自己的西撒。</p><p>“看来西撒跟我说的那些事情都是真的。”史皮特瓦根不愧是看着乔瑟夫从小到大的人，他一眼就看出眼前的这个乔瑟夫并非是那个他熟识的JOJO，“我想，我应该重新认识一下我们的乔瑟夫·乔斯达了。”</p><p>“哦，哦，别这样，史皮特瓦根，我是真的很高兴能再次见到你，我是说……那种失而复得的感觉……”太幸福了，乔瑟夫心想。</p><p>他的上辈子不断地在失去，挚友、亲人、爱人、后代……</p><p>可现在他却在不停地体会失而复得的感受，从睁开眼第一次见到西撒的时候开始，到现在见到史皮特瓦根……他开始期待，说不定他还能再次听到艾莉娜奶奶的训斥，或者看到自己母亲伊丽莎白·乔斯达逐渐老去的容颜。</p><p>这或许是老天对他的馈赠，这个世界里，没有石鬼面和柱之男，没有迪奥·布兰度和乔斯达家族的百年纠葛，没有替身使者之间的残酷战斗，没有普奇神父的疯狂计划……他可以像个普通人那样过平平淡淡的一生，而不必背负什么沉重的命运。</p><p>可惜的是他的父亲和祖父依旧英年早逝，他还是没有机会在活着的时候见他们一面，不然这个崭新的人生也太完美了。</p><p>他跟史皮特瓦根聊了很多，包括前世他们之间的关系、SPW财团在史皮特瓦根去世后的走向、迪奥的结局……等等等等，他们聊了一整晚，最终聊到一个现实的问题——</p><p>“OMG！老子上辈子是靠着投机发家的，连大学都没读完！现在要我回去完成学业简直要了我的老命！”</p><p>“可是我觉得JOJO你的知识面广度和谈吐的深度，并不像是一个没受过高等教育的家伙啊。”史皮特瓦根如是说道，“而且以你现在的见识，要攻读一个博士学位应该也不成问题。”</p><p>“什么？难道你要我把好不容易得到的青春时光全部扔进枯燥的学术研究当中去吗？”与西撒不同的是，他很快就找回了当初跟史皮特瓦根相处的节奏，这或许跟他从小到大都没大没小的做派有点关系，不过这也令他少了一份“自己不属于这个世界”的焦虑和孤独。</p><p>“那你打算怎么办？”</p><p>“休学啊休学！当然是休学啦！等这个身体真正的主人——另一个JOJO——回来以后再去上学好啦！这段时间我可要好好享受一下失而复得的青春！”在让自己活得更舒服这件事情上，他乔瑟夫·乔斯达向来就是不讲理的。</p><p>“好吧……”不管哪一个JOJO的个性其实都差不多，都不是史皮特瓦根能扭得过的。他不禁想起自己的好友乔纳森来，那可是一个正经的英国绅士，可是不知道他的孙子乔瑟夫的成长过程中哪一个环节出了问题，才会变成现在这幅跟他完全相反的、玩世不恭的样子。</p><p>“耶！史皮特瓦根最好了！”他兴高采烈地给了史皮特瓦根一个大大的拥抱，这副孩子气的做派，让人完全想象不到这已经是个鲐背之年的老人了。“这样我就可以带着艾莉娜奶奶去意大利找西撒玩了！我上辈子都没来得及带她去吃好吃的尼禄意面……”</p><p>“其实我的意思倒是让你留在中国。”史皮特瓦根说道，“这次失事的航班上据说有一个美国的重要人物失踪，到现在都还没有找到。CIA的调查组已经出动了，但是碍于中美之间的复杂关系，CIA的人无法自由出入中国境内做调查……”</p><p>“但是假如我一旦离境，那些家伙就会找到我的行踪，然后控制我进行调查。”乔瑟夫马上领会了史皮特瓦根的意思，“但是那帮家伙并不好惹，我越躲，他们越会觉得我身上有问题。说不定，我身边的人也会被他们找上麻烦。”</p><p>“没错，所以我给艾莉娜女士办好了来中国的签证，她现在应该已经快到上海了。”</p><p>“还有西撒的妹妹索菲亚和史摩基！”年纪大了最重要的变化还是思考问题变得更加全面了，“跟我走得近的人虽然不多，但是他们几个肯定会被揪出来。”</p><p>“你说得对，我现在就打电话去安排……”</p><p>“已经来不及了……我联系不到索菲亚了。”西撒举起自己的手机，上面显示着一条来自UNKNOW的信息——“如果还想见到你妹妹，就把乔瑟夫·乔斯达带来美国。”</p><p>“吼吼……真有意思。”乔瑟夫挑了挑眉露出一个坏笑。</p><p>“你的意思是……”西撒敏锐地察觉到了乔瑟夫的意图，“我不同意！”</p><p>“中国有句古话，‘不入虎穴焉得虎子’。这事儿的背后恐怕不仅仅是那么简单，我们将计就计，顺便把你妹妹救出来不是很棒吗？”</p><p>“这太危险了，美国可是那些家伙的大本营……”</p><p>“啧啧啧，别担心，小西撒。”乔瑟夫摇了摇手指，给了西撒一个安抚的wink，“我跟山姆大叔（美国政府昵称）打交道六十多年了，在那块地方没有事情什么是钱摆平不了的，如果有，那就砸更多的钱。”</p><p>“可你打算怎么做？”</p><p>“很简单，我们不能单刀赴会，既然这场‘鸿门宴’非去不可，我们也需要带一些‘筹码’过去。”</p><p>“什么筹码？”</p><p>“当然是……关于本杰明·霍普金斯的所有线索！”</p><ul><li></li></ul><p>“本杰明·霍普金斯，美国马里兰州德库拉生化研究所所长。于19xx年从加州大学本科毕业，后前往英国牛津大学攻读微生物学与传染病学的双料硕士，师从当时的著名探险家和古生物学家威廉·A·齐贝林……”</p><p>“天哪，世界真小，这古生物学家居然也姓齐贝林……”</p><p>“咳，这就是我的祖父……”</p><p>“哦……好吧。”乔瑟夫撇了撇嘴，他的印象里西撒的祖父还是那个为了救自己的爷爷乔纳森而惨死的齐贝林男爵。</p><p>“没想到西撒你们家跟这个本杰明还有点渊源……”史皮特瓦根说道。</p><p>“虽然这么说……但是我对祖父的过去知之甚少。我父亲是祖父最小的儿子，祖父去世的时候我父亲才十一岁，关于祖父生前的事情，他大多不记得了。”西撒如是说。</p><p>“我很抱歉听到这些……”</p><p>“令本杰明最终闻名于世的是一次南极科考，在那次科考行动中，其与威廉·A·齐贝林一起在南极发现了一具距今两万年的少女遗体，并成功从这具遗体中提取出了一种神秘的、能够使生命重返年轻的古细菌，他也是凭借这个发现在学术界大放异彩。不过接下来的几年他的运气不太好，因为威廉·A·齐贝林从南极回来后突发脑溢血身故，威廉名下的课题也都冻结了，实验资金全部撤走，关于那种神奇的古细菌的研究也随之停止了。”乔瑟夫为了打破僵局，便接过史皮特瓦根手上的报告念道。</p><p>“使人返老还童的古细菌这种东西就跟石鬼面差不多，是潘多拉的魔盒，一旦打开就不好收拾了。”史皮特瓦根听到这一段，联想到之前乔瑟夫跟他说的石鬼面的故事不禁打了个哆嗦，“像卡兹和迪奥这类疯子，有一个就已经是人类的灾难了。”</p><p>“非也非也，就像卡兹的计划成也红石败也红石。既然潘多拉魔盒已经打开了，那么对付它最好的办法就是再次打开这个盒子——因为‘希望’还被关在盒子里呢。”乔瑟夫笑嘻嘻地说道，他虽然讨厌麻烦事，但是从不畏惧挑战，不管是什么命运，他都乐意奉陪到底。</p><p>“JOJO，哦不，乔斯达先生说得不错，这没什么大不了的，史皮特瓦根先生。到时候见招拆招就好。”</p><p>“其实你叫我JOJO也没关系的……”乔瑟夫嘟哝道，“要是就本杰明一个疯子就好了。你们看，本杰明在之后的几年又攻读了博士学位，然后进入剑桥大学任教。然后在二十七年前终于重启南极古细菌研究项目，又在二十一年前发表了成功从古细菌里提取到能够成功逆转录进小鼠DNA里的RNA，并测得其基因序列的相关论文。之后他被美国政府注意，花重金将之聘请到马里兰生物研究中心，第二年马里兰德库拉生化研究所成立。”</p><p>“看来疯的还有美国的政界高层……”西撒冷冷地说道，“总有人做着不切实际的梦。”</p><p>“其实值得注意的还是那几篇论文，古细菌早在四十年前就已经问世，可那时候并没人关注这玩意儿。但过了二十年，本杰明的论文刊登之后，却立即得到了美国政界高层的重视。我想，那几篇论文里说不定有那些家伙想要的东西。”乔瑟夫看着资料摸了摸自己的下巴，才后知后觉地发现自己没有蓄胡子，现在的下巴光溜溜的，一根毛都摸不到。“咳咳，要是能找到这几篇论文就好了。”</p><p>“那几篇论文我在网上查过，现在全都归档马里兰的德库拉研究所了，外界无法访问。”西撒打开手机翻出浏览界面，“最早发表的期刊上也只能搜到简介，甚至连第二作者都查不到。”</p><p>“这就更能说明这些论文有问题了，我们要是能拿到这些论文，说不定就能拿到主导权！”乔瑟夫高兴地说，“既然是二十年前发表到期刊上的论文，那肯定在各国图书馆中有纸质稿留存……”</p><p>“我不觉得CIA那帮人会放过世界上任何一个图书馆中关于这些论文的存档。”西撒摇了摇头，认为这个想法过于天真了。</p><p>“或许他们能清理掉其他任何国家的图书馆中的存档，可是‘这里’……”他说着用食指敲了敲桌面，“就像他们无权进入‘这里’控制我一样，他们也没有能力动这个国家的任何一个图书馆。”</p><hr><h2 id="PAST-PAGE-往事如烟"><a href="#PAST-PAGE-往事如烟" class="headerlink" title="PAST PAGE 往事如烟"></a>PAST PAGE 往事如烟</h2><p>乔瑟夫百无聊赖地用吸管拨弄着塑料杯里剩下的冰块，可乐已经被他喝完了，但是出于老年时龋齿痛给他留下的阴影，他放弃了嚼冰块的念头。他向来是不喜欢看报表文件之类的东西，又臭又长的论文当然更加看不进去，于是就只好装模作样地翻上几页，然后偷偷瞅一眼背着光坐在桌子对面的西撒。</p><p>春日的下午，金色的阳光洒在图书馆的木质长桌表面像是聚成了一片金色的海。此刻，那个人被阳光所笼罩，像是镶上了一圈亮闪闪的银边，周身徜徉柔和的光。</p><p>切……这家伙就算是到了下辈子还是这么耀眼，不知道跟我的转世怎么就看对眼了……乔瑟夫这么想着，手上又胡乱翻了几页。</p><p>因为网上的资料不齐全，他们搜不到刊登本杰明的论文的期刊的确切期数和页码，只好用最笨的方法——把那几年的所有期刊都翻出来过一遍。西撒心里挂念索菲亚的情况，自是焦急万分，他飞快地翻阅着期刊，只希望能早一点找到一些有价值的线索，从而把妹妹换回来。</p><p>可惜，就连找资料都是要靠运气的，他现在已经翻了一整天，却依旧没有翻到关于本杰明的任何信息。他心中的不安与焦躁更甚，但他依旧强迫自己坐在硬邦邦的椅子上翻找。</p><p>“我在想……”为了节约时间，乔瑟夫是从新的期刊号往前翻的，他看了一眼目录，没有本杰明的名字，“我们是不是换个更简单的方法。”他指了指那三摞尚未翻找过的期刊这样说道。</p><p>“什么方法？”西撒恰好翻完一本，还是一无所获，干脆啪的一声合上书，伸了个懒腰，他的肩颈都快抽筋了。</p><p>“你看，这些论文后面有那么长一串人名和书名……”</p><p>“那是参考文献啦。”西撒深吸了一口气，他不断地给自己做心里建设，这个乔斯达先生没正经上过大学，也没写过论文，对这些东西完全就是门外汉……</p><p>虽然他心里很着急，但他还是拿出自己最大的耐心跟乔瑟夫解释。“那些人名和书名里暂时没有我们想要的东西。”</p><p>“啧啧啧，西撒酱~”乔瑟夫向他眨了眨眼睛，“CIA的家伙能删掉网上的记录，但是……你看！”他哗啦哗啦把手上那本期刊翻到倒数第八页，“这里有本杰明的名字，不过后面的论文并不是我们之前在网上搜到的那一篇……你再看这里。”他用手指指向下一行，“19xx年9月第278期，P19-92。”</p><p>“第278期！不对啊，我刚刚才翻过一遍，里面并没有本杰明的文章……”西撒连忙把刚才合上的那本期刊拿过来翻到第十九页，“《转基因技术修复大鼠端粒实验——永生的秘密或将揭开》，文倒是同一篇，但是作者不是本杰明，而是一个叫伊丽莎白的。”</p><p>“伊丽莎白……这个名字不是应该是个女人吗？我看看！”乔瑟夫从西撒手中接过那卷期刊，“伊丽莎白·道森，这人的名字我刚刚也看到过几次了，看来也挺有名的……哟嚯~还有第二作者，诺亚·霍普金斯……我记得本杰明的姓也叫霍普金斯来着。”</p><p>“学术界姓霍普金斯的人可不少，光凭姓氏不能说明什么。”西撒闻言掏出手机查了查，“不过这个伊丽莎白的文章被引用次数还挺高的，基本上每一篇引用里面都写了E·道森和N·霍普金斯，写本杰明·霍普金斯的只有刚刚你说的那篇文章，极有可能是出现了印刷勘误，这种情况并不少见。而且这个诺亚·霍普金斯有完整的履历——生物工程界的新星，毕业于英国剑桥……”</p><p>“但是没有照片，而且这些生物工程学家的履历看起来都差不多，没什么代表性……或许从伊丽莎白·道森这家伙入手更容易一些，当时女性科学家还不多。”乔瑟夫开始翻找目录中出现诺亚·霍普金斯或伊丽莎白·道森的期刊，“找出来看看这几篇论文究竟写了些什么玩意儿。”</p><p>“伊丽莎白·道森，女，英国生物工程学者，19xx年毕业于英国剑桥大学，师从本杰明·霍布金斯，曾在XYZ核心期刊杂志上发表多篇极具科研价值的论文……”西撒划着手机界面，伊丽莎白·道森的资料不断地被刷新出来，“其曾在AC会议上做过一次振奋人心的讲演，抨击当时学术界盛行的‘转基因万能论’，是科研伦理道德的坚定捍卫者。后与飞行英雄乔治·乔斯达二世结婚，改名伊丽莎白·乔斯达。婚后一年夫妇俩先后染上恶性传染病离世。一代科研佳人就此陨落……”</p><p>“是啊，自古红颜多薄命哟……”乔瑟夫正巧认真阅读着论文内容，因此没在意西撒念叨的内容。</p><p>“没想到这个E·道森后面居然改名伊丽莎白·乔斯达了，听起来就像是乔斯达先生您的亲戚……”</p><p>“等等！你说她改名叫什么了？”</p><p>“伊丽莎白·乔斯达啊。”</p><p>“OH！MY……”他当即被西撒捂住了嘴。</p><p>“嘘！轻点声儿！JOJO！在图书馆发出那么大动静是会被赶出去的……”</p><p>乔瑟夫打量了一眼周围，他的一声惊叹吸引了四周所有人的目光，连资料室管理员都三步并作两步赶了过来给他一记眼神警告，然后指了指墙上的禁言标识示意他们保持安静。</p><p>“OK，OK……”西撒勉强扯出一个微笑点了点头，眼瞅着管理员红着脸离开后才想起来放下捂着乔瑟夫嘴的手，“抱歉，乔斯达先生。”他对自己情急之时又把乔瑟夫当成JOJO看待感到有些懊悔，“我一心急就……”</p><p>“没事。”乔瑟夫摆了摆手，“我只是听到自己亲妈的名字有些激动。”他心中感慨万千，其实他印象最深的还是丽莎丽莎那个名字，所以一开始他并没有想起来自己的母亲原名伊丽莎白·乔斯达。</p><p>“乔斯达先生的母亲吗……”西撒心中忽然升起了一些期待与憧憬，“有点想知道是怎样的一个人呢……”</p><p>“……可惜在这个世界上她已经不在了，如果她还活着的话，我想……她应该会很高兴见到你吧，西撒。”乔瑟夫有些怀念当初和西撒一起跟着丽莎丽莎在艾尔萨普丽纳岛上修行的那些苦中作乐的日子，当初的年少轻狂与荒诞不羁被窖藏在记忆深处，经过时间的酝酿，如今启封后透出了令人无限回味的别样芬芳，“她是一位了不起的女性，一个严厉的师傅……也是一个伟大的母亲。”</p><p>“……或许我们还能在她的著作当中领略一下伊丽莎白夫人当年的风采。”西撒拍了拍乔瑟夫的肩膀然后拉开他身边的椅子坐下。在西撒自己都没有意识到的情况下，他为了避免尴尬而刻意跟乔瑟夫隔开的距离正在缩小，他们的相处变得自然了许多。</p><p>“啊，对，你说的不错……”乔瑟夫点了点头，然后低头认真阅读起来，由于当时的印刷技术有限，期刊上全是密密麻麻的小字，乔瑟夫习惯性地用中指推了推鼻子上并不存在的老花镜，“呃……我又给忘了，哈哈哈。我看看啊……【从‘南极古细菌’中提取出来的部分RNA经过剪切重组后，导入大鼠细胞……表达出能够修复染色体端粒的蛋白质Pro-7re……该蛋白质目前只能在细胞外部进行有效作用，或将对将来基因工程技术的发展提供更多可能性……】”</p><p>“这里也有一篇，在大概是一年后的期刊上刊登了。”西撒那里也有了一些进展，“【将编码好的信使RNA直接导入大鼠细胞中，能够使其顺利表达出蛋白质Pro-7re，且该细胞能够进行传代培养超过100代，存在接触抑制，且癌变率低于0.000023‰，初步推测其存在基因修复的功能。】”</p><p>“这都什么东西……每个字我都看得懂，拼在一起根本不知道在说啥。”乔瑟夫看了个简介就有些烦躁，他抓了几把自己的头发，然后把笔放在自己嘟起的嘴和鼻子中间的缝隙里，“没想到这个伊丽莎白比我那个婆娘丽莎丽萨还难懂……”他小声嘟哝着抱怨道。</p><p>“唉……”西撒叹了口气，其实他也一样，这些东西都是生物技术的尖端科技，早就触及到他的知识盲区了，他的专业是国际金融，只对数据比较敏感，因此看到癌变率那么低的时候潜意识地觉得这项研究说不定能造福人类，且对此抱有一点好感。“我也不太能看懂，只好一边查解释一边看了。”</p><p>“喔喔喔~~~~我终于看到本杰明的名字了！”乔瑟夫兴奋地用力拍西撒的背，又引来周围一众人等纷纷侧目，他只好压低了声音，“西撒你看！【关于‘我’的恩师本杰明·霍普金斯正在开展的‘人体病毒转基因技术’研究，‘我’表示反对，正如‘我’一贯主张的，任何技术都应当限定在伦理道德的框架之内，一旦失去这些限制，就会引发灾难。】”</p><p>“看来本杰明是个‘科学狂人’，居然开展人体实验！”西撒大致浏览了一下乔瑟夫所指出的那一大段，字里行间都是对本杰明向行将就木的老年犯人投放人造的病毒载体进行研究的控诉，“几乎所有老人在植入病毒之后都患上了急性肺炎或脑膜炎在一周内死亡……这太不人道了！”</p><p>“当局居然会同意这样的实验计划简直不可思议……”乔瑟夫气得咬牙切齿，“那些美国佬这么急着要找回本杰明看来跟这事儿脱不了干系！可是本杰明一旦被他们找回去恐怕也不是什么好事……我们得抢在CIA的人前头找到并控制住他才行！”</p><p>“可是索菲亚还在CIA那帮人手上……”</p><p>“放心，我已经有对策了，明早四点我就跟史皮特瓦根去美国，保证把你妹妹平平安安地带回来。”</p><p>“不行，你不能去冒险，而且你身上的伤还没……”</p><p>“不能再拖了，时间拖得越久，我们就越是被动，而且在CIA的那些家伙眼里，我的嫌疑就越大。我本来也就没有任何相关的记忆，就算人家上测谎机也没用，哈哈哈……”乔瑟夫开始整理桌子上的资料，需要的东西已经都用手机扫描下来传给SPW医疗研究所了，他也该回去拾掇拾掇准备对付CIA那些家伙了。</p><p>“那我要跟你一起去！”因为乔瑟夫的腿还不太方便，所以西撒一手一摞厚厚的期刊，将它们放进还书框，“你和索菲亚都是我最重要的人，我不能在你们两个涉险的时候置身事外。”</p><p>“你先别急，西撒。艾莉娜……奶奶已经到上海了，你先去上海陪她。我很快就能把索菲亚带回来……”乔瑟夫正要解释，他放在屁股后面口袋里的手机突然震了两下，“喔！看来那边有消息了！”</p><p>他急忙打开自己的新手机，里面只有一条信息——意料之中。以及一封携带了不少附件的邮件。</p><p>“还记不记得我们来这里之前我让史皮特瓦根去调查别的事情？”乔瑟夫挑了挑眉，一咧嘴，露出两排整齐的白牙，做出一副阴谋得逞的坏表情。</p><p>“……你是说寻访那几个见过本杰明的目击者？”这老皮鬼，这幅样子也太像JOJO了。西撒捂住了自己的脸。</p><p>“表面上是这样，但事实上，我是让他去找调查记录当中出现矛盾的证词，然后有可能的话找那几个人谈谈——你看！果然有问题。”他把邮件里发过来的那些空难幸存者的证词放到西撒跟前，“根据调查报告，飞机迫降时几乎所有旅客都因为劫机分子下了药而昏迷，当时另一个‘我’已经制服了六个歹徒，所以只剩下‘我’、一个白人空乘、一个老头，哦，后来证实那个老头就是失踪的本杰明·霍普金斯还清醒着……首先，现在的我不是原本的‘我’，所以我没有任何当时的记忆。本杰明失踪，因此除了那个白人空乘之外，大部分乘客对那段时间发生了什么都是没有记忆的。”</p><p>“可是上面写了还失踪了两个乘客，有没有可能是那两个人……”</p><p>“根据白人空乘的证词，那两个乘客在飞机迫降之前就已经惨遭杀害，所以不可能是这两个家伙。”</p><p>“好奇怪……我参加了救援队，我们当时在附近搜寻了很久都没有找到失踪的几个人的尸体，而且当时飞机上死了不少人，应该没人、也没必要把那两个人的尸体单独处理了吧。”</p><p>“对，疑点就在这里。你再看这个叫亚伦·沃森的人的证词——【我感到有些冷就醒了过来，当时飞机的舱门是开着的，风很大，然后我喊了一声，没有一个人回应我，所以我想我应该是最早醒过来的乘客了……我想去关舱门的时候路过商务舱，看到地上躺着六具歹徒的尸体，我吓坏了，发出了很大声的尖叫，然后就把那个空乘小姐叫醒了……】”</p><p>“不对，我明明记得商务舱只有五具歹徒的尸体，还有一个非裔女人的尸体是在驾驶舱门口被发现的。”西撒一下子就发现不对了。</p><p>“没错，这就是第二个疑点。你接着看白人空乘的证词——【我记得失踪的那四个旅客的位置分别是……3C、4E、5A、还有……27B？还是27C？我不能确定。】——乘务员看不到乘客的登机牌，因此只能通过乘客坐的位置来定位，而这个位置一般来说是固定的。”</p><p>“但是这个乘务员却没办法确定，第27排不管在什么机型都算是经济舱里比较靠前的座椅，不管怎么说，印象都会比较深刻才对。会出现记忆模糊的可能性比较小，除非……”</p><p>“除非这两个位置的乘客相互交换了座位，或者这两个位置都空着，因此占有其中之一位置的那个人为了舒服换了座位！”两个人异口同声地说道。</p><p>“没错！西撒你果然跟我想到一起去了！”乔瑟夫高兴地撞了一下西撒的额头，他们一直在这些地方很合拍，西撒总能在一瞬间领悟自己的想法，这种熟悉的默契感令他十分怀念。</p><p>“……”看着近在咫尺的乔瑟夫那明媚的脸，西撒觉得有些呼吸急促，他连忙假装咳嗽了几声，然后伸手划动乔瑟夫的手机屏，“咳咳……我记得JOJO当时选座的时候只剩下27B和26D了，但是因为向兰比较霸道所以26D这个靠近走廊的位置被抢走了。”</p><p>“也就是说……27C这个座位上的那个人要么跟‘我’换了座位，要么就误机了，根本没登上飞机。但是……你看27A位置上的乘客，那个叫李妍的孕妇怎么说的——【我也不是很确定，我记得当时飞机起飞的时候只有那个英国的大男孩坐在我旁边，可是醒过来的时候却变成了另一个年轻人，我想他一开始可能是找错座位了吧。】——她对后来坐在27C的那个男的表示很陌生，虽说我一点都不记得当时的情况，但是毫无疑问，这个男人绝对有问题，可是更进一步的乘客信息航空公司是保密的，所以除了那几个死亡的乘客以外，就连SPW都查不到更近一步的线索了。”</p><p>“对了，我们可以让扎西帮忙查一下，就说你一不小心拿错了别人的行李，现在急于找到失主。”西撒说着就要给扎西发微信，“当初我能顺利把你找回来很大程度上也要谢谢他。”</p><p>“这倒是个好主意。”乔瑟夫表示赞同。</p><p>“叮咚——”</p><p>还没走出图书馆，西撒就收到了扎西的回复。虽说全是中文他看不懂，但是手机自带的翻译软件还是很好用的。</p><p>“扎西的效率可真高……果然是这个家伙！”</p><p>“恩？他居然拒绝了航空公司赔偿的去伦敦的包机……”乔瑟夫凑过去看到了邮件底部翻译出来的几行小字，若有所思，“西撒，可能要麻烦你回意大利一趟……而且马上就要出发。”</p><p>当西撒换回那套破了洞的、脏兮兮的志愿者制服，顶着一头精心打造出来的乱糟糟的鸡窝发，装作一脸憔悴、失魂落魄的样子，跟随SPW的工作人员回到意大利分部的时候，果然遇上了伪装成SPW员工的CIA探员，他不禁感叹那个上了年纪的老乔瑟夫·乔斯达的思维之周全缜密。</p><p>“史皮特瓦根先生让我们转告您他们已经发现乔瑟夫少爷的行踪了，但是因为乔瑟夫少爷的身上的伤比较严重，所以他安排少爷去美国治疗了。”</p><p>“你说什么？！他们找到JOJO了？！！！”CIA的探员帕特里克眼瞅着一秒钟前还神情晦暗的意大利男人的眼睛亮了起来，他刚刚说的话就好像是这个男人的精神支柱的开关，一摁下他的灵魂之光就被重新点亮。</p><p>“是，是的……史皮特瓦根先生说您这几天已经很辛苦了，嘱咐我们要安全送您回家，让您充分休息，齐贝林先生。”那个探员引着西撒来到地下车库，</p><p>“不，我不需要！”西撒照着乔瑟夫给他的人设台本开始演戏，他立马转身走向电梯间，做出一副激动不已的样子，“JOJO在美国！我要去见他，他现在肯定很需要我……”</p><p>“请放心，齐贝林先生。”帕特里克从袖子里甩出一根液压注射器，里面是足够让一头大象睡上三天的安定剂——就在一小时前，他接到通知，乔瑟夫已经离开中国国境了。而自己的任务就是在接下来的三天内，控制住预定今天下午回到意大利SPW分部的西撒·安德里欧·齐贝林。</p><p>“史皮特瓦根先生都安排好了，等您得到了充分休息之后，就安排接您去美国的飞机。”他趁着西撒不注意将注射器的顶部抵上西撒的后颈……</p><p>“……看来……还是……老爷子……想得比较周到……”西撒应声倒下，帕特里克连忙把他接住塞进车里，然后回到了驾驶座。这个CIA的老手丝毫没有察觉故意把浑身肌肉放松的西撒趴在车后座上时，那个意大利青年微微扯动的嘴角。</p><ul><li></li></ul><p>“咻——”</p><p>一道极细的液柱从西撒的后颈射出——那是之前帕特里克趁其不备注射进西撒身体的安定剂。</p><p>“呼……连续使用波纹呼吸禁锢这玩意儿可真累。”西撒转了转脖子，之前一直维持一个姿势的脖子此刻发出阵阵艰涩的咔咔声。</p><p>他踢了一脚已经被他用带着波纹的拳头重重一击而昏倒在地的帕特里克，见那家伙没有一丝反应，便把他架起来，扔到外边客厅的沙发上去了。</p><p>此次中国之行，除了找回了JOJO之外，西撒最大的收获就是了解了自己与生俱来的神奇能力的真相——一种被格宁玛和乔瑟夫称为“波纹”的气功。在高海拔开展高强度救援的艰苦条件中锻炼，他明显感觉到自己的“波纹”强度相较之前有了大幅度的提升，而且乔瑟夫也乐于跟他讲一些“波纹”的“妙用”，因此，他才能如此顺利地度过这次难关。</p><p>“果然不出乔斯达先生所料，这些家伙并没有想把事情闹大，呵，搞这些弯弯绕绕之后居然还是把我送回家了。”西撒说着找出胶带捆了帕特里克的手脚，又贴住了他的嘴，“虽说挨上带着波纹的一拳的人一般来说要睡上个一星期，但是小心驶得万年船总是不错的，我可不想再因为不够谨慎而拖JOJO后腿了。”</p><p>他打开门，让早就守在门外的SPW员工进来，他们是这个舞台上下一幕戏的演员，负责对付一直监视着自己公寓的CIA探员。而自己——</p><p>西撒出门前照了照镜子。一头金发和眉毛睫毛暂时染成黑色，然后用防水遮瑕膏抹去了两颊的胎记，顺便贴上了一圈络腮胡——完美的变装，他差点都没认出自己。虽然这个造型过于低调而与他追求华丽的品味不符，不过为了暂时避开CIA的耳目，并且保证在之后接触那个曾经有过一面之缘的亚伦·沃森的行动中不被认出来，他只能如此。</p><p>“齐贝林先生，前往威尼斯的车已经安排好了。”SPW的员工进来说道。</p><p>“好的，就来。”西撒起身拿起镜子旁的手机，屏幕上显示着一条双语的已读信息——</p><p><strong>亲爱的西撒：</strong></p><p><strong>很高兴你在遇到困难的时候能想起我这个朋友。</strong></p><p><strong>27C座的乘客是亚伦·沃森，美国人。他是因为前一日误机，才改签到了乔斯达先生也在的航班。但事故发生后，他拒绝了航班的包机，选择接受赔偿，转而订购了最近的一班前往威尼斯马克·波罗机场航班的机票，现在估计已经离开中国了。对了，你跟乔斯达先生说，如果要还行李的话，只能去意大利了。</strong></p><p><strong>替我向乔斯达先生问好。扎西德勒！</strong></p><p><strong>你真诚的朋友，扎西</strong></p><hr><h2 id="QUIESCE-默不作声"><a href="#QUIESCE-默不作声" class="headerlink" title="QUIESCE 默不作声"></a>QUIESCE 默不作声</h2><p>从罗马到威尼斯，坐上意铁，大约也就不到四小时的车程，比飞机的时间损耗还要小得多。</p><p>而且这次西撒的目的地很明确，他从外套的口袋中拿出那张用报废了一架拍立得的代价而得到的照片——青年一脸茫然地看着“镜头”的方向，仿佛是听到有人在叫他的名字，转过头来却没有看到任何人，他的双肩背包上别着一块名牌，上面写着“亚伦·沃森，莎乐美美术馆”，背景是威尼斯著名的景点里亚尔托桥。</p><p>西撒并不知道为什么乔瑟夫的手上突然长出了开着香槟色玫瑰的紫色藤蔓，也不知道那人一拳砸烂拍立得之后得到这张神奇的照片的原理。由于时间仓促，乔瑟夫甚至没有给他一个合理的解释就登上了去美国的飞机。</p><p>但是西撒也不是很在意这些，毕竟连前世的记忆这种说法他现在都已经能接受了，其他的奇怪现象也没什么大不了的，他只知道自己无条件地相信乔瑟夫，这就够了。</p><p>从照片上看，这个叫亚伦·沃森的男人最多不会超过三十岁，与本杰明·霍普金斯的年龄差距太大了，西撒看着手机上的本杰明年轻时的照片仔细比对了半天，也没发现两人的容貌有什么相似之处。</p><p>“会不会只是偶然呢？这两个家伙除了瞳色以外一点都不像。而且这个亚伦·沃森看起来是个搞艺术的……跟生物工程完全不沾边……不管了，先去跟他接触一下再说。”他戴上棒球帽和墨镜，然后拉着花哨的米奇行李箱走出了火车站。</p><p>威尼斯并不大，西撒装作游客的样子四处观赏拍照，走走停停地来到之前跟SPW的工作人员约定好的里亚尔托桥。按照乔瑟夫同他说的方法，西撒只要走到桥中央向运河挥手，就会有SPW的工作人员主动过来找他。</p><p>尽管这让他看起来像个傻瓜，西撒也确实那么做了，他奋力挤到人头攒动的桥中央，像是看到了某条贡多拉上的老朋友那样兴奋地挥起了手。</p><p>“嗨，先生，你掉东西了。”一个梳着两个俏皮羊角辫的小女孩挤了进来，递给西撒一盒已经打开过的纸烟，“这是我爸爸让我给你的，这儿人太多了，他挤不过来。”</p><p>“哦，小妹妹，我想你是不是搞错……”西撒本打算拒绝小女孩，但当他看到纸烟盒子上写的SPW之后立马改变了主意，他连忙装作摸了一下自己的裤袋，然后露出一副惊讶的表情，“还真是我的万宝路宝贝儿！哦，谢谢你，小小姐，也帮我谢谢你爸爸，要知道对于一个有着严重烟瘾的男人来说，没什么比这个更重要了！”</p><p>他接过女孩手上的卷烟盒子，然后解下手腕上的双色相间绑带，绑在女孩儿头发上，这是他的回执，SPW的工作人员看到这条带子就能确认东西送到自己手上了。</p><p>“这条带子送给你，我的小天使。”他贴了贴女孩的脸，像每个热情的意大利人那样。</p><p>“谢谢叔叔，叔叔再见！”女孩收到漂亮的发带很高兴，蹦蹦跳跳地走了。</p><p>西撒微笑着目送女孩回到她父亲那里，然后熟练地打开卷烟盒轻轻敲出了一根烟，叼在嘴里，正要点燃的时候，那个人的声音忽然就出现在脑海中——</p><p>“喂！等等~~~~能不能不要再这么小的房间里抽烟啊——会呛死人的。”</p><p>JOJO不喜欢他抽烟，但是也没有极力反对，只是当他在房间里点烟的时候才会抱怨几句，一般来说，西撒收到JOJO的怨气之后会马上把烟熄了，然后拽过JOJO因为不爽而显得有些毛毛躁躁的脑袋，略强硬地送上一个烟草味的吻。</p><p>JOJO这时又会抗议，他总是象征性地挥几下拳头，“你想让我尼古丁成瘾吗？！坏西撒！下次我一定要买一斤苹果，然后一个一个地在你的耳朵边上削皮！”而西撒则会闭上眼，用自己的鼻尖去蹭JOJO的鼻尖，然后睁开眼睛认真地盯着JOJO美丽的绿眼睛说，“我只希望你对我上瘾，我的JOJO。”</p><ul><li></li></ul><p>西撒在身上摸了半天，别说打火机了，他连一根火柴都没有搜出来。他这时才想起来，自己已经很久没有抽烟了。他连烟的味道都快忘记了。</p><p>他有些苦涩地笑了笑，他也很久没有见到他的JOJO了，可记忆中JOJO的一颦一笑却越发清晰起来，仿佛他们昨天还是那样的亲密无间。</p><p>西撒把烟放回烟盒，但是并不是很顺利。</p><p>盒子里装了一张折叠好的纸条。他抽出纸条摊开来一看，上面写着一处地点和一个时间，还有几句话——</p><p><strong>莎乐美美术馆</strong></p><p><strong>1999年7月25日落成</strong></p><p><strong>馆主：亚伦·沃森。据说其中收藏了一件足以改变世界的稀世珍品。该美术馆为了保护这件稀世珍品还特意修建了一个地下库藏。当时还有一个德国商人出高价购买，但被亚伦·沃森一口回绝。从建成之日至今，莎乐美美术馆一次都没有对外开放过，因此无人见过那件珍品。另，亚伦·沃森今年29岁……</strong></p><p>“29岁……不可能！这个莎乐美美术馆到如今也有21年的历史了，这家伙怎么可能在八岁的时候就斥巨资修建这样一座美术馆？或者他的父亲也叫亚伦·沃森？”西撒继续看下去——</p><p>……其在美国一福利院长大，但该福利院早在2003年就已经因为经营不善而倒闭，此前的诸多细节已不可考。</p><p>“这就更加对不上了……”西撒靠在桥的栏杆上左手托着下巴，右手食指在不停地轻轻敲打栏杆，他总觉得这个叫亚伦·沃森的家伙有问题，但是却好像一直都没有抓住重点。“这个时候要是有个打火机就好了……”，西撒抓了抓有些发痒的假胡子，这令他难以集中精神，他在思考的时候是习惯于叼上一根烟的，那样可以使他的注意力更集中一些。</p><p>“要借个火吗？年轻人？”一旁同样靠在栏杆上看风景的男人掏出打火机，啪嗒一声打开。</p><p>“谢谢。”西撒再次掏出烟，借着那火苗点上，然后呼出一口有些发苦的、带着点涩味的烟。“咳咳……”许久不抽烟，他竟也开始觉得这味道有些呛人了。</p><p>“年纪轻轻就学会抽烟可能很酷，但不是什么好事。”那男人又说，他的双手手指朝天攥在一起，上下挥动着。虽然他的脸上戴着三层口罩，其声音听起来不甚真切，又在头上压了一顶鸭舌帽，帽子的前沿投下一片阴影，挡住了他的上半张脸，但西撒还是通过这熟悉的手势分辩出了这个男人的国籍。</p><p>“谢谢您的建议和火。”西撒礼貌地回应道，“我会考虑戒烟的。”他有些意外自己并不是很反感这个男人的说教，他甚至有些怀念起小时候父亲对他的斥责，已经过去十五年了，他连父亲长什么样子都快不记得了，却还清楚地记得那些斥责的话。回想起当初，他还很反感父亲对自己的要求过于严格，可谁成想，如今他连听一句父亲的斥责都成了奢望。</p><p>“哈哈……真是不好意思，我有一个跟你看上去应该差不多大的儿子，因此下意识地就用上了说教的口吻。”</p><p>“这没什么，您说的有道理，我的恋人也不满我的这个坏习惯，只是我一直都没有下决心要改。”虽然很多时候人们谈烟色变，但不可否认，对于已经上瘾的家伙来说，烟确实有一定的镇静作用——西撒这时才想起来用数字地图搜一下那个叫莎乐美的美术馆。可是他换了三个APP，却没有一个收录了这家美术馆的确切地址。“对了，您……是意大利人吧。”</p><p>“没错。”那男人闻言搓了搓手，“我想大概是我的手势出卖了我。哈哈哈……”男人的意大利语带着一丝北方人的独特口音，令西撒的心暂时飞回了那个充满活力的港口城市——时值傍晚，大大小小的货轮游船从港口进出，热那亚的海风带着一丝腥咸和阳光的味道，灯笼塔伫立在港口，凝视着灯火通明的城市以及海中金碧辉煌的倒影。</p><p>“那是因为我也是意大利人。”西撒笑着换用意大利语问道，“那您是威尼斯本地人吗？”</p><p>“不，不是。我的故乡在热内亚……”</p><p>“哦！那我们还是老乡。”西撒觉得更加亲切了，男人的声音里透出一种说不出的熟悉和温暖。他仿佛回到了小时候，那个金发的小男孩一个人带着画板和炭笔跑到海边找个空闲的码头坐下写生——忙碌的水手、自由自在的海鸥、偶尔跃出海面的海豚，波光粼粼的蔚蓝海水……</p><p>“不过我在威尼斯也呆了有十多年了……咳咳……”</p><p>“您的家人也跟您一起搬来了吗？”</p><p>“不，我已经很久没有回去了，也不知道他们现在怎么样了……小伙子，离开故乡不要忘了回去看看你的家人，毕竟我们是最重视家族的民族了……”男人看着运河上来来往往的贡多拉，声音里浸满了惆怅，“不要像我这样出来了染了病，再也回不去了……咳咳……到时候就算是叹息之桥，也无法承载这些悔恨。”</p><p>“……您说得对。”西撒深切体会到了男人的痛苦，他从小就没了母亲，现在……他的父亲下落不明、他的妹妹生死未卜、他的爱人只身涉险，那些不可抗力将他珍视的东西一一夺走，然后残忍撕碎。但他从来都不是会陷在痛苦当中自怨自艾的人，既然生活这个贝希摩斯对他露出了獠牙，那他只能勇敢回击才能夺回原本属于自己的东西。JOJO还在为了营救索菲亚而不懈努力，我也不能拖他的后腿。</p><p>“对了，先生，您在威尼斯呆了十几年，不知道您知不知道有个叫莎乐美的美术馆在哪儿？”</p><p>“莎乐美美术馆？”西撒明显感受到那个男人的身形一顿，“你去那儿干什么？那里十多年前就闭馆了，现在进去里面估计都跟鬼屋差不多了。”</p><p>“哦，其实是我的一个朋友给我寄了一张照片，说希望我跟他一起去那个美术馆参观……”西撒从兜里拿出那张亚伦·沃森的照片，递给那个男人，“他说那里有一件十分伟大的艺术作品……”</p><p>“！”戴口罩的男人看到照片的一瞬间，倒吸了一口气，“诺亚·霍普金斯！？”</p><p>“您说什么？！”西撒简直不能相信自己的耳朵，但他还是必须把戏演下去，“……这是我的朋友亚伦·沃森。</p><p>“……不好意思，可能我认错人了，他们的年龄差距太大了……上帝造人的过程中一不小心造出了重复的也很正常不是吗。”男人摘下帽子擦了擦额头的汗，西撒这时才看清男人的上半部脸，男人的头发已经花白了，他的眼睛跟索菲亚的眼睛几乎一模一样，左额还有一道浅浅的疤——与西撒模糊的记忆中父亲马里奥为了保护自己而被落石砸中后留下的那道疤完全重合。</p><p>「爸爸！」西撒强忍着想要拥抱眼前这个男人的冲动——那是他的父亲——是小时候常常高高抱起西撒、从容他骑在自己脖子上玩耍的父亲，是在十五年前的一次出门后就杳无音讯的父亲，是西撒曾经怨恨咒骂过无数次的父亲，也是西撒如今日思夜想的父亲。</p><p>「“怎么可能有父亲会无缘无故抛弃自己的儿女？！西撒，我相信你的父亲一定是有什么难言之隐。”……乔瑟夫先生这么说过，果然呢……历尽千帆的乔瑟夫先生说的一点都不错……」</p><p>“……那您能告诉我这个美术馆在哪儿吗？”西撒的声音由于哽着喉咙而显得有些沙哑与颤抖，他注视着男人鬓角那一茬短短的、硬硬的、黑白相间的发，眼眶渐渐湿润了。那些对父亲的恨此刻如潮水般褪去，只留下细腻如沙的绵密痛苦在心口缓缓流动，“我的朋友跟我约好一天后在那里见面呢。”</p><p>“唉，就算你知道了也去不了……”马里奥掸了掸自己的帽子又带了回去，“它在波维利亚岛上，但威尼斯政府已经任何船只禁止进出那座岛了。”</p><p>“啊？那座岛有什么秘密吗？”</p><p>“那里可是出了名的幽灵岛，当年威尼斯的黑死病人被大量运进波维利亚岛隔离，死去以后就地焚烧淹埋，甚至后来为了不让疫情扩散，很多尚未死亡的病人也被活活烧死，所以岛上至今都遍地坟茔。原本威尼斯政府也想过要重新开发利用那个岛的资源，也曾经尝试在岛内被骨灰覆盖的土层上种植黑莓等经济作物。上个世纪20年代到60年代，岛上还开过一个精神病院，但是因为之后岛上频频出现灵异事件而关闭了。”马里奥又感觉到那种怪病带来的灼人温度了，为了不让自己的汗液接触到其他人，他将手插进自己的裤兜，打算离开这里。</p><p>“可为什么政府还能允许有人在岛上建美术馆呢？”西撒不能理解威尼斯政府的做法，便熄灭了根本没抽几口的烟，快步跟了上去。</p><p>“咳咳……其实这个岛在六十年代就被威尼斯政府卖给美国的霍普金斯家族了，只是现在……咳咳……”虽说每每将近黄昏的时候马里奥的病情都会加重，但是像现在这样因为咳嗽而胸闷发晕的情况并不多见，鼻尖的血腥味提醒他该尽快回到那个临时容身用的太平间里提前换班了——只有体温恒常低于36.1℃才能抑制他身上那种不知名的病毒的活性——而他身上用来降温的冰袋现在已经跟他的体表温度没有区别了，“因为当年霍普金斯的女儿在岛上的别墅里受到莫名的攻击，所以他们已经搬出岛住了。可波维利亚岛的归属权还是在霍普金斯家族手上，如果霍普金斯家族的人想要在岛上做任何改造，政府是没权力阻止的……咳咳……”他咳得弯下了腰。</p><p>“您没事吧？我看您的状况不大好……”西撒眼见马里奥扶着桥头的栏杆蹲下去，拼命地咳嗽，仿佛要把五脏六腑都咳出来，他连忙松开了握着行李箱杆子的手，扶住父亲的手臂，任由自己心爱的行李箱顺着桥头的斜坡滑下去直到撞上了路灯杆子之后“横尸”街头。</p><p>“咳咳……我没事……咳咳……老毛病了……”马里奥不动声色但果断地挣开西撒的手臂，转而将头转入另一只手臂的腋下又猛咳了一阵，然后顺了顺气才继续说道，“谢谢你的关心，年轻人，但是这病会传染的，你还是别跟我有肢体接触比较好。”</p><p>“你需要治疗！”西撒此时恨不得拽起父亲就直奔威尼斯本地的医院，“我送你去医院！”</p><p>“没用的……这是一种古怪的病毒，除了低温低代谢率能够抑制它之外，没有其他有效的治疗方法。对了，你的朋友不是约你一天后在莎乐美美术馆那里等你吗？爽约可不是意大利男儿之所为哦，年轻人。”马里奥站了起来，朝西撒点了点头，“你现在马上出发，去57号码头找一个叫梅西纳的船夫，让他用贡多拉送你到艾尔萨普丽纳岛上，只有那个岛上才有个叫罗金斯的私人船渡能趁着夜色潜入波维利亚岛。而且梅西纳也是唯一能在艾尔萨普丽纳岛靠岸的船夫。我也前也去那个幽灵岛上探险过，岛上倒并没有那些人传得那么恐怖。只是少有人去，岛上覆盖满了植被，林中的那些建筑都破败不堪了……”</p><p>“谢谢您，可……”西撒还是担心父亲的身体，因此丝毫没有要离开的念头。</p><p>“别担心，我已经好多了。”</p><p>“您能告诉我您的住址吗？我想等到我回来的时候再次拜访您表示感谢。”</p><p>「等一切结束之后，我一定要用我真正的样子来接你回家，爸爸。」</p><p>西撒在心里默默补充道。</p><p>马里奥走到已经亮起来的路灯下，艰难地用手肘扶起了西撒的旅行箱，然后笨拙地用脚缓缓踢到他面前，笑着说：“你太客气了，年轻人，不嫌弃的话可以来意大利和德国合资的艾哲医院太平间找我……”虽然说出了涉及生死的话，但他的语气过分轻松，以至于西撒一度怀疑这是父亲在跟自己开玩笑。“我在那里看门。”</p><p>“……好。”</p><p>碍于情势，西撒无法跟马里奥相认。他只好站在桥头看着父亲消瘦佝偻的背影渐行渐远……</p><p>一如十五年前，八岁的西撒目送自己父亲的身影消失在门的另一边。</p><hr><h2 id="RESEARCH-徵名责实"><a href="#RESEARCH-徵名责实" class="headerlink" title="RESEARCH 徵名责实"></a>RESEARCH 徵名责实</h2><p>波维利亚岛并不大，西撒花了两个多小时就基本将岛上的情况摸了个遍。正如马里奥所说的，波维利亚岛上已经没有一栋看起来还算像样的建筑了。</p><p>就连十多年前修建的莎乐美美术馆也没能幸免——她的外墙已经被岁月剥蚀，木质的窗柩全部腐朽，炫彩的玻璃业已蒙尘碎了一地，用未知成分的合金铸就的大门也锈迹斑斑，西撒轻轻一拽，门上那条布满锈纹和青苔的链子便哐当一声断了然后落进半人高的草堆里。</p><p>「看起来这里已经荒废很久了，可亚伦·沃森为什么要到这里来？而且这里不管怎么看都是个普通的美术馆，应该跟本杰明那种生物工程学家扯不上关系才对……」西撒已经小心翼翼地在这栋破败的美术馆外转了一圈，并没有发现奇怪的地方，「从SPW的员工提供的情报来看……这个美术馆里面有一个举世无双的珍品，难道跟那件珍品有关？」</p><p>虽说罗金斯再三提醒西撒不要进入岛上的任何建筑，但是西撒最终还是决定去美术馆一探究竟。「不管怎么样都要找到有关亚伦·沃森的线索……一定要找到……」他深吸一口气，用围巾将自己的口鼻严严实实包起来，老旧的屋子里往往弥漫着灰尘、瘴气、霉菌孢子这类东西，一旦吸入会给自己带来麻烦，小心一些总是好的。</p><p>这条围巾是JOJO最喜欢的，去年落下第一场雪的时候，他把这条围巾留给了西撒，“这样我就把你的身心都拴住啦！小<del>西</del>撒~”。作为交换，西撒也将自己的发带亲手系在JOJO的手腕上，让它代替自己守在JOJO身边——分别的时间总是比相聚的时刻要久得多，他们只好交换信物以聊解相思。</p><p>鼻尖萦绕着熟悉的味道，仿佛那人就在自己身侧……</p><p>“JOJO……”西撒又深深地吸了一口气，那是令他眷恋的味道，也是带给他无穷的勇气与力量、以及使他时刻保持冷静镇定的味道。那是JOJO的味道……</p><p>西撒向来不是一个胆小之辈，他与JOJO一样富有冒险精神，且他一直秉持只要内心充满光明与正义就不会被鬼魅邪恶所侵害的信念。这或许要归功于他的父亲——马里奥是一名受人尊敬的警察，他与歹徒搏斗的英勇事迹，以及见义勇为的光辉精神在幼年西撒的纯洁心灵中留下了浓墨重彩的一笔。</p><p>因此，在本杰明这件事情上，他一直认为自己应该担负起将真相查到水落石出的责任，这不仅是为了索菲亚，也是为了JOJO和父亲，以及许许多多被无辜牵扯进这件事情而逝去的生命。</p><ul><li></li></ul><p>由于两侧的铰链早就已经朽坏，门被推开的一瞬，沉重的大门就轰然倒地，激起一室烟尘。</p><p>“咳咳……”虽说有围巾暂时挡着口鼻，但是西撒还是被烟尘呛到了，他用手揉了揉进了些许灰尘眼睛，又呛出几滴生理性的眼泪，才恢复比较清楚的视野。</p><p>此时已经是上午七点半了，太阳已然跃至半空。一缕阳光从窗外照进美术馆，应尘埃的邀请，与之共舞一曲丁达尔效应的圆舞曲。</p><p>西撒小心翼翼地走了进去，他的一举一动都很谨慎，虽说他确实是做好了可能遇险的思想准备，但是他的爱人和家人还等着他回去，因此，每移动一两米，他都留好了充分的余裕作为后路。</p><p>「真麻烦……没想到刚刚大门居然直接就倒下去了。希望造成的震动不会令这栋本就已经结构松散的建筑雪上加霜……」西撒专注地观察着屋顶那些木结构或干裂、或腐朽的地方，然后小心避开。</p><p>美术馆的一楼只有几座看不出年代的人物雕塑，人物的头上披着蛛丝拢起来的轻纱，脸上铺着苔藓类植物捻成的绿色粉底，身上更是穿着一件各色植物真菌拼接而成的华美的裘。</p><p>「一般来说，能称得上是珍宝的艺术品大都年代久远，害怕阳光直射……可是这个美术馆在改建的时候并没有刻意改造两侧的采光通道，反而保留了这栋建筑原本作为贵族宅邸时的豪华落地窗……这太反常了。」</p><p>楼梯的栏杆已经完全朽坏，甚至有些地方还长出了一朵朵漂亮的菌菇，大理石砌成的楼梯上仅有几片看不出原本颜色的破布和绿油油的青苔。</p><p>西撒拾级而上。</p><p>二楼的空间较为逼仄，也没有一楼那么敞亮。</p><p>西撒拨开墙壁上茂密的常春藤才勉强分辨出这里应该是一个画作展示厅，但是墙上的油画基本上都被搬空了，只剩下走廊的尽头的一副巨型人物肖像画和那些铜质标签还孤零零地挂在墙上。</p><p>他听着自己脚步声的回音，大致估计出二楼的最远处到自己所在的地方大约有60米。而一楼，他刚刚数过，从大门口到楼梯一共是25块砖，按照方形地砖的边长为0.8米来计算，也只有20米左右——这个美术馆的规模远比他一开始想象的要大得多。</p><p>二楼的采光不是很好，因此西撒打开了手机的内置光源后，才向着更深处走去。二楼的布局也很简单，原本作为卧室的房间之间的隔墙被打通，走廊也进行了扩建，因此整个二楼是一个整体，除了两侧用来承重的柱子背面，一眼便能望到底了。</p><p>「就算是改造成美术馆也没必要把这里改造成这样啊……美术馆的话不是应该设置明确的分区更好吗？这个布局与其说是一个美术馆，倒不如说像是一个输液室或者太平间……」西撒一边走一边吐槽这个美术馆的设计布局实在是业余得过分，忽然，位于他左侧廊柱后的一面墙壁引起了他的注意——墙上没有任何植物攀附的痕迹！</p><p>西撒忙将手机内置光源打到这面墙上，墙纸已经褪色，但是依稀还能分辨出这些墙纸上留下的一点石刻痕迹。</p><p>「这是……什么文字吗？」西撒用指尖轻触那痕迹，从其的边缘来看，这些痕迹已经有年头了，「线条这么乱，而且在这么均匀质地的地方居然还刻得深深浅浅的，看来刻下这些痕迹的家伙在当时心中动摇得很厉害……」</p><p>“R……E……L……E……”</p><p>“RELEASING！”西撒正全神贯注地分辨墙上的痕迹的时候，一个陌生的年轻男人的声音突然从背后响起，这吓了他一跳，此刻除了自己和正等候在码头的罗金斯之外，岛上应该没有其他任何人了才对，他是谁？！</p><p>来人手上也拿着个手电，此时那手电的灯珠释放的强光正对着西撒的眼，令他出现了暂盲。「这家伙！」西撒下意识地用手挡住自己的眼睛，然后飞速转身将手机的光源对准那个陌生人的脸。</p><p>“什么人？！”</p><p>“哦！哦！哦！放轻松！放轻松……年轻人……”那人被西撒一喝，吓得连忙举起了双手，做出投降的姿势，“别动粗……我还没问你是谁呢，怎么在我表哥家的私人岛屿上。”</p><p>“啊……不好意思！”西撒闻言得知来人是小岛的归属者之一，自觉理亏，只见他围巾下的俊脸一红，而后轻咳一声，用以掩饰尴尬，然后不动声色地移开手机的内置光源，“我只是因为好奇来这里探险的。”</p><p>“我就知道……”那人的声音里透出明显的不满与不耐烦，“每年都有像你这样好奇心过剩的年轻人来这里探险，唉，劝了也不听。”他说着从阴暗处走了出来，随着自然天光渐渐从他的脚部开始点亮他的全身，西撒看到了一张与照片上的亚伦·沃森一模一样的脸。</p><p>「果然是他！」西撒一下子警觉起来了，虽说早就做了可能会在岛上接触目标人物的心理建设，可他怎么也没想到会在这种情况下遭遇这场邂逅，「啧！只好走一步看一步了。」</p><p>「不过这家伙好奇怪，他看起来也就比我大不了几岁，怎么一口一个年轻人，搞得好像比我大很多一样……」</p><p>“听说这个美术馆里有个稀世珍宝，所以……我真的是很想看看究竟是什么样的宝贝。”</p><p>“你说那个稀世珍宝啊，那是我姑母当初用我父亲的名义修建这个美术馆的时候随口说的噱头。”随着亚伦·沃森熟练地打开二楼的窗户，室内渐渐明亮起来，西撒关闭了手机的内置光源。</p><p>“咳——”西撒装作失望地叹了口气，“原来都是骗人的，害我白激动了一晚上。”</p><p>「太奇怪了……如果他是从正门进来，那里基本都被我破坏得差不多了，不管怎么说，只要是这个岛的主人，看到这幅样子，总会对我这个非法入侵的不速之客表现出一些愤怒的样子才对……可这个人的反应也过分平静了。」西撒趁着亚伦不注意，悄悄地打开了手机的录音功能然后将之揣进兜里。</p><p>“据说这个岛已经卖给霍普金斯家族了？”西撒尝试着从这个男人的嘴里套出一些有价值的线索，“您……也是霍普金斯家族的成员？”</p><p>“严格来说我是霍普金斯的表亲。”那男人说道，“我的姑父是霍普金斯家族的人，我姑父的弟弟，就是那个很有名的……生物工程学家……那个……什么来着？”</p><p>「本杰明·霍布金斯。」虽说西撒在心里早就有了答案，但是他敏锐地察觉到亚伦·沃森此时正在套他的话，于是继续装作不知情的样子，“哈哈哈……我只是个美术系的学生，对生物医学之类的领域不太熟悉。理科的东西对我来讲太难了。”他摆出一副尴尬的样子抓了抓头发，昧着良心说出这番话来。</p><p>西撒都能想象到假如JOJO听到这句话会摆出怎样一副憋笑的样子——</p><p>「“噗——你可是剑桥毕业的理科高材生，居然敢说理科的东西对你来说太难了，来来来，我手头这份报表的数据还仰仗你帮我分析一下呢。”JOJO的话，大概会这么说吧……」</p><p>他已经很久……很久没有见到JOJO了，不知道他的JOJO什么时候才会回来。</p><p>“哦，对了，就是那个本杰明·霍布金斯教授。”亚伦一拍脑袋，好像刚刚刚才想起来，“他应该也算是我的长辈，但我跟他没见过几面，所以一直都没什么深刻的印象。”</p><p>“我只知道有个很有名的大学叫约翰斯·霍普金斯，没听说过一个叫本杰明·霍普金斯的科学家。”西撒小心翼翼地维护着自己的艺术生人设，“说起来，你刚刚说墙上这些痕迹写的是什么来着？”</p><p>“RELEASING，释放的意思。我也不知道是哪个性格恶劣的年轻人留下的恶作剧，五年前我就发现了。”他说着往楼梯走去，“现在霍普金斯家族子嗣凋敝，我那个表哥诺亚·霍普金斯在二十年前就失踪了，本杰明叔叔醉心于他的那项伟大的研究，也不在乎这里。所以我每年都会抽点时间来岛上看看，起码帮姑父他们守住这一方资产不被其他人莫名其妙地霸占了去。”</p><p>“原来是这样……”</p><p>“没错，所以，年轻人，如果你的好奇心得到了满足，那么我劝你应该离开这里了。”亚瑟站在楼梯边上，做出了一个“请”的手势。</p><p>「可恶，这家伙一来，我反而不能继续调查这里了。」西撒心中虽然这么抱怨着，但是表面上却依旧装作一副很抱歉的样子，“真是不好意思，不经同意就擅自闯了进来，我马上就回去。”</p><p>他跟着亚伦从右侧楼梯下楼，目光无意间扫到左侧的楼梯，心中一凉——他刚刚是从左侧楼梯上去的，但是那里只留下了他一个人的脚印，而现在的右侧楼梯上，则出现了两种脚印——亚伦的小牛皮鞋留下的尖头脚印和自己的运动鞋留下的圆头脚印。且右侧楼梯上没有向上走的脚印。</p><p>「这家伙……并不是从大门进来的，但是我在一楼和外围都勘察过，能上二楼的地方只有这一处楼梯，外墙虽然爬满了槲寄生和凌霄花，但是并没有结实的乔木或者灌木能够用来接力攀登……他是从哪里上去的？或者……二楼其实还有我没有发现的暗道？这里绝对有问题！」</p><p>想到这里，西撒摘下中指上的细戒攥在另一只手中，然后刻意用这只手擦了擦并不存在的汗——</p><p>“啊！我的戒指！那个……不好意思，我刚刚走得太急了，可能把我爱人送我的戒指丢在楼上了，你等我一下，我上去找找，马上回来！”</p><p>西撒没等亚伦反应过来，就快步冲上了二楼，然后直奔二楼尽头的那幅巨型油画——每一根柱子及其背后他在此之前都已经检查过了，没有任何异样，现在二楼唯一没有检查过的地方就只剩下那幅油画。</p><p>他在赌。他知道这个地方肯定有不为人知的秘密，也知道那个叫亚伦的男人绝对不会放任他知道这个秘密后全须全尾地离开。但是一旦错过这一次，他就没有机会再次揭开这个秘密了。乔瑟夫在分别前夕反复叮嘱他注意安全——“这次让你回意大利最主要的目的还是让CIA的那帮家伙放下戒心，调查本杰明·霍普金斯和亚伦·沃森的关系如果能有进展那是最好，但是切记莫要孤军深入，西撒。你的安全才是第一位的……”</p><p>“答应我，西撒……绝对……绝对！绝对不要一个人去冒险！”</p><p>那人殷切而严肃的叮咛在耳边响起，但他摇了摇头将这些话从脑海中甩了出去。</p><p>「原谅我，JOJO……」他一边跑着，一边将那枚细戒放进最贴近心脏的隐形口袋，「这次我怕是要任性一回了。」</p><p>因为油画的位置正好处在一处阴影中，所以西撒之前只能隐约辨别出那是一副人物肖像画，当他冲过油画正前方的光幕，来到那副巨型的画布面前，他才真正看清楚了画的内容——那是一个用世间最美好的辞藻都无法形容其美丽的女子，不过最令西撒惊诧的还是另一个原因——那女子十分眼熟，且她的眉眼与JOJO一模一样。</p><p>但他却没有时间细细分辨了，他不能确定亚伦是否带了枪，也没时间考虑屋子的安全性了。西撒一寸一寸地触摸着油画上每一个自己能够得到的角落……</p><p>「亚伦出现的时候没有出现任何奇怪的声音，也就是说，那个出口应当是没有门这种东西存在的，是个开放式出口，可是二楼根本没有什么地方可以……原来是这样！」</p><p>那是个视觉陷阱，油画左侧的角落画着一个水晶球，但是它的阴影部位用了极其巧妙的手法开了一个大约直径半米的通道，而且用3D绘画技术将这个通道的入口完美地藏匿在这幅画当中。除了直接接触，不然光凭眼睛是根本看不出这个关窍的。</p><p>西撒来不及想太多——这次他真切地听到了身后那人掏枪的声音。</p><p>「这家伙！」他趁着亚伦尚未打开保险便纵身一跃跳进了通道，但枪声意料之外的没有响起。「难道他不舍得毁了那副画？」</p><p>西撒轻轻着地，那个通道大约两米深，触底之后接着一段长长的楼梯，楼梯的两旁墙壁上嵌着一种不知名的矿石，此时正静静地释放出莹蓝色或莹绿色的光。</p><p>「设计挺巧妙的。」西撒看着眼前如梦似幻的美景心中赞叹道，「先不说那个在油画上的‘隐形入口’，光是这条荧光走廊的就可以称得上是大手笔了，要说这里藏着什么稀世珍宝倒也不是不可能……这个美术馆修建的时候岛上的电器设施还没有普及，在这种狭窄的地方设置长期的电灯之类的照明装置既不划算也不安全。不过……这种会发光的石头，辐射应该也不小吧……」</p><p>他顺着楼梯延伸的方向往更深处走去。</p><p>「不对……这里这么潮湿，这种暗道的楼梯上怎么可能没有青苔？而且墙角也没有蛛网……难道经常有人从这里出入？」</p><p>他加快了脚步。</p><p>不知道走了多久，下面的空气越来越污浊了，连氧气都变得稀薄起来。西撒感到有些呼吸困难……</p><p>「呼——终于到底了……要是我没有练过波纹呼吸的话，恐怕走到一半的时候就已经休克了。」西撒松了口气，底部是个走廊，走廊的尽头则是一扇石门，他奋力推开石门之后，一股新鲜怡人的空气扑面而来，「难道这石门后面直接连着外面……不可能，就算是直接连着外面，我现在向下也走了快半小时了，这么深的地底没有换气装置是不可能有这么清新的空气的……这上面肯定有问题。」</p><p>西撒再次亚伦没有追上来后，原地休息了一会，然后打量了一下周围——石门后又是一条长长的通向上边的楼梯，墙上依旧镶满了那些不知名的矿石，但是与刚才不同的是，这条楼梯很亮，那些荧光矿石此刻都恢复了它们原有的并不起眼的姿态。</p><p>这条楼梯并不长，也就拐了两个弯，西撒就到达了这个迷宫的终点——一个地下花园，光线是用无数面小镜子搭建成的精巧的反射光路从连通地表的地缝输送下来的。</p><p>花园里种植着很多可使用的浆果和蔬菜，如果只有一个人的话，甚至可以靠取食这些蔬果为生。花园的深处是一个铁门，不同于美术馆的大门，这扇铁门被养护地很好，上面没有一点锈斑。</p><p>「果然有人住在这里！」西撒的种种猜想随着他冒险的不断深入被一一验证。「会是谁呢？难道是本杰明？」</p><p>这样想着，他轻轻地转了转门把手——</p><p>“吱呀——”</p><p>「门没关？！」西撒登时警觉起来，他飞快地闪到一侧，静静地听着里面的动静。「没有任何声音……里面没有人？」</p><p>他稍稍推开一条门缝，一股冷气从门缝里钻了出来。西撒打了个冷战，然后冒着冷气打量了一下里面，门里的采光系统跟花园是一样的，整个屋子都很明亮，里面安置了一个看起来像是科幻电影里面才会出现的大型培养缸，此时缸内的液体还在发出幽幽的浅蓝绿色荧光。</p><p>「难道我是勿闯了什么外星人的秘密基地吗？」西撒看着门背后那些看起来就十分高科技的设施默默吐槽，「噗……我现在怎么变得跟JOJO一样满脑子奇思妙想了。可老是在门口这么僵持着也不是办法……有了！」</p><p>他顺手从脚边捡起一枚石子向门背后抛去……</p><p>没有任何反应。</p><p>西撒又耐着性子等了十来秒钟，里面还是没有任何动静。他终于下定决心推开了门。</p><p>门背后空无一人，只有一些他 见过的仪器在安静地运作着。门的左侧有一个玻璃培养箱，但是里面养着的小白鼠已经全死了。大型培养缸里除了营养液以外空无一物，其后还有一个一人高的金属设施，正发出一阵阵细微的嗡嗡声，提醒着西撒它尚在运作。</p><p>「好冷！」西撒轻轻碰了碰那金属设施的外壁，只一瞬，他就体验到了当初梦中感受过的撕裂表皮的冰冷。「这地方放着这么一个大冰疙瘩做什么？」</p><p>西撒绕着这些设施走了一圈，也没看出来这东西是用来干嘛的，于是他收敛了自己的好奇心，打算找找屋子里的文字资料，比如实验报告或者日记之类的。</p><p>屋子里有一台十分老旧的台式电脑，它已经被砸得稀烂，连外置电线都被剪断了。但细心的西撒还是在电脑桌背后的墙上看到了网线的插孔。「没想到这里居然还能上网……这真的是二十年前就建好的设施吗？」</p><p>电脑桌的抽屉里空空如也，重要的文字资料和已经全部被带走了。</p><p>「看来实验报告是没戏了，不知道住在这里的家伙有没有记日记的习惯，或者……有没有把日记藏起来的习惯……」</p><p>西撒这样想着便蹲下身开始用指骨的关节问候每一块地板，可惜每一块的下面都是实心的。接着他又用相同的方法检查了四周墙壁，除了正对着门的一侧墙壁后面能隐约听到海浪的声音以外，没有任何暗格。</p><p>「但还有什么地方可以用来隐藏不想被别人看到的秘密呢……」西撒有些疲惫了，干脆坐在房间里的椅子上放松一会儿。</p><p>他盯着培养罐里那透出荧光的蓝绿色培养液出神——那太像JOJO的眼睛颜色了。JOJO喜欢小动物，所以在他们两个合租的小爱巢里养过不少小动物，最离谱的那次是JOJO买了几条热带鱼回来养着，分别给它们起了西撒一号、西撒二号……西撒十三号这样的名字，然后每天趴在鱼缸前盯着他们看，有时候西撒就会蹲在鱼缸的另一边盯着逗鱼的JOJO很久，直到不自觉地扬起嘴角。JOJO发现以后就会打趣西撒变成了斗鸡眼，然后又是一阵嬉闹。</p><p>后来西撒再次从罗马回家的时候，鱼缸已经被移到了墙边，而且JOJO也很少盯着鱼缸看了。他一开始还以为JOJO有了新欢的猫咪就抛弃旧爱的那十三条西撒鱼了，直到有一天，那只受尽宠爱的猫咪因为过于顽皮而掉进鱼缸之后，西撒才知道JOJO在鱼缸里藏起来的小秘密——他用镜子隔开了鱼缸内的空间，在鱼缸的内侧里藏了一个密封的盒子。打开一看，里面全是JOJO偷拍的西撒的睡颜和出糗的瞬间。</p><p>“JO——JO——”西撒看着自己的糗照，觉得血压突然升高。</p><p>“等等！西<del>撒</del>你那么长时间不在，人家总要留点纪念的东西嘛~”JOJO红着脸吐了吐舌头，随即搬出他最擅长的撒娇大法，他知道西撒只要看到他那双扑闪扑闪的、仿佛会说话的大眼睛就没辙。</p><p>“你就不能留几张我的帅气的照片吗！”西撒咬着牙将那人扑倒在地，也不管浑身湿漉漉的猫咪浑身抖毛把水甩得溅了他们一身，“看来不给你点教训是不行了。”他用拳头抵着JOJO的脑袋，可终究不舍得用力，最后还是改成了揉了揉他的头发。</p><p>“嘻嘻嘻……没办法嘛——西撒最帅的样子永远是刻在我心里的那个，照片拍出来的多少都差点意思啦，所以还不如记录一些更好玩的照片啦<del>小</del>西<del>撒</del>”那人总是喜欢用这么一副嬉皮笑脸的样子说出令西撒心动不已的话，虽说自己是公认的行走的荷尔蒙，但西撒不得不承认，JOJO在撩拨他这一点上，绝对是无人能出其右。</p><p>「呵，把东西藏在鱼缸里也就JOJO那家伙才想得出来了……」西撒望着那缸培养液微微勾起了嘴角，「等等！这么说的话……还有一个地方能藏东西！」他忽然想到了另一种可能性，然后三步并作两步走到门边上的玻璃培养箱旁。</p><p>培养箱的底部是用厚厚的木屑铺就的，从旁边看过去地下并没有任何缝隙。为了安全起见，西撒带上了房间里本来就有的实验用橡胶手套，然后揭开了培养箱的盖子，开盖的一瞬间，一股混杂着屎尿骚臭、尸体腐烂以及木屑清香的古怪味道顿时穿透了围巾的防护扑鼻而来。</p><p>“咳咳……看来这些老鼠已经死了有几天了……咳咳……”西撒连忙将盖子放在一边后转开脸，等到味道散开一点后，他才用从电脑桌上掰下来的木棍拨开小白鼠的尸体，然后插入木屑中翻找他想要的东西——住在此处之人留下的日记。</p><p>“有了！”拨开底部的木屑之后，一个暗格呈现在西撒眼前，他轻轻推开暗格的盖子，里面是一本已经泛黄的日记本。</p><p>日记本表面用圆珠笔写的字迹已经褪色难以辨认。</p><p>“诺……诺亚……霍普金斯！”</p><ul><li></li><li></li><li></li></ul><p>— To be continued —</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;避雷：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作平行世界，转世梗，疫情背景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有原创人物出没&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;爱是恒久忍耐，又有恩慈。&lt;br&gt;爱是不嫉妒，爱是不自夸，不张狂。&lt;br&gt;不做害羞的事，不求自己的益处，不轻易发怒，不计算⼈的恶。&lt;br&gt;不喜欢不义，只喜欢真理。&lt;br&gt;凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。&lt;br&gt;爱是永不止息。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;JACK-四两拨千斤&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#JACK-四两拨千斤&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;JACK 四两拨千斤&quot;&gt;&lt;/a&gt;JACK 四两拨千斤&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当你被闪着寒光的枪管对着头的时候，你会有什么反应？不敢动？尖叫？晕厥？失禁？……这都是再正常不过的行为，可乔瑟夫·乔斯达恰好是个例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔瑟夫淡定地把视线从枪口移到那个亚裔假空乘的脸上，然后……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呕——”他做了个夸张的鬼脸之后，把刚刚吃下去不久的飞机餐全吐在了那个女人身上。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="水中月【文区】" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/"/>
    
    <category term="长篇" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="JoJo同人" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/JoJo%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="西乔" scheme="http://example.com/categories/%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E6%9C%88%E3%80%90%E6%96%87%E5%8C%BA%E3%80%91/%E9%95%BF%E7%AF%87/JoJo%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%A5%BF%E4%B9%94/"/>
    
    
    <category term="西乔" scheme="http://example.com/tags/%E8%A5%BF%E4%B9%94/"/>
    
    <category term="乔瑟夫·乔斯达" scheme="http://example.com/tags/%E4%B9%94%E7%91%9F%E5%A4%AB%C2%B7%E4%B9%94%E6%96%AF%E8%BE%BE/"/>
    
    <category term="西撒·安东尼奥·齐贝林" scheme="http://example.com/tags/%E8%A5%BF%E6%92%92%C2%B7%E5%AE%89%E4%B8%9C%E5%B0%BC%E5%A5%A5%C2%B7%E9%BD%90%E8%B4%9D%E6%9E%97/"/>
    
    <category term="JOJO战斗潮流" scheme="http://example.com/tags/JOJO%E6%88%98%E6%96%97%E6%BD%AE%E6%B5%81/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
